{
    "__count__": 1604,
    "data":[
        {
            "id": "1",
            "question": "Một hộp có 120 viên bi gồm hai màu đỏ và xanh. Nếu số bi màu đỏ chiếm 25%, hỏi có bao nhiêu viên bi màu đỏ trong hộp?",
            "choices": [
                "A. 50 viên",
                "B. 40 viên",
                "C. 30 viên",
                "D. 60 viên"
            ],
            "explanation": "Theo đề bài, số bi màu đỏ chiếm 25% tổng số bi trong hộp. Để tính số bi màu đỏ, ta có thể lấy 25% của 120 viên (tức là 120 nhân 25 và chia cho 100): 120${\\times}$ 25 : 100 = 30 viên bi đỏ.",
            "answer": "C. 30 viên"
        },
        {
            "id": "2",
            "question": "Một cuộc đua xe kéo diễn ra trên một đường đua dài 500 mét. Nếu tốc độ trung bình của một chiếc xe kéo là 5 km/h, thì thời gian mà xe kéo đi hết đoạn đường đua là bao lâu?",
            "choices": [
                "A. 5 phút",
                "B. 6 phút",
                "C. 8 phút",
                "D. 10 phút"
            ],
            "explanation": "Theo đề bài, tốc độ trung bình của xe kéo là 5 km/h. Để tính thời gian, ta có thể sử dụng công thức thời gian = khoảng cách / tốc độ, nghĩa là 500 mét chia cho 5 km/h. Kết quả sẽ là thời gian di chuyển hết đoạn đường đua. 500m = 0.5km. 0.5:5 = 0.1 (h) = 6 (phút).",
            "answer": "B. 6 phút"
        },
        {
            "id": "3",
            "question": "15 dm2 50 cm2 = ……… dm2. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
            "choices": [
                "A. 1,550",
                "B. 15,05",
                "C. 15,50",
                "D. 0,155"
            ],
            "explanation": "Ta có 50 cm2 = 0,50 dm2\n Vậy 15 dm2 50 cm2 = 15,50 dm2.",
            "answer": "C. 15,50"
        },
        {
            "id": "4",
            "question": "12 dm2 36 cm2 = ……… dm2. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
            "choices": [
                "A. 1236",
                "B. 12,36",
                "C. 1,236",
                "D. 0,1236"
            ],
            "explanation": "Ta có 36 cm2 = 0,36 dm2\n Vậy 12 dm2 36 cm2 = 12,36 dm2.",
            "answer": "B. 12,36"
        },
        {
            "id": "5",
            "question": "20% của 8m2 là:",
            "choices": [
                "A. 16m2",
                "B. 0,8m2",
                "C. 1,6m2",
                "D. 2m2"
            ],
            "explanation": "20% của 8m2 là: 8 ${\\times}$ 20 : 100 = 1,6 (m2).",
            "answer": "C. 1,6m2"
        },
        {
            "id": "6",
            "question": "15% của 9,2m2 là:",
            "choices": [
                "A. 1,38m2",
                "B. 0,92m2",
                "C. 13,8m2",
                "D. 2,76m2"
            ],
            "explanation": "15% của 9,2m2 là: 9,2 ${\\times}$ 15 : 100 = 1,38 (m2).",
            "answer": "A. 1,38m2"
        },
        {
            "id": "7",
            "question": "Một tam giác có đáy bằng 18 cm và gấp 3 lần chiều cao tương ứng. Diện tích tam giác đó là:",
            "choices": [
                "A. 54 cm2",
                "B. 27 cm2",
                "C. 36 cm2",
                "D. 45 cm2"
            ],
            "explanation": "Chiều cao của tam giác đó là: 18 : 3 = 6 (cm)\n Diện tích tam giác đó là: 18 ${\\times}$ 6 : 2 = 54 (cm2) \n Đáp số: 54 cm2",
            "answer": "A. 54 cm2"
        },
        {
            "id": "8",
            "question": "Một tam giác có đáy bằng 12 cm và gấp 2 lần chiều cao tương ứng. Diện tích tam giác đó là:",
            "choices": [
                "A. 36 cm2",
                "B. 24 cm2",
                "C. 18 cm2",
                "D. 48 cm2"
            ],
            "explanation": "Chiều cao của tam giác đó là: 12 : 2 = 6 (cm)\n Diện tích tam giác đó là: 12 ${\\times}$ 6 : 2 = 36 (cm2) \n Đáp số: 36 cm2",
            "answer": "A. 36 cm2"
        },
        {
            "id": "9",
            "question": "Một tấm thiệp hình chữ nhật có chiều rộng bằng 12 cm, chiều dài gấp 3 lần chiều rộng. Vậy diện tích của tấm thiệp đó là:",
            "choices": [
                "A. 432 cm2",
                "B. 72 cm2",
                "C. 144 cm2",
                "D. 108 cm2"
            ],
            "explanation": "Chiều dài hình chữ nhật là: 12 ${\\times}$ 3 = 36 (cm)\n Diện tích của tấm thiệp đó là: 36 ${\\times}$ 12 = 432 (cm2)\n Đáp số: 432 cm2",
            "answer": "A. 432 cm2"
        },
        {
            "id": "10",
            "question": "Một tấm thiệp hình chữ nhật có chiều rộng bằng 6 cm, chiều dài gấp 4 lần chiều rộng. Vậy diện tích của tấm thiệp đó là:",
            "choices": [
                "A. 72 cm2",
                "B. 216 cm2",
                "C. 144 cm2",
                "D. 36 cm2"
            ],
            "explanation": "Chiều dài hình chữ nhật là: 6 ${\\times}$ 4 = 24 (cm)\n Diện tích của tấm thiệp đó là: 24 ${\\times}$ 6 = 144 (cm2)\n Đáp số: 144 cm2",
            "answer": "C. 144 cm2"
        },
        {
            "id": "11",
            "question": "20% của 150 là bao nhiêu?",
            "choices": [
              "A. 30",
              "B. 20",
              "C. 15",
              "D. 45"
            ],
            "explanation": "150 ${\\times}$ 20:100 = 30 ",
            "answer": "A. 30"
          },
          {
            "id": "12",
            "question": "Nếu một hình chữ nhật có chiều dài là 8 cm và chiều rộng là 6 cm, diện tích của nó là bao nhiêu cm²?",
            "choices": [
              "A. 14",
              "B. 36",
              "C. 48",
              "D. 42"
            ],
            "explanation": "Diện tích hình chữ nhật = 8 ${\\times}$ 6 = 48 (cm)",
            "answer": "C. 48"
          },
          {
            "id": "13",
            "question": "Trong một quán cà phê, có 120 chiếc ghế và 80 bàn. Tỉ số giữa số ghế và số bàn là bao nhiêu?",
            "choices": [
              "A. $\\frac{4}{3}$",
              "B. $\\frac{3}{2}$",
              "C. $\\frac{2}{1}$",
              "D. $\\frac{3}{4}$"
            ],
            "explanation": "Tỉ số giữa số ghế và số bàn là: $\\frac{120}{80}=\\frac{3}{2}$",
            "answer": "B. $\\frac{3}{2}$"
          },
          {
            "id": "14",
            "question": "Một cửa hàng có 600 sản phẩm, trong đó có 400 sản phẩm là điện thoại và 200 sản phẩm là máy tính. Tỉ số giữa số điện thoại và số máy tính là bao nhiêu?",
            "choices": [
              "A. $\\frac{2}{1}$",
              "B. $\\frac{3}{2}$",
              "C. $\\frac{2}{3}$",
              "D. $\\frac{1}{4}$"
            ],
            "explanation": "Tỉ số giữa số điện thoại và số máy tính là: $\\frac{400}{200}=\\frac{2}{1}$",
            "answer": "A. $\\frac{2}{1}$"
          },
          {
            "id": "15",
            "question": "15% của 12 m là bao nhiêu?",
            "choices": [
              "A. 1,8 m",
              "B. 7 m",
              "C. 12 m",
              "D. 0,15 m"
            ],
            "explanation": "12 ${\\times}$ 15:100 = 1,8 (m)",
            "answer": "A. 1,8 m"
          },
          {
            "id": "16",
            "question": "5% của 200 kg là",
            "choices": [
              "A. 20 kg",
              "B. 5 kg",
              "C. 10 kg",
              "D. 15 kg"
            ],
            "explanation": "200 ${\\times}$ 5:100 = 10 (kg)",
            "answer": "C. 10 kg"
          },
          {
            "id": "17",
            "question": "Một cửa hàng điện thoại bán được 120 chiếc điện thoại trong một ngày. Nếu số điện thoại iPhone chiếm 30%, hỏi cửa hàng đã bán được bao nhiêu chiếc iPhone?",
            "choices": [
            "A. 20 chiếc",
            "B. 40 chiếc",
            "C. 36 chiếc",
            "D. 50 chiếc"
            ],
            "explanation": "Theo đề bài, số điện thoại iPhone chiếm 30% tổng số điện thoại bán được. Để tính số chiếc iPhone, ta có thể lấy 30% của 120 chiếc (tức là 120 nhân 30 và chia cho 100): 120 x 30 : 100 = 36 chiếc iPhone.",
            "answer": "C. 36 chiếc"
            },
            {
                "id": "18",
                "question": "Một chuyến đi xe buýt từ thành phố A đến thành phố B dài 120 km mất 3 giờ. Vận tốc của xe buýt là bao nhiêu?",
                "choices": [
                "A. 30 km/giờ",
                "B. 45 km/giờ",
                "C. 40 km/giờ",
                "D. 50 km/giờ"
                ],
                "explanation": "Theo đề bài, xe buýt đi quãng đường 120 km trong thời gian 3 giờ. Để tính vận tốc, ta lấy quãng đường chia cho thời gian: 120 ÷ 3 = 40 (km/giờ).",
                "answer": "C. 40 km/giờ"
            },
            {
                "id": "19",
                "question": "Một nhà sách có tổng cộng 500 cuốn sách, trong đó số sách văn học chiếm 40%. Hỏi nhà sách có bao nhiêu cuốn sách không phải văn học?",
                "choices": [
                "A. 180 cuốn",
                "B. 200 cuốn",
                "C. 220 cuốn",
                "D. 300 cuốn"
                ],
                "explanation": "Số sách văn học là: 500 ${\times}$ 40 : 100 = 200 (cuốn sách)\n Số sách khác (không phải văn học) là: 500 - 200 = 300 (cuốn sách)\n",
                "answer": "D. 300 cuốn"
            },
            {
                "id": "20",
                "question": "Một trang trại nuôi thỏ có tổng cộng 300 con thỏ, trong đó số thỏ đực chiếm 25%. Hỏi trang trại có bao nhiêu con thỏ cái?",
                "choices": [
                "A. 50 con",
                "B. 75 con",
                "C. 100 con",
                "D. 225 con"
                ],
                "explanation": "Số thỏ đực là: 300 ${\times}$ 25 : 100 = 75 (con thỏ)\n Số thỏ cái (không phải thỏ đực) là: 300 - 75 = 225 (con thỏ)\n",
                "answer": "D. 225 con"
            },
            {
                "id": "21",
                "question": "Một người học piano trong tháng thứ nhất đã hoàn thành được 2/5 chương trình học, tháng thứ hai hoàn thành được 1/4 chương trình, và tháng thứ ba đã hoàn thành được 2/7 chương trình. Để kịp tiến độ, trong tháng cuối người đó cần hoàn thành bao nhiêu phần trăm chương trình?",
                "choices": [
                "A. 25%",
                "B. 30%",
                "C. 35%",
                "D. 40%"
                ],
                "explanation": "Để kịp tiến độ, người đó cần hoàn thành phần trăm chương trình còn lại, tức là: 100% - (2/5 + 1/4 + 1/3) = 40%.",
                "answer": "D. 40%"
                },
            
            {
                "id": "22",
                "question": "Một công ty sản xuất gồm hai nhóm máy A và B. Nhóm A sản xuất được 2/5 sản phẩm tổng cộng, còn lại là do nhóm B chịu trách nhiệm. Nếu nhóm A đã sản xuất 240 sản phẩm, hỏi tổng cộng công ty đã sản xuất bao nhiêu sản phẩm?",
                "choices": [
                "A. 400 sản phẩm",
                "B. 480 sản phẩm",
                "C. 500 sản phẩm",
                "D. 600 sản phẩm"
                ],
                "explanation": "Theo đề bài, nhóm A sản xuất được 2/5 tổng số sản phẩm. Để tính tổng cộng sản phẩm, ta có thể lấy 2/5 của số sản phẩm mà nhóm A đã sản xuất (tức là 240 sản phẩm) và chia cho phần trăm tương ứng: 240${\times}$5/2 = 600 sản phẩm.",
                "answer": "D. 600 sản phẩm"
            },
            
            {
            "id": "23",
            "question": "Một nhà sách trong ngày đầu tiên bán được 2/5 số sách mục tiêu, ngày thứ hai bán được 1/8 số sách mục tiêu, và ngày thứ ba bán được 1/4 số sách mục tiêu. Để đạt đến mục tiêu cả ba ngày, nhà sách cần bán thêm bao nhiêu phần trăm số sách?",
            "choices": [
            "A. 22.5%",
            "B. 30%",
            "C. 37.5%",
            "D. 22.5%"
            ],
            "explanation": "Để đạt đến mục tiêu cả ba ngày, nhà sách cần bán thêm:\n 1 - (2/5 + 1/8 + 1/4) = 22.5% số sách.",
            "answer": "A. 22.5%"
            },

            
            {
                "id": "24",
                "question": "Một công ty sản xuất gói thực phẩm. Trong tháng, họ đặt kế hoạch sản xuất như sau: tuần đầu thực hiện được 3/8 kế hoạch, tuần thứ hai thực hiện được 3/16 kế hoạch, và trong tuần thứ ba thực hiện được 1/3 kế hoạch. Để hoàn thành kế hoạch của tháng, công ty cần thực hiện bao nhiêu phần kế hoạch trong tuần cuối?",
                "choices": [
                "A. 5/48",
                "B. 43/48",
                "C. 11/48",
                "D. 27/48"
                ],
                "explanation": "Để hoàn thành kế hoạch của tháng, công ty cần thực hiện:\n 1 − (3/8 + 3/16 + 1/3) = 5/48 (phần kế hoạch) trong tuần cuối.",
                "answer": "A. 5/48"
            },

            
            {
                "id": "25",
                "question": "25m2 50dm2 = …… m2. Số thích hợp để điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                "A. 2550",
                "B. 2,55",
                "C. 25,5",
                "D. 255"
                ],
                "explanation": "Chuyển 50dm2 thành mét bằng cách chia cho 100: 50 ÷ 100 = 0,5 (m2). Tổng cộng: 25 + 0,5 = 25,5 (m2).",
                "answer": "C. 25,5"
            },

            {
                "id": "26",
                "question": "18m2 75dm2 = …… m2. Số thích hợp để điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                "A. 18,75",
                "B. 1875",
                "C. 1,875",
                "D. 187,5"
                ],
                "explanation": "Chuyển 75dm2 thành mét bằng cách chia cho 100: 75 ÷ 100 = 0,75 (m2). Tổng cộng: 18 + 0,75 = 18,75 (m2).",
                "answer": "A. 18,75"
            },

            {
                "id": "27",
                "question": "Mua 5 kg gạo hết 45,000 đồng. Vậy mua 3 kg gạo như vậy hết số tiền là:",
                "choices": [
                "A. 24,000 đồng",
                "B. 18,000 đồng",
                "C. 27,000 đồng",
                "D. 20,000 đồng"
                ],
                "explanation": "Mua 3 kg gạo như vậy hết số tiền là: 45,000 ÷ 5 x 3 = 27,000 (đồng)",
                "answer": "C. 27,000 đồng"
            },


            
            {
                "id": "29",
                "question": "Một cửa hàng bán 25 cái đèn với giá tổng cộng là 75,000 đồng. Nếu muốn mua 60 cái đèn, bạn phải trả bao nhiêu tiền?",
                "choices": [
                "A. 150,000 đồng",
                "B. 180,000 đồng",
                "C. 200,000 đồng",
                "D. 225,000 đồng"
                ],
                "explanation": "Giá trung bình mỗi cái đèn là: 75,000 : 25 = 3,000 (đồng)\nĐể mua 60 cái đèn, bạn cần trả: 3,000 ${\times}$ 60 = 180,000 (đồng)",
                "answer": "B. 180,000 đồng"
            },

            {
                "id": "30",
                "question": "Mua 20 chiếc áo với tổng giá là 80,000 đồng. Nếu muốn mua 60 chiếc áo, bạn phải trả bao nhiêu tiền?",
                "choices": [
                "A. 180,000 đồng",
                "B. 240,000 đồng",
                "C. 300,000 đồng",
                "D. 360,000 đồng"
                ],
                "explanation": "Giá trung bình mỗi chiếc áo là: 80,000 : 20 = 4,000 (đồng)\nĐể mua 60 chiếc áo, bạn cần trả: 4,000 ${\times}$ 60 = 240,000 (đồng)",
                "answer": "B. 240,000 đồng"
            },

            
            {
                "id": "31",
                "question": "My nhặt được 30 vỏ chai nhựa. An mang 5 vỏ chai nhựa ở nhà đưa thêm cho My. Số vỏ chai nhựa My có tất cả là bao nhiêu?",
                "choices": [
                "A. 35 vỏ chai",
                "B. 25 vỏ chai",
                "C. 30 vỏ chai",
                "D. 40 vỏ chai"
                ],
                "explanation": "Số vỏ chai nhựa My có tất cả là:\n30 + 5 = 35 (vỏ chai)",
                "answer": "A. 35 vỏ chai"
            },

            
            {
                "id": "32",
                "question": "Lan có 20 quyển sách. Cô giáo tặng thêm 6 quyển sách cho Lan. Số quyển sách của Lan có tất cả là bao nhiêu?",
                "choices": [
                "A. 20 quyển sách",
                "B. 30 quyển sách",
                "C. 26 quyển sách",
                "D. 16 quyển sách"
                ],
                "explanation": "Số quyển sách của Lan có tất cả là:\n20 + 6 = 26 (quyển sách)",
                "answer": "C. 26 quyển sách"
            },

            
            {
                "id": "33",
                "question": "18m3dm = … dm. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                "A. 1 803 dm",
                "B. 1 830 dm",
                "C. 183 dm",
                "D. 18 300 dm"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đơn vị từ m sang dm, ta nhân số đó với 10. Vậy 18m3dm = 18 x 10 + 3 = 183 dm.",
                "answer": "C. 183 dm"
            },

            {
                "id": "34",
                "question": "25m4dm = … dm. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                "A. 2 544 dm",
                "B. 254 dm",
                "C. 2 504 dm",
                "D. 2 544 dm"
                ],
                "explanation": "Để chuyển từ mét và decimét sang decimét, ta nhân số mét cho 10 và cộng vào số decimét. 25m4dm = 25 * 10 + 4 = 254 dm.",
                "answer": "B. 254 dm"
            },

            {
                "id": "35",
                "question": "Hoa mua 4 chiếc bút và trả người bán hàng tờ 50,000 đồng. Người bán trả lại Hoa 20,000 đồng. Vậy mỗi chiếc bút Hoa mua có giá là:",
                "choices": [
                "A. 7,500 đồng",
                "B. 12,500 đồng",
                "C. 15,000 đồng",
                "D. 17,500 đồng"
                ],
                "explanation": "Số tiền Hoa mua 4 chiếc bút là: 50,000 - 20,000 = 30,000 đồng. Mỗi chiếc bút Hoa mua có giá là: 30,000 ÷ 4 = 7,500 đồng.",
                "answer": "A. 7,500 đồng"
            },

            
            {
                "id": "36",
                "question": "Lan mua 3 hộp bút màu và đưa người bán tờ 70,000 đồng. Người bán trả lại Lan 10,000 đồng. Vậy mỗi hộp bút màu Lan mua có giá là:",
                "choices": [
                "A. 20,000 đồng",
                "B. 15,000 đồng",
                "C. 10,000 đồng",
                "D. 25,000 đồng"
                ],
                "explanation": "Số tiền Lan mua 3 hộp bút màu là: 70,000 - 10,000 = 60,000 đồng. Mỗi hộp bút màu Lan mua có giá là: 60,000 ÷ 3 = 20,000 đồng (làm tròn số).",
                "answer": "A. 20,000 đồng"
            },

            
            {
                "id": "37",
                "question": "Năm nay anh 40 tuổi, tuổi của em bằng tuổi của anh giảm đi một nửa. Hỏi năm nay em mấy tuổi?",
                "choices": [
                "A. 20 tuổi",
                "B. 15 tuổi",
                "C. 10 tuổi",
                "D. 25 tuổi"
                ],
                "explanation": "Tuổi của em năm nay là: 40 ÷ 2 = 20 (tuổi)",
                "answer": "A. 20 tuổi"
            },

            {
                "id": "38",
                "question": "Năm nay bà 45 tuổi, tuổi của cháu bằng tuổi của bà giảm đi 3 lần. Hỏi năm nay cháu mấy tuổi?",
                "choices": [
                "A. 15 tuổi",
                "B. 12 tuổi",
                "C. 13 tuổi",
                "D. 18 tuổi"
                ],
                "explanation": "Tuổi của cháu năm nay là: 45 ÷ 3 = 15 (tuổi)",
                "answer": "A. 15 tuổi"
            },

            {
                "id": "39",
                "question": "20 là tổng của:",
                "choices": [
                "A. 8 và 12",
                "B. 15 và 5",
                "C. 10 và 10",
                "D. 14 và 6"
                ],
                "explanation": "Ta có:\n 8 + 12 = 20\n 15 + 5 = 20\n 10 + 10 = 20\n 14 + 6 = 20\n Vậy 20 là tổng của: 8 và 12",
                "answer": "A. 8 và 12"
            },

            
            {
                "id": "40",
                "question": "25 là tổng của:",
                "choices": [
                "A. 10 và 15",
                "B. 18 và 7",
                "C. 13 và 12",
                "D. 20 và 5"
                ],
                "explanation": "Ta có:\n 10 + 15 = 25\n 18 + 7 = 25\n 13 + 12 = 25\n 20 + 5 = 25\n Vậy 25 là tổng của: 10 và 15",
                "answer": "A. 10 và 15"
            },

            {
                "id": "41",
                "question": "Năm nay, Mai 15 tuổi. Hương ít hơn Mai 3 tuổi. Số tuổi của Hương là:",
                "choices": [
                "A. 10 tuổi",
                "B. 12 tuổi",
                "C. 14 tuổi",
                "D. 13 tuổi"
                ],
                "explanation": "Số tuổi của Hương là:\n 15 - 3 = 12 (tuổi)",
                "answer": "B. 12 tuổi"
            },

            {
                "id": "42",
                "question": "Hôm nay, Hoa 10 tuổi. Lan nhiều hơn Hoa 3 tuổi. Số tuổi của Lan là:",
                "choices": [
                "A. 13 tuổi",
                "B. 18 tuổi",
                "C. 15 tuổi",
                "D. 14 tuổi"
                ],
                "explanation": "Số tuổi của Lan là:\n10 + 3 = 13 (tuổi)",
                "answer": "A. 13 tuổi"
            },

            {
                "id": "43",
                "question": "Năm nay, toàn bộ số lựu của gia đình An được hai đối tác mua hết tại vườn. Đối tác thứ nhất mua 3 200 kg lựu, đối tác thứ hai mua ít hơn đối tác thứ nhất 1 500 kg. Vậy số lựu năm nay gia đình An thu hoạch được là:",
                "choices": [
                "A. 5 700 kg",
                "B. 4 900 kg",
                "C. 2 700 kg",
                "D. 6 200 kg"
                ],
                "explanation": "Đối tác thứ hai mua số lựu là:\n 3 200 – 1 500 = 1 700 (kg)\n Số lựu năm nay gia đình An thu hoạch được là:\n 3 200 + 1 700 = 4 900 (kg)\n Đáp số: 4 900 kg",
                "answer": "B. 4 900 kg"
            },

            
            {
                "id": "44",
                "question": "Năm nay, toàn bộ số dưa hấu gia đình chú Hải thu hoạch được đã được hai đối tác mua hết tại vườn. Đối tác thứ nhất mua 6 800 kg dưa hấu, đối tác thứ hai mua ít hơn đối tác thứ nhất 2 300 kg. Vậy số dưa hấu năm nay gia đình chú Hải thu hoạch được là:",
                "choices": [
                "A. 9 100 kg",
                "B. 8 500 kg",
                "C. 5 500 kg",
                "D. 11 300 kg"
                ],
                "explanation": "Đối tác thứ hai mua số dưa hấu là:\n 6 800 – 2 300 = 4 500 (kg)\n Số dưa hấu năm nay gia đình chú Hải thu hoạch được là:\n 6 800 + 4 500 = 11 300 (kg)\n Đáp số: 11 300 kg",
                "answer": "D. 11 300 kg"
            },


            {
                "id": "45",
                "question": "Nếu dịch chuyển dấu phẩy của số thập phân sang bên phải hai hàng thì số thập phân đó:",
                "choices": [
                   "A. Tăng lên 100 lần",
                   "B. Giảm đi 100 đơn vị",
                   "C. Tăng lên 100 đơn vị",
                   "D. Giảm đi 100 lần"
                ],
                "explanation": "Nếu dịch chuyển dấu phẩy của số thập phân sang bên phải hai hàng thì số thập phân đó tăng lên 100 lần.",
                "answer": "A. Tăng lên 100 lần"
             },

             {
                "id": "46",
                "question": "Nếu dịch chuyển dấu phẩy của số thập phân sang bên trái hai hàng thì số thập phân đó:",
                "choices": [
                   "A. Tăng lên 100 đơn vị",
                   "B. Giảm đi 100 đơn vị",
                   "C. Tăng lên 100 lần",
                   "D. Giảm đi 100 lần"
                ],
                "explanation": "Nếu dịch chuyển dấu phẩy của số thập phân sang bên trái hai hàng thì số thập phân đó giảm đi 100 lần.",
                "answer": "D. Giảm đi 100 lần"
             },

             
            {
                "id": "47",
                "question": "Nếu ngày 7 tháng 5 là thứ Sáu thì ngày 15 tháng 5 là thứ mấy?",
                "choices": [
                "A. Thứ Ba",
                "B. Thứ Tư",
                "C. Thứ Bảy",
                "D. Thứ Năm"
                ],
                "explanation": "Ta có: $7 + 7 = 14$ . Vậy ngày 14 vẫn là thứ Sáu. Vậy ngày 15 là thứ Bảy.",
                "answer": "C. Thứ Bảy"
            },

            
            {
                "id": "48",
                "question": "Nếu ngày 9 tháng 6 là thứ Ba thì ngày 15 tháng 6 là thứ mấy?",
                "choices": [
                "A. Thứ Hai",
                "B. Thứ Ba",
                "C. Thứ Bảy",
                "D. Chủ Nhật"
                ],
                "explanation": "Ta có: $9 + 7 = 16$ . Vậy ngày 16 vẫn là thứ Ba. Vậy ngày 15 là thứ Hai.",
                "answer": "A. Thứ Hai"
            },

            {
                "id": "49",
                "question": "Nếu ngày 8 tháng 7 là thứ Sáu thì ngày 15 tháng 7 là thứ mấy?",
                "choices": [
                "A. Thứ Hai",
                "B. Thứ Ba",
                "C. Thứ Năm",
                "D. Thứ Sáu"
                ],
                "explanation": "Ta có: $15 - 8 = 7$ (ngày). Vậy ngày 15 tháng 7 cũng là thứ Sáu.",
                "answer": "D. Thứ Sáu"
            },

            {
                "id": "50",
                "question": "Nếu ngày 10 tháng 9 là thứ Ba thì ngày 16 tháng 9 là thứ mấy?",
                "choices": [
                "A. Thứ Hai",
                "B. Thứ Ba",
                "C. Thứ Tư",
                "D. Thứ Năm"
                ],
                "explanation": "Ta có: $16 - 10 = 6$ (ngày). Vậy ngày 16 tháng 9 là thứ Hai.",
                "answer": "A. Thứ Hai"
            },

            
            {
                "id": "51",
                "question": "Nếu ngày 17 tháng 9 là thứ Sáu thì ngày 20 tháng 9 cùng năm đó là:",
                "choices": [
                "A. Thứ Hai",
                "B. Thứ Ba",
                "C. Thứ Năm",
                "D. Thứ Sáu"
                ],
                "explanation": "Tháng 9 có 30 ngày. Ngày 18 tháng 9 là thứ Bảy, 19 tháng 9 là Chủ Nhật. Vậy ngày 20 tháng 9 là thứ Hai.",
                "answer": "A. Thứ Hai"
            },

            {
                "id": "52",
                "question": "Nếu ngày 17 tháng 8 là thứ Hai thì ngày 19 tháng 8 cùng năm đó là:",
                "choices": [
                "A. Thứ Tư",
                "B. Thứ Ba",
                "C. Thứ Hai",
                "D. Thứ Năm"
                ],
                "explanation": "Tháng 8 có 31 ngày. Ngày 17 tháng 8 là thứ Hai, ngày 18 tháng 8 là thứ Ba, vậy ngày 19 tháng 8 là Thứ Tư.",
                "answer": "A. Thứ Tư"
            },

            {
                "id": "53",
                "question": "20% của 500 g là bao nhiêu?",
                "choices": [
                "A. 100 g",
                "B. 150 g",
                "C. 200 g",
                "D. 120 g"
                ],
                "explanation": "20% của 500 g là: 500 ${\times}$ 20 : 100 = 100 (g).\n Đáp số: 100 g",
                "answer": "A. 100 g"
            },

            {
                "id": "54",
                "question": "25% của 240 lít là bao nhiêu?",
                "choices": [
                "A. 40 lít",
                "B. 60 lít",
                "C. 80 lít",
                "D. 120 lít"
                ],
                "explanation": "25% của 240 lít là: 240 ${\times}$ 25 : 100 = 60 (lít).\n Đáp số: 60 lít",
                "answer": "B. 60 lít"
            },

            
            {
                "id": "55",
                "question": "Nếu tăng chiều dài của hình chữ nhật lên gấp đôi, diện tích của nó sẽ tăng lên bao nhiêu lần?",
                "choices": [
                "A. 2",
                "B. 4",
                "C. 8",
                "D. 16"
                ],
                "explanation": "Theo đề bài, khi ta tăng chiều dài của hình chữ nhật lên gấp đôi, diện tích sẽ tăng lên bằng tích của chiều dài mới và chiều rộng. Vì vậy, diện tích mới sẽ là 2 lần diện tích cũ (2 x 1 = 2).",
                "answer": "A. 2"
            },

            {
                "id": "56",
                "question": "Nếu giảm chiều rộng của hình chữ nhật đi một nửa, diện tích của nó sẽ giảm đi bao nhiêu phần trăm?",
                "choices": [
                "A. 25%",
                "B. 50%",
                "C. 75%",
                "D. 100%"
                ],
                "explanation": "Theo đề bài, khi ta giảm chiều rộng của hình chữ nhật đi một nửa, diện tích mới sẽ là tích của chiều dài và chiều rộng mới. Vì vậy, diện tích mới sẽ giảm đi 50% (1/2).",
                "answer": "B. 50%"
            },

            
            {
                "id": "57",
                "question": "Nếu tăng chiều dài và chiều rộng của một hình vuông thêm 5 cm thì chu vi của hình vuông đó tăng thêm là:",
                "choices": [
                "A. 40 cm",
                "B. 15 cm",
                "C. 20 cm",
                "D. 25 cm"
                ],
                "explanation": "Tổng chiều dài và chiều rộng tăng thêm là: $5 + 5 = 10$ (cm)\n Chu vi hình vuông tăng thêm là: 10 ${\times}$ 4 = 40 (cm)\n Đáp số: 40 cm",
                "answer": "A. 40 cm"
            },

            {
                "id": "58",
                "question": "Nếu tăng chiều dài và chiều rộng của một hình chữ nhật thêm 10 cm thì chu vi của hình chữ nhật đó tăng thêm là:",
                "choices": [
                "A. 18 cm",
                "B. 20 cm",
                "C. 30 cm",
                "D. 40 cm"
                ],
                "explanation": "Tổng chiều dài và chiều rộng tăng thêm là: $10 + 10 = 20$ (cm)\n Chu vi hình chữ nhật tăng thêm là: 20 ${\times}$ 2 = 40 (cm)\n Đáp số: 40 cm",
                "answer": "D. 40 cm"
            },

            {
                "id": "59",
                "question": "Ngày 3 tháng 11 là thứ Ba, thì ngày 8 tháng 11 cùng năm đó là thứ mấy?",
                "choices": [
                "A. Thứ Hai",
                "B. Thứ Ba",
                "C. Thứ Tư",
                "D. Thứ Chủ Nhật"
                ],
                "explanation": "Một tuần có 7 ngày\n Ngày 3 là thứ Ba, thì thứ Ba tuần sau là ngày 10 (vì 3 + 7 = 10)\n Vậy ngày 9 là thứ Hai, ngày 8 là thứ Chủ Nhật.\n Vậy Ngày 3 tháng 11 là thứ Ba, thì ngày 8 tháng 11 cùng năm đó là thứ Chủ Nhật.",
                "answer": "D. Thứ Chủ Nhật"
            },

            {
                "id": "60",
                "question": "Ngày 20 tháng 9 là thứ Ba, vậy ngày 25 tháng 9 cùng năm đó là thứ mấy?",
                "choices": [
                "A. Thứ Hai",
                "B. Thứ Ba",
                "C. Thứ Tư",
                "D. Thứ Chủ Nhật"
                ],
                "explanation": "Một tuần có 7 ngày. Ngày 20 là thứ Ba, nên thứ Ba tuần sau là ngày 27 (vì 20 + 7 = 27).\n Vậy ngày 26 là thứ Hai.\n Ngày 25 là thứ Chủ Nhật.\n Vậy nếu ngày 20 tháng 9 là thứ Ba, thì ngày 25 tháng 9 cùng năm đó là thứ Chủ Nhật.",
                "answer": "D. Thứ Chủ Nhật"
            },

            
            {
                "id": "61",
                "question": "20% của 75 là bao nhiêu?",
                "choices": [
                "A. 15",
                "B. 30",
                "C. 45",
                "D. 60"
                ],
                "explanation": "75 x 20/100 = 15",
                "answer": "A. 15"
            },

            {
                "id": "62",
                "question": "25% của 80 là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 20",
                    "B. 30",
                    "C. 40",
                    "D. 50"
                ],
                "explanation": "80 x 25/100 = 20",
                "answer": "A. 20"
            },


            {
                "id": "63",
                "question": "Ngày 15 tháng 9 năm 2023 là Thứ Ba. Vậy Thứ Ba tiếp theo của tháng 9 vào ngày nào?",
                "choices": [
                "A. Ngày 19",
                "B. Ngày 20",
                "C. Ngày 21",
                "D. Ngày 22"
                ],
                "explanation": "Một tuần có 7 ngày, Thứ Ba tiếp theo của tháng 9 là ngày 22 (vì 15 + 7 = 22).",
                "answer": "D. Ngày 22"
            },

            
            {
                "id": "64",
                "question": "Ngày 18 tháng 11 năm 2022 là Thứ Bảy. Vậy Thứ Bảy tiếp theo của tháng 11 vào ngày nào?",
                "choices": [
                "A. Ngày 25",
                "B. Ngày 26",
                "C. Ngày 27",
                "D. Ngày 28"
                ],
                "explanation": "Một tuần có 7 ngày, Thứ Bảy tiếp theo của tháng 11 là ngày 25 (vì 18 + 7 = 25).",
                "answer": "A. Ngày 25"
            },

            
            {
                "id": "65",
                "question": "Ngày thứ nhất, anh Nam hái được 180 bông hoa. Ngày thứ hai, số bông hoa anh Nam hái được tăng gấp đôi so với ngày đầu tiên. Tính tổng số bông hoa anh Nam hái được trong cả hai ngày.",
                "choices": [
                "A. 540 bông",
                "B. 360 bông",
                "C. 240 bông",
                "D. 720 bông"
                ],
                "explanation": "Ngày thứ hai, số bông hoa anh Nam hái được là: 180 x 2 = 360 (bông)\nTổng số bông hoa trong cả hai ngày là: 180 + 360 = 540 (bông)",
                "answer": "A. 540 bông"
            },

            {
                "id": "64",
                "question": "Ngày thứ nhất, chị Lan thu hoạch được 180 kg dưa hấu. Ngày thứ hai, số kilogram dưa hấu chị Lan thu hoạch được giảm đi 3 lần so với ngày thứ nhất. Tổng cộng trong cả hai ngày, chị Lan thu hoạch được bao nhiêu kilogram dưa hấu?",
                "choices": [
                "A. 240 kg",
                "B. 540 kg",
                "C. 720 kg",
                "D. 900 kg"
                ],
                "explanation": "Ngày thứ hai, chị Lan thu hoạch được số kilogram dưa hấu là: 180 : 3 = 60 (kg)\nTổng số kilogram dưa hấu trong cả hai ngày là: $180 + 60 = 240$ (kg)",
                "answer": "A. 240 kg"
            },

            
            {
                "id": "65",
                "question": "Nhà Quân có 9 con thỏ. Số con gà nhiều hơn số con thỏ là 54 con. Vậy số gà gấp bao nhiêu lần số thỏ?",
                "choices": [
                "A. 6 lần",
                "B. 7 lần",
                "C. 8 lần",
                "D. 9 lần"
                ],
                "explanation": "Nhà Quân có số con gà là: 54 + 9 = 63 (con)\nSố gà gấp số thỏ là: 63 : 9 = 7 (lần)",
                "answer": "B. 7 lần"
            },

            {
                "id": "66",
                "question": "Gia đình Thảo có 8 con thỏ. Số con gà nhiều hơn số con thỏ là 72 con. Vậy số gà gấp bao nhiêu lần số thỏ?",
                "choices": [
                "A. 7 lần",
                "B. 8 lần",
                "C. 9 lần",
                "D. 10 lần"
                ],
                "explanation": "Gia đình Thảo có số con gà là: 72 + 8 = 80 (con)\nSố gà gấp số thỏ là: 80 : 8 = 10 (lần)",
                "answer": "D. 10 lần"
            },

            
            {
                "id": "67",
                "question": "An mua 18 quyển sách, sau đó thêm 12 quyển nữa. An chia số sách đó thành 3 đôi để tặng cho ba bạn. Mỗi đôi sách có bao nhiêu quyển?",
                "choices": [
                "A. 9",
                "B. 10",
                "C. 15",
                "D. 6"
                ],
                "explanation": "Tổng số sách mua là: $18 + 12 = 30$ quyển.\n Số sách trong mỗi đôi là: $30:3 = 10$ quyển.",
                "answer": "B. 10"
            },

            
            {
                "id": "68",
                "question": "Phương có 35 viên bi. Cô ta mua thêm 14 viên nữa và chia đều thành 7 gói để đưa cho bạn bè. Mỗi gói có bao nhiêu viên bi?",
                "choices": [
                "A. 5",
                "B. 7",
                "C. 10",
                "D. 8"
                ],
                "explanation": "Tổng số viên bi Phương có là: $35 + 14 = 49$. Số viên bi trong mỗi gói là: $49:7 = 7$ (chia hết).",
                "answer": "B. 7"
            },

            
            {
                "id": "69",
                "question": "12584 : 52 = ?",
                "choices": [
                "A. 243 (dư 38)",
                "B. 242 (dư 0)",
                "C. 251 (dư 4)",
                "D. 243 (dư 0)"
                ],
                "explanation": "Để chia 12584 cho 52, ta có thể thực hiện phép chia: 12584 ÷ 52 = 242 (dư 0). Vậy nên đáp án là 242 (dư 0).",
                "answer": "B. 242 (dư 0)"
            },

            
            {
                "id": "70",
                "question": "Để chia 16920 cho 76, kết quả là gì?",
                "choices": [
                "A. 227 (dư 52)",
                "B. 223 (dư 4)",
                "C. 250 (dư 20)",
                "D. 222 (dư 48)"
                ],
                "explanation": "Thực hiện phép chia: 16920 ÷ 76 = 222 (dư 48). Vậy nên đáp án là 222 (dư 48).",
                "answer": "D. 222 (dư 48)"
            },

            
            {
                "id": "71",
                "question": "Một buổi tiêm vắc xin tại trạm y tế mất khoảng 7 phút cho mỗi người. Một người đến trạm y tế lúc 8 giờ 45 phút. Phía trước người đó còn 9 người. Vậy người đó sẽ được tiêm xong lúc:",
                "choices": [
                "A. 9 giờ 45 phút",
                "B. 11 giờ kém 5 phút",
                "C. 10 giờ kém 15 phút",
                "D. 9 giờ 30 phút"
                ],
                "explanation": "Thời gian tiêm cho mỗi người là: 9 người × 7 phút/người = 63 phút.\nNgười đó sẽ được tiêm xong lúc: 8 giờ 45 phút + 63 phút + 7 phút = 10 giờ 55 phút. Vậy đáp án là 11 giờ kém 5 phút.",
                "answer": "B. 11 giờ kém 5 phút"
            },

            
            {
                "id": "72",
                "question": "Một chiếc máy tính chính hãng giảm giá 15%, giá gốc là 6 triệu đồng. Giá mới của máy tính là bao nhiêu?",
                "choices": [
                "A. 5 triệu đồng",
                "B. 5,1 triệu đồng",
                "C. 5,5 triệu đồng",
                "D. 6,4 triệu đồng"
                ],
                "explanation": "Giảm giá 15% của 6 triệu đồng là: 6,000,000 x 15/100 = 900,000 đồng\n Giá mới của máy tính là: 6,000,000 - 900,000 = 5,100,000 đồng",
                "answer": "B. 5,1 triệu đồng"
            },

            {
                "id": "73",
                "question": "Phần nguyên của số 3657,89 là:",
                "choices": [
                "A. 3657",
                "B. 365",
                "C. 36578",
                "D. 367"
                ],
                "explanation": "Phần nguyên của số 3657,89 là: 3657",
                "answer": "A. 3657"
            },

            {
                "id": "74",
                "question": "Phần nguyên của số 2836,75 là:",
                "choices": [
                "A. 2836",
                "B. 283675",
                "C. 283",
                "D. 287"
                ],
                "explanation": "Phần nguyên của số 2836,75 là: 2836",
                "answer": "A. 2836"
            },

            {
                "id": "75",
                "question": "Phần nguyên của số thập phân 456,789 là:",
                "choices": [
                    "A. 456,789",
                    "B. 0,789",
                    "C. 789",
                    "D. 456"
                ],
                "explanation": "Phần nguyên của số thập phân là phần đứng trước dấu phẩy của số thập phân. Do đó, phần nguyên của số thập phân 456,789 là: 456.",
                "answer": "D. 456"
            },

            {
                "id": "76",
                "question": "Phần nguyên của số thập phân 678,234 là:",
                "choices": [
                    "A. 234",
                    "B. 0,234",
                    "C. 678",
                    "D. 678,234"
                ],
                "explanation": "Phần nguyên của số thập phân là phần đứng trước dấu phẩy của số thập phân. Do đó, phần nguyên của số thập phân 678,234 là: 678.",
                "answer": "C. 678"
            },

            {
                "id": "77",
                "question": "Phân số $\\frac{25}{500}$ được viết dưới dạng số thập phân là:",
                "choices": [
                   "A. 5",
                   "B. 0,25",
                   "C. 0,5",
                   "D. 0,05"
                ],
                "explanation": "Chuyển phân số $\\frac{25}{500}$ thành số thập phân bằng cách chia 25 cho 500: $\\frac{25}{500}$ = 0,05.",
                "answer": "D. 0,05"
             },

             {
                "id": "78",
                "question": "Chuyển phân số $\\frac{64}{800}$ thành số thập phân.",
                "choices": [
                   "A. 8",
                   "B. 0,08",
                   "C. 0,8",
                   "D. 0,008"
                ],
                "explanation": "Để chuyển phân số $\\frac{64}{800}$ thành số thập phân, ta thực hiện phép chia: $\\frac{64}{800}$ = 0,008.",
                "answer": "D. 0,008"
             },

             {
                "id": "79",
                "question": "Chuyển phân số $\\frac{3}{5}$ thành dạng phân số thập phân.",
                "choices": [
                   "A. $\\frac{30}{70}$",
                   "B. $\\frac{12}{35}$",
                   "C. $\\frac{40}{100}$",
                   "D. $\\frac{60}{100}$"
                ],
                "explanation": "Để chuyển phân số $\\frac{3}{5}$ thành dạng phân số thập phân, ta có: $\\frac{3}{6}$ = $\\frac{3\\times 20}{5\\times 20}$ = $\\frac{60}{100}$.",
                "answer": "D. $\\frac{60}{100}$"
             },

             {
                "id": "80",
                "question": "Chuyển phân số $\\frac{7}{10}$ thành dạng phân số thập phân.",
                "choices": [
                   "A. $\\frac{70}{100}$",
                   "B. $\\frac{14}{20}$",
                   "C. $\\frac{35}{50}$",
                   "D. $\\frac{21}{30}$"
                ],
                "explanation": "Để chuyển phân số $\\frac{7}{10}$ thành dạng phân số thập phân, ta có: $\\frac{7}{10}$ = $\\frac{7\\times 10}{10\\times 10}$ = $\\frac{70}{100}$.",
                "answer": "A. $\\frac{70}{100}$"
             },

             {
                "id": "81",
                "question": "25m2 8dm2 = ….. m2. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                "A. 25,008 m2",
                "B. 258 m2",
                "C. 25,8 m2",
                "D. 25,08 m2"
                ],
                "explanation": "Ta có: $8dm^{2}=\frac{8}{100}m^{2}=0,08m^{2}$. Vậy: 25m2 8dm2 = 25 m2 + 0,08 m2 = 25,08 m2. Vậy số thích hợp điền vào chỗ chấm là : 25,08 m2",
                "answer": "D. 25,08 m2"
            },

            {
                "id": "82",
                "question": "Phân số $\frac{5}{50}$ được viết dưới dạng phân số thập phân là:",
                "choices": [
                "A. $\frac{1}{8}$",
                "B. $\frac{2}{20}$",
                "C. $\frac{6}{60}$",
                "D. $\frac{10}{100}$"
                ],
                "explanation": "Ta có: \n $\frac{5}{50}$ = $\frac{5\times 2}{50\times 2}$ = $\frac{10}{100}$ .\n Vậy phân số $\frac{5}{50}$ được viết dưới dạng phân số thập phân là: $\frac{10}{100}$ .",
                "answer": "D. $\frac{10}{100}$"
            },

            
            {
                "id": "83",
                "question": "18m2 5dm2 = ….. m2. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                "A. 18,005 m2",
                "B. 185 m2",
                "C. 18,5 m2",
                "D. 18,05 m2"
                ],
                "explanation": "Ta có: $5dm^{2}=\frac{5}{100}m^{2}=0,05m^{2}$. Vậy: 18m2 5dm2 = 18 m2 + 0,05 m2 = 18,05 m2. Vậy số thích hợp điền vào chỗ chấm là : 18,05 m2",
                "answer": "D. 18,05 m2"
            },

            {
                "id": "84",
                "question": "Phân số $\frac{3}{25}$ được viết dưới dạng phân số thập phân là:",
                "choices": [
                "A. $\frac{1}{8}$",
                "B. $\frac{2}{20}$",
                "C. $\frac{6}{60}$",
                "D. $\frac{12}{100}$"
                ],
                "explanation": "Ta có: \n $\frac{3}{25}$ = $\frac{3\times 4}{25\times 4}$ = $\frac{12}{100}$ .\n Vậy phân số $\frac{3}{25}$ được viết dưới dạng phân số thập phân là: $\frac{12}{100}$ .",
                "answer": "D. $\frac{12}{100}$"
            },

            {
                "id": "85",
                "question": "Phân số $\\frac{4}{8}$ bằng phân số nào trong các phân số sau?",
                "choices": [
                   "A. $\\frac{7}{9}$",
                   "B. $\\frac{10}{16}$",
                   "C. $\\frac{3}{5}$",
                   "D. $\\frac{2}{4}$"
                ],
                "explanation": "$\\frac{4}{8}$ có thể được rút gọn bằng cách chia cả tử và mẫu cho 2. Nên phân số bằng $\\frac{2}{4}$.",
                "answer": "D. $\\frac{2}{4}$"
            },

            {
                "id": "86",
                "question": "Phân số $\\frac{4}{7}$ bằng phân số nào trong các phân số sau?",
                "choices": [
                   "A. $\\frac{2}{3}$",
                   "B. $\\frac{8}{14}$",
                   "C. $\\frac{5}{6}$",
                   "D. $\\frac{3}{5}$"
                ],
                "explanation": "$\\frac{8}{14}=\\frac{8\\colon 2}{14\\colon 2}=\\frac{4}{7}$ . \n Phân số $\\frac{4}{7}$ bằng phân số $\\frac{8}{14}$",
                "answer": "B. $\\frac{8}{14}$"
             },

             {
                "id": "87",
                "question": "Bà Lan mua 15 quả táo và chia đều cho 3 đứa trẻ của mình. Mỗi đứa nhận được bao nhiêu quả táo?",
                "choices": [
                "A. 3 quả",
                "B. 4 quả",
                "C. 5 quả",
                "D. 6 quả"
                ],
                "explanation": "Số quả táo Bà Lan mua là 15. Bà chia đều cho 3 đứa trẻ nên mỗi đứa nhận được 15 : 3 = 5 (quả).",
                "answer": "C. 5 quả"
            },

            
            {
                "id": "88",
                "question": "Một học sinh giải được 25% bài tập trong tổng số 80 bài. Số bài tập học sinh đó giải được là bao nhiêu?",
                "choices": [
                "A. 15 bài",
                "B. 20 bài",
                "C. 25 bài",
                "D. 30 bài"
                ],
                "explanation": "Số bài tập học sinh giải được là 25% của 80 bài. Để tính số bài, ta nhân 80 cho 25%, tức là 80 ${\times}$ 25:100 = 20 bài.",
                "answer": "B. 20 bài"
            },


            
            {
                "id": "89",
                "question": "20 giờ 30 phút - 4 giờ 15 phút ... 12 giờ 45 phút + 3 giờ 20 phút là",
                "choices": [
                "A. <",
                "B. >",
                "C. ="
                ],
                "explanation": "Tính tổng thời gian và rút gọn: (20:30 - 4:15) = 16:15 (phút). So sánh với 12:45 + 3:20 = 16:05 (phút), ta thấy 16:15 > 16:05.",
                "answer": "B. >"
            },

            
            {
                "id": "90",
                "question": "15 giờ 40 phút - 2 giờ 25 phút ... 10 giờ 15 phút + 3 giờ 30 phút là",
                "choices": [
                "A. <",
                "B. >",
                "C. ="
                ],
                "explanation": "Tính tổng thời gian và rút gọn: (15:40 - 2:25) = 13:15. So sánh với 10:15 + 3:30 = 13:45, ta thấy 13:15 < 13:45.",
                "answer": "A. <"
            },


            {
                "id": "91",
                "question": "Chuyển phân số $\frac{82}{500}$ thành dạng số thập phân:",
                "choices": [
                "A. 0,82",
                "B. 0,0082",
                "C. 0,164",
                "D. 1,64"
                ],
                "explanation": "Để chuyển phân số $\frac{82}{500}$ thành dạng số thập phân, ta thực hiện phép chia 82 cho 500 và được kết quả là 0,164. Do đó, đáp án là 0,164.",
                "answer": "C. 0,164"
            },

            
            {
                "id": "92",
                "question": "Chuyển phân số $\frac{125}{1000}$ thành dạng số thập phân:",
                "choices": [
                "A. 1,25",
                "B. 0,125",
                "C. 0,0125",
                "D. 12,5"
                ],
                "explanation": "Chuyển phân số $\frac{125}{1000}$ thành dạng số thập phân ta được 0,125.",
                "answer": "B. 0,125"
            },


            
            {
                "id": "94",
                "question": "20 là tích của hai số nào?",
                "choices": [
                "A. 6 và 4",
                "B. 3 và 10",
                "C. 8 và 3",
                "D. 4 và 5"
                ],
                "explanation": "Ta có: 6 × 4 = 24, 3 × 10 = 30, 8 × 3 = 24, 4 × 5 = 20\nVậy, 20 là tích của 4 và 5.",
                "answer": "D. 4 và 5"
            },

            
            {
                "id": "95",
                "question": "Phân số thập phân $\frac{315}{100}$ được viết dưới dạng số thập phân là:",
                "choices": [
                "A. 315",
                "B. 0,00315",
                "C. 31,5",
                "D. 3,15"
                ],
                "explanation": "Chia 315 cho 100 ta được 3,15.\nVậy, phân số thập phân $\frac{315}{100}$ được viết dưới dạng số thập phân là: 3,15",
                "answer": "D. 3,15"
            },

            
            {
                "id": "96",
                "question": "Chuyển phân số thập phân $\frac{420}{200}$ thành dạng số thập phân:",
                "choices": [
                "A. 4,2",
                "B. 2,1",
                "C. 0,42",
                "D. 21"
                ],
                "explanation": "Chia 420 cho 200 ta được 2,1.\nVậy, phân số thập phân $\frac{420}{200}$ được viết dưới dạng số thập phân là: 2,1",
                "answer": "B. 2,1"
            },

            {
                "id": "97",
                "question": "Phân số thập phân 'Năm trăm sáu mươi chín phần một nghìn' được viết là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{5691}{1000}$",
                    "B. $\\frac{569}{1000}$",
                    "C. $\\frac{5691}{100}$",
                    "D. $\\frac{50691}{1000}$"
                ],
                "explanation": "Phân số thập phân 'Năm trăm sáu mươi chín phần một nghìn' được viết là: $\\frac{569}{1000}$ .",
                "answer": "B. $\\frac{569}{1000}$"
            },

            {
                "id": "98",
                "question": "Phân số thập phân 'Ba trăm tám mươi phần năm trăm' được viết là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{3850}{5000}$",
                    "B. $\\frac{180}{500}$",
                    "C. $\\frac{180}{50}$",
                    "D. $\\frac{380}{500}$"
                ],
                "explanation": "Phân số thập phân 'Ba trăm tám mươi phần năm trăm' được viết là: $\\frac{380}{500}$ .",
                "answer": "D. $\\frac{380}{500}$"
            },

            {
                "id": "99",
                "question": "240 phút = ... giờ",
                "choices": [
                    "A. 3,5 giờ",
                    "B. 2,4 giờ",
                    "C. 4 giờ",
                    "D. 4,8 giờ"
                ],
                "explanation": "Đổi 240 phút thành giờ, ta có: 240 ÷ 60 = 4 (giờ).",
                "answer": "C. 4 giờ"
            },

            {
                "id": "100",
                "question": "168 phút = ... giờ",
                "choices": [
                    "A. 2,6 giờ",
                    "B. 2,4 giờ",
                    "C. 2 giờ",
                    "D. 2,8 giờ"
                ],
                "explanation": "Để đổi 168 phút thành giờ, ta chia 168 cho 60 (vì 1 giờ có 60 phút): 168 ÷ 60 = 2,8 (giờ).",
                "answer": "D. 2,8 giờ"
            },

            {
                "id": "101",
                "question": "Phép tính 245,76 + 89,24 có kết quả là:",
                "choices": [
                    "A. 314,5",
                    "B. 335,76",
                    "C. 335,5",
                    "D. 335"
                ],
                "explanation": "Phép tính 245,76 + 89,24 có kết quả là: 335 (đã làm tròn)",
                "answer": "D. 335"
            },

            {
                "id": "102",
                "question": "Tính giá trị của phép tính 456,78 - 89,32 là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 366,46",
                    "B. 368,32",
                    "C. 367,54",
                    "D. 367,46"
                ],
                "explanation": "Phép tính 456,78 - 89,32 có kết quả là: 367,46.",
                "answer": "B. 367,46"
            },

            {
                "id": "103",
                "question": "Tính diện tích của 25% của một khu đất có diện tích là 80m2.",
                "choices": [
                    "A. 16m2",
                    "B. 30m2",
                    "C. 25m2",
                    "D. 20m2"
                ],
                "explanation": "25% của 80m2 là: 80 ${\\times}$ 25 : 100 = 20 (m2).",
                "answer": "D. 20m2"
            },

            {
                "id": "104",
                "question": "Tính diện tích của 30% của một khu đất có diện tích là 120m2.",
                "choices": [
                    "A. 24m2",
                    "B. 45m2",
                    "C. 40m2",
                    "D. 36m2"
                ],
                "explanation": "30% của 120m2 là: 120 ${\\times}$ 30 : 100 = 36 (m2).",
                "answer": "D. 36m2"
            },

            {
                "id": "105",
                "question": "Tìm phép tính có kết quả là số liền sau của số nhỏ nhất có hai chữ số giống nhau.",
                "choices": [
                    "A. 22 - 11",
                    "B. 23 + 11",
                    "C. 24 ÷ 2",
                    "D. 25 + 10"
                ],
                "explanation": "Số nhỏ nhất có hai chữ số giống nhau là 11.\nSố liền sau của 11 là 12.\nTa có:\nA. 22 - 11 = 11\nB. 23 + 11 = 34\nC. 24 ÷ 2 = 12\nD. 25 + 10 = 35\nVậy phép tính có kết quả là 12 là phép tính 24 : 2.",
                "answer": "C. 24 : 2"
            },

            
            {
                "id": "106",
                "question": "Phép tính có kết quả là số chẵn là:",
                "choices": [
                "A. 37 + 8",
                "B. 24 - 6",
                "C. 63 + 14",
                "D. 91 - 37"
                ],
                "explanation": "Ta có:\n 37 + 8 = 45 (số lẽ)\n 24 - 6 = 18 (số chẵn)\n 63 + 14 = 77 (số lẻ)\n 91 - 36 = 55 (số chẵn)\n Vậy phép tính 24 - 6 có kết quả là số chẵn.",
                "answer": "B. 24 - 6"
            },

            
            {
                "id": "107",
                "question": "Phép tính có kết quả là số liền sau của số nhỏ nhất có hai chữ số giống nhau là:",
                "choices": [
                "A. 9 + 3",
                "B. 12 - 5",
                "C. 10 + 4",
                "D. 15 - 6"
                ],
                "explanation": "Số nhỏ nhất có hai chữ số giống nhau là: 11\n Số liền sau của 11 là: 11 + 1 = 12\n Ta có:\n 9 + 3 = 12\n 12 - 5 = 7\n 10 + 4 = 14\n 15 - 6 = 9\n Vậy phép tính có kết quả là số liền sau của số nhỏ nhất có hai chữ số giống nhau là 12: 9 + 3",
                "answer": "A. 9 + 3"
            },

            
            {
                "id": "108",
                "question": "Phép tính có kết quả là số tròn chục là:",
                "choices": [
                "A. 38 + 9",
                "B. 66 - 7",
                "C. 42 + 19",
                "D. 78 - 38"
                ],
                "explanation": "Ta có:\n 38 + 9 = 47\n 66 - 7 = 59\n 42 + 19 = 61\n 78 - 38 = 40\n Vậy phép tính 78 - 32 có kết quả là số tròn chục.",
                "answer": "D. 78 - 38"
            },

            
            {
                "id": "109",
                "question": "Phép tính có kết quả nhỏ nhất là:",
                "choices": [
                "A. 2 + 3",
                "B. 4 + 1",
                "C. 3 + 2",
                "D. 1 + 1"
                ],
                "explanation": "2 + 3 = 5\n 4 + 1 = 5\n 3 + 2 = 5\n 1 + 1 = 2\n So sánh kết quả ta được: 2 < 5\n Vậy phép tính có kết quả nhỏ nhất là: 1 + 1",
                "answer": "D. 1 + 1"
            },

            
            {
                "id": "110",
                "question": "Phép tính có kết quả lớn nhất là:",
                "choices": [
                "A. 8 x 7",
                "B. 5 x 6",
                "C. 9 x 4",
                "D. 10 x 3"
                ],
                "explanation": "8 x 7 = 56\n 5 x 7 = 35\n 9 x 4 = 36\n 10 x 3 = 30\n So sánh kết quả ta được: 56 > 36 > 35 > 30\n Vậy phép tính có kết quả lớn nhất là: 10 × 3",
                "answer": "D. 10 x 3"
            },

            {
                "id": "111",
                "question": "2m 5dm = …. cm. Số thích hợp để điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                "A. 215",
                "B. 25",
                "C. 105",
                "D. 250"
                ],
                "explanation": "2m = 200 cm; 5dm = 50 cm. Vậy 2m 5dm = 200 cm + 50 cm = 250 cm.",
                "answer": "D. 250"
            },

            {
                "id": "112",
                "question": "2m 4dm = …. cm. Số thích hợp để điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                "A. 240",
                "B. 204",
                "C. 124",
                "D. 44"
                ],
                "explanation": "2m = 200 cm; 4dm = 40 cm. Vậy 2m 4dm = 200 cm + 40 cm = 240 cm.",
                "answer": "A. 240"
            },

            
            {
                "id": "113",
                "question": "Đà Lạt là một thành phố nổi tiếng thuộc tỉnh Lâm Đồng. Có 125 849 người hiện đang sinh sống ở Đà Lạt. Nếu làm tròn số người sinh sống đến hàng nghìn, ta có thể nói: số người sinh sống ở Đà Lạt khoảng:",
                "choices": [
                "A. 130 000 người",
                "B. 120 000 người",
                "C. 125 000 người",
                "D. 126 000 người"
                ],
                "explanation": "Để làm tròn số 125 849 đến hàng nghìn ta xét chữ số hàng trăm.\n Ta có 8 > 5 nên làm tròn lên.\n Ta được số 126 000.",
                "answer": "D. 126 000 người"
            },

            
            {
                "id": "114",
                "question": "Cô Giang là giáo viên dạy Toán ở một trường tiểu học. Có 28 học sinh hiện đang học trong lớp của cô. Nếu làm tròn số học sinh đến hàng chục, ta có thể nói: số học sinh trong lớp của Cô Giang khoảng:",
                "choices": [
                "A. 20 học sinh",
                "B. 32 học sinh",
                "C. 25 học sinh",
                "D. 30 học sinh"
                ],
                "explanation": "Để làm tròn số 28 đến hàng chục, ta xét chữ số hàng đơn vị.\n Ta có 8 > 5 nên làm tròn lên.\n Ta được số 30.",
                "answer": "D. 30 học sinh"
            },

            
            {
                "id": "115",
                "question": "Chiều nay, An chơi bóng 40 phút ở công viên. Khi An chơi bóng xong, đồng hồ chỉ 4 giờ 20 phút. Vậy An bắt đầu chơi bóng lúc:",
                "choices": [
                "A. 3 giờ 40 phút",
                "B. 3 giờ 45 phút",
                "C. 3 giờ 20 phút",
                "D. 4 giờ 10 phút"
                ],
                "explanation": "An bắt đầu chơi bóng lúc 3 giờ 40 phút (4 giờ 20 phút - 40 phút)",
                "answer": "A. 3 giờ 40 phút"
            },

            {
                "id": "116",
                "question": "Buổi sáng, Minh đạp xe đạp đi học trong 20 phút. Khi Minh đến trường, đồng hồ chỉ 7 giờ 40 phút. Vậy Minh bắt đầu đạp xe lúc:",
                "choices": [
                "A. 7 giờ 20 phút",
                "B. 7 giờ 10 phút",
                "C. 7 giờ 15 phút",
                "D. 7 giờ 30 phút"
                ],
                "explanation": "Minh bắt đầu đạp xe lúc 7 giờ 20 phút (7 giờ 40 phút - 20 phút)",
                "answer": "A. 7 giờ 20 phút"
            },

            {
                "id": "117",
                "question": "5 ngày = ... giờ. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                "A. 24 giờ",
                "B. 120 giờ",
                "C. 60 giờ",
                "D. 150 giờ"
                ],
                "explanation": "Một ngày có 24 giờ, vì vậy để tính số giờ trong 5 ngày, ta nhân 5 cho 24: 5 x 24 = 120 (giờ).",
                "answer": "B. 120 giờ"
            },

            {
                "id": "118",
                "question": "3 ngày = … giờ. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                "A. 36 giờ",
                "B. 72 giờ",
                "C. 60 giờ",
                "D. 48 giờ"
                ],
                "explanation": "Mỗi ngày có 24 giờ, nên để biết tổng số giờ trong 3 ngày, ta nhân 3 cho 24: 3 x 24 = 72 giờ.",
                "answer": "B. 72 giờ"
            },

            {
                "id": "119",
                "question": "Sau khi làm sạch một ao cá, ông đặt cá vào các thùng để mang về nhà. Mỗi thùng cá có khối lượng khoảng 30 kg. Nếu ông đựng 5 thùng cá, tổng khối lượng cá ông mang về là bao nhiêu?",
                "choices": [
                "A. 90 kg cá",
                "B. 120 kg cá",
                "C. 180 kg cá",
                "D. 150 kg cá"
                ],
                "explanation": "Mỗi thùng cá có khối lượng 30 kg. Số thùng cá ông đựng là 5. Tổng khối lượng cá ông mang về là: 30 x 5 = 150 (kg)",
                "answer": "D. 150 kg cá"
            },

            {
                "id": "120",
                "question": "Sau khi thu hoạch được một lượng lớn rau sạch, bà dùng xô để đựng rau và mang về nhà. Mỗi bên xô chứa được khoảng 20 kg rau. Bà đựng 4 xô rau, tổng khối lượng rau bà thu hoạch là bao nhiêu?",
                "choices": [
                "A. 40 kg rau",
                "B. 60 kg rau",
                "C. 100 kg rau",
                "D. 80 kg rau"
                ],
                "explanation": "Mỗi xô rau có khối lượng 20 kg. Số xô rau bà đựng là 4. Tổng khối lượng rau bà thu hoạch là: 20 x 4 = 80 (kg)",
                "answer": "D. 80 kg rau"
            },

            {
                "id": "121",
                "question": "Số 'bảy mươi bốn nghìn tám trăm sáu mươi chín' viết là:",
                "choices": [
                    "A. 74,869",
                    "B. 78,469",
                    "C. 74,896",
                    "D. 78,496"
                ],
                "explanation": "Số 'bảy mươi bốn nghìn tám trăm sáu mươi chín' viết là: 74,869.",
                "answer": "A. 74,869"
            },

            {
                "id": "122",
                "question": "Số 'tám mươi tư nghìn bảy trăm chín mươi bảy' viết là:",
                "choices": [
                    "A. 84,797",
                    "B. 87,974",
                    "C. 84,977",
                    "D. 87,479"
                ],
                "explanation": "Số 'tám mươi tư nghìn bảy trăm chín mươi bảy' viết là: 84,797.",
                "answer": "A. 84,797"
            },

            {
                "id": "123",
                "question": "Số 'một trăm bảy mươi' được viết là:",
                "choices": [
                    "A. 170",
                    "B. 710",
                    "C. 107",
                    "D. 701"
                ],
                "explanation": "Số 'một trăm bảy mươi' được viết là: 170.",
                "answer": "A. 170"
            },
            {
                "id": "124",
                "question": "Số 'bảy mươi tám' được viết là:",
                "choices": [
                    "A. 87",
                    "B. 78",
                    "C. 18",
                    "D. 88"
                ],
                "explanation": "Số 'bảy mươi tám' được viết là: 78.",
                "answer": "B. 78"
            },

            {
                "id": "125",
                "question": "3 giờ 45 phút chiều còn được gọi là:",
                "choices": [
                    "A. 12 giờ 45 phút",
                    "B. 13 giờ 45 phút",
                    "C. 14 giờ 45 phút",
                    "D. 15 giờ 45 phút"
                ],
                "explanation": "3 giờ 45 phút chiều đổi sang thành 15 giờ 45 phút",
                "answer": "D. 15 giờ 45 phút"
            },

            {
                "id": "126",
                "question": "1 giờ 45 phút chiều còn được gọi là:",
                "choices": [
                    "A. 13 giờ 45 phút",
                    "B. 14 giờ 45 phút",
                    "C. 15 giờ 45 phút",
                    "D. 16 giờ 45 phút"
                ],
                "explanation": "1 giờ 45 phút chiều đổi sang thành 13 giờ 45 phút",
                "answer": "A. 13 giờ 45 phút"
            },

            
            {
                "id": "127",
                "question": "Số 'Bốn mươi ba phẩy bảy mươi chín' viết là:",
                "choices": [
                "A. 43,79",
                "B. 47,93",
                "C. 40,37",
                "D. 43,79"
                ],
                "explanation": "Số 'Bốn mươi ba phẩy bảy mươi chín' viết là: 43,79.",
                "answer": "A. 43,79"
            },

            {
                "id": "128",
                "question": "Số 'Mười bảy phẩy ba chín' viết là:",
                "choices": [
                "A. 17,39",
                "B. 17,93",
                "C. 10,73",
                "D. 17,39"
                ],
                "explanation": "Số 'Mười bảy phẩy ba chín' viết là: 17,39.",
                "answer": "A. 17,39"
            },

            
            {
                "id": "129",
                "question": "Số 'Bảy mươi ba phẩy hai trăm mười lăm' được viết là:",
                "choices": [
                "A. 73,215",
                "B. 72,125",
                "C. 75,210",
                "D. 73,125"
                ],
                "explanation": "Số 'Bảy mươi ba phẩy hai trăm mười lăm' được viết là: 73,215.",
                "answer": "A. 73,215"
            },

            {
                "id": "130",
                "question": "Viết số 'Chín mươi tư phẩy ba trăm bốn mươi hai' là:",
                "choices": [
                "A. 94,342",
                "B. 94,432",
                "C. 93,442",
                "D. 94,324"
                ],
                "explanation": "Số 'Chín mươi tư phẩy ba trăm bốn mươi hai' được viết là: 94,342.",
                "answer": "A. 94,342"
            },

            
            {
                "id": "131",
                "question": "Viết số 0,46 dưới dạng tỉ số phần trăm là:",
                "choices": [
                "A. 0,46%",
                "B. 46%",
                "C. 4,6%",
                "D. 460%"
                ],
                "explanation": "Số 0,46 viết dưới dạng tỉ số phần trăm là: 46%.",
                "answer": "B. 46%"
            },

            
            {
                "id": "132",
                "question": "Chuyển số 0,85 thành tỉ số phần trăm là:",
                "choices": [
                "A. 0,85%",
                "B. 85%",
                "C. 8,5%",
                "D. 850%"
                ],
                "explanation": "Số 0,85 được chuyển thành tỉ số phần trăm là: 85%.",
                "answer": "B. 85%"
            },

            
            {
                "id": "133",
                "question": "Số 5 là số dư của phép chia:",
                "choices": [
                "A. 43 : 8",
                "B. 208 : 7",
                "C. 372 : 6",
                "D. 549 : 4"
                ],
                "explanation": "43 : 8 = 5 (dư 3)\n 208 : 7 = 29 (dư 5)\n 372 : 6 = 62 (dư 0)\n 549 : 4 = 137 (dư 1)\n Số 5 là số dư của phép chia: 208 : 7.",
                "answer": "B. 208 : 7"
            },

            
            {
                "id": "134",
                "question": "7 là số dư của phép chia:",
                "choices": [
                "A. 87 : 8",
                "B. 154 : 7",
                "C. 301 : 6",
                "D. 482 : 5"
                ],
                "explanation": "87 : 8 = 10 (dư 7)\n 154 : 7 = 22 (dư 0)\n 301 : 6 = 50 (dư 1)\n 482 : 5 = 96 (dư 2)\n Số 7 là số dư của phép chia: 87 : 8.",
                "answer": "A. 87 : 8"
            },

            
            {
                "id": "135",
                "question": "Số 24 589 làm tròn đến chữ số hàng trăm ta được số:",
                "choices": [
                "A. 24 500",
                "B. 24 600",
                "C. 24 700",
                "D. 25 000"
                ],
                "explanation": "Số 24 589 gần với số 24 600 hơn số 24 500.\nVậy khi làm tròn số 24,589 đến hàng trăm, ta được số 24,600.",
                "answer": "B. 24,600"
            },

            
            {
                "id": "136",
                "question": "Số 28 457 làm tròn đến chữ số hàng nghìn ta được số:",
                "choices": [
                "A. 28 000",
                "B. 29 000",
                "C. 30 000",
                "D. 31 000"
                ],
                "explanation": "Số 28,457 gần với số 28 000 hơn số 29,000.\nVậy khi làm tròn số 28,457 đến hàng nghìn, ta được số 28 000.",
                "answer": "A. 28 000"
            },

            
            
            {
                "id": "137",
                "question": "3 tuần bằng bao nhiêu ngày?",
                "choices": [
                "A. 14",
                "B. 21",
                "C. 28",
                "D. 42"
                ],
                "explanation": "Một tuần có 7 ngày, nên 3 tuần sẽ có tổng cộng 3 x 7 = 21 ngày.",
                "answer": "B. 21"
            },

            {
                "id": "138",
                "question": "4 tháng bằng bao nhiêu ngày?",
                "choices": [
                "A. 90",
                "B. 120",
                "C. 122",
                "D. 124"
                ],
                "explanation": "Một tháng có trung bình 30 ngày. Vậy 4 tháng sẽ có tổng cộng 4 x 30 = 120 ngày.",
                "answer": "B. 120"
            },

            
            {
                "id": "139",
                "question": "Biểu diễn số 36,204 theo cách sau: 36 + 0,2 + ...",
                "choices": [
                "A. 4",
                "B. 0,04",
                "C. 0,0004",
                "D. 0,004"
                ],
                "explanation": "Số 36,204 có thể biểu diễn bằng cách cộng các thành phần sau: 36 + 0,2 + 0,004. Do đó, số thích hợp để viết vào chỗ chấm là 0,004.",
                "answer": "D. 0,004"
            },

            {
                "id": "140",
                "question": "Cho phép biểu diễn số 25,678 dưới dạng: 25 + 0,6 + … + 0,008",
                "choices": [
                "A. 7",
                "B. 0,07",
                "C. 0,007",
                "D. 0,0007"
                ],
                "explanation": "Để biểu diễn số 25,678 theo cách đã cho, chúng ta có thể sử dụng các thành phần sau: 25 + 0,6 + 0,07 +0,008. Vậy nên, số thích hợp để viết vào chỗ chấm là 0,07.",
                "answer": "B. 0,07"
            },


            {
                "id": "141",
                "question": "Chuyển đổi diện tích từ 2,05 hecta sang mét vuông. Số mét vuông tương ứng là bao nhiêu?",
                "choices": [
                "A. 25 000",
                "B. 20 050",
                "C. 20 505",
                "D. 20 500"
                ],
                "explanation": "1 hecta = 10,000 m². Vậy 2,05 hecta sẽ bằng 2.05 * 10,000 = 20 500 m².",
                "answer": "D. 20 500"
            },

            {
                "id": "142",
                "question": "Chuyển đổi diện tích từ 1,8 hecta sang mét vuông. Số mét vuông tương ứng là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 18 000",
                    "B. 180 000",
                    "C. 1 800",
                    "D. 18 500"
                ],
                "explanation": "1 hecta = 10,000 m². Vậy 1,8 hecta sẽ bằng 1.8 * 10,000 = 18 000 m².",
                "answer": "A. 18 000"
            },

            {
                "id": "143",
                "question": "Số 7 trong số thập phân 678,321 thuộc hàng nào?",
                "choices": [
                    "A. Chục nghìn",
                    "B. Đơn vị",
                    "C. Phần trăm",
                    "D. Chục"
                ],
                "explanation": "Số 7 trong số thập phân 678,321 thuộc hàng: Chục.",
                "answer": "D. Chục"
            },

            {
                "id": "144",
                "question": "Số 9 trong số thập phân 987,654 thuộc hàng nào?",
                "choices": [
                    "A. Chục nghìn",
                    "B. Đơn vị",
                    "C. Phần phụ sau dấu phẩy",
                    "D. Trăm nghìn"
                ],
                "explanation": "Số 9 trong số thập phân 987,654 thuộc hàng: Trăm nghìn",
                "answer": "D. Trăm nghìn"
            },

            {
                "id": "145",
                "question": "Số 718 đọc là:",
                "choices": [
                    "A. Bảy mươi một tám",
                    "B. Bảy trăm mười tám",
                    "C. Bảy mươi một chục tám",
                    "D. Bảy chục mười tám"
                ],
                "explanation": "Số 718 đọc là: Bảy trăm mười tám.",
                "answer": "B. Bảy trăm mười tám"
            },

            {
                "id": "146",
                "question": "Số 826 đọc là:",
                "choices": [
                    "A. Tám hai sáu",
                    "B. Tám trăm hai mươi sáu",
                    "C. Tám chục hai sáu",
                    "D. Tám mươi hai sáu"
                ],
                "explanation": "Số 826 đọc là: Tám trăm hai mươi sáu.",
                "answer": "B. Tám trăm hai mươi sáu"
            },

            {
                "id": "147",
                "question": "3,5 giờ = ..... giờ ... phút?",
                "choices": [
                "A. 3 giờ 18 phút",
                "B. 3 giờ 30 phút",
                "C. 3 giờ 5 phút",
                "D. 3 giờ 36 phút"
                ],
                "explanation": "Đổi 3,5 giờ thành giờ và phút: 3 giờ 30 phút",
                "answer": "B. 3 giờ 30 phút"
            },

            {
                "id": "148",
                "question": "4,7 giờ = ..... giờ ... phút?",
                "choices": [
                "A. 4 giờ 18 phút",
                "B. 4 giờ 30 phút",
                "C. 4 giờ 7 phút",
                "D. 4 giờ 42 phút"
                ],
                "explanation": "Đổi 4,7 giờ thành giờ và phút: 4 giờ 42 phút",
                "answer": "D. 4 giờ 42 phút"
            },

            {
                "id": "149",
                "question": "Số 708 đọc là:",
                "choices": [
                "A. Bảy trăm không tám",
                "B. Bảy trăm tám",
                "C. Bảy trăm không bốn",
                "D. Bảy trăm linh tám"
                ],
                "explanation": "Số 708 đọc là: Bảy trăm linh tám",
                "answer": "D. Bảy trăm linh tám"
            },

            
            {
                "id": "150",
                "question": "Số 819 đọc là:",
                "choices": [
                "A. Tám trăm không mươi chín",
                "B. Tám trăm mười chín",
                "C. Tám trăm mươi không chín",
                "D. Tám trăm linh mười chín"
                ],
                "explanation": "Số 819 đọc là: Tám trăm mười chín",
                "answer": "B. Tám trăm mười chín"
            },

            
            {
                "id": "151",
                "question": "18 giờ tối còn gọi là:",
                "choices": [
                "A. 6 giờ chiều",
                "B. 7 giờ tối",
                "C. 8 giờ đêm",
                "D. 6 giờ tối"
                ],
                "explanation": "18 giờ tối còn gọi là: 6 giờ tối",
                "answer": "D. 6 giờ tối"
            },

            {
                "id": "152",
                "question": "22 giờ tối còn gọi là:",
                "choices": [
                "A. 8 giờ tối",
                "B. 9 giờ tối",
                "C. 11 giờ tối",
                "D. 10 giờ đêm"
                ],
                "explanation": "22 giờ tối còn gọi là: 10 giờ đêm",
                "answer": "D. 10 giờ đêm"
            },

            {
                "id": "153",
                "question": "Số 457 được viết thành:",
                "choices": [
                "A. 4 + 50 + 7",
                "B. 400 + 50 + 7",
                "C. 400 + 5 + 7",
                "D. 40 + 50 + 7"
                ],
                "explanation": "Số 457 được viết thành: 400 + 50 + 7",
                "answer": "B. 400 + 50 + 7"
            },

            
            {
                "id": "154",
                "question": "Số 934 được viết thành:",
                "choices": [
                "A. 9 + 3 + 4",
                "B. 900 + 30 + 4",
                "C. 900 + 3 + 40",
                "D. 900 + 30"
                ],
                "explanation": "Số 934 được viết thành: 900 + 30 + 4",
                "answer": "B. 900 + 30 + 4"
            },

            {
                "id": "155",
                "question": "Số 6,217 đọc là:",
                "choices": [
                "A. Sáu phẩy hai trăm mười bảy",
                "B. Sáu phẩy hai mươi một bảy",
                "C. Sáu phẩy hai mươi một mươi bảy",
                "D. Sáu phẩy hai trăm mười bảy"
                ],
                "explanation": "Số 6,217 đọc là: Sáu phẩy hai trăm mười bảy.",
                "answer": "D. Sáu phẩy hai trăm mười bảy"
            },

            
            {
                "id": "156",
                "question": "Số 9,804 đọc là:",
                "choices": [
                "A. Chín phẩy tám trăm bốn",
                "B. Chín phẩy tám mươi bốn",
                "C. Chín phẩy tám mươi tư",
                "D. Chín phẩy tám trăm linh tư"
                ],
                "explanation": "Số 9,804 đọc là: Chín phẩy tám trăm linh tư.",
                "answer": "D. Chín phẩy tám trăm linh tư"
            },

            {
                "id": "157",
                "question": "Số 8,934 gấp 100 lần là bao nhiêu?",
                "choices": [
                "A. 89,34",
                "B. 8,934",
                "C. 8934",
                "D. 893,4"
                ],
                "explanation": "8,934 ${\times}$ 100 = 893,4. Số 8,934 gấp 100 lần là: 893,4.",
                "answer": "D. 893,4"
            },

            {
                "id": "158",
                "question": "Số 5,803 gấp 5 lần là bao nhiêu?",
                "choices": [
                "A. 29,015",
                "B. 58,03",
                "C. 290,15",
                "D. 5,8030"
                ],
                "explanation": "5,803 ${\times}$ 5 = 29,015. Số 5,803 gấp 5 lần là: 29,015.",
                "answer": "A. 29,015"
            },

            {
                "id": "159",
                "question": "24 là tích của hai số nào?",
                "choices": [
                "A. 2 và 12",
                "B. 3 và 8",
                "C. 4 và 6",
                "D. 5 và 7"
                ],
                "explanation": "Ta có: 2 ${\times}$ 12 = 24\n Vậy, 24 là tích của 2 và 12.",
                "answer": "A. 2 và 12"
            },

            {
                "id": "160",
                "question": "18 là tích của hai số nào?",
                "choices": [
                "A. 2 và 9",
                "B. 3 và 6",
                "C. 4 và 7",
                "D. 6 và 3"
                ],
                "explanation": "Ta có: 2 ${\times}$ 9 = 18\n Vậy, 18 là tích của 2 và 9.",
                "answer": "A. 2 và 9"
            },

            {
                "id": "161",
                "question": "Số bốn mươi nghìn không trăm bảy được viết là:",
                "choices": [
                    "A. 40 007",
                    "B. 47 000",
                    "C. 40 700",
                    "D. 40 070"
                ],
                "explanation": "Số bốn mươi nghìn không trăm bảy được viết là: 40 070",
                "answer": "D. 40 070"
            },

            {
                "id": "162",
                "question": "Số ba mươi lăm nghìn không trăm tám được viết là:",
                "choices": [
                    "A. 30 508",
                    "B. 35 800",
                    "C. 30 580",
                    "D. 35 080"
                ],
                "explanation": "Số ba mươi lăm nghìn không trăm tám được viết là: 35 080",
                "answer": "D. 35 080"
            },

            {
                "id": "163",
                "question": "Số chín trăm linh bảy được viết là:",
                "choices": [
                    "A. 907",
                    "B. 790",
                    "C. 700",
                    "D. 970"
                ],
                "explanation": "Số chín trăm linh bảy được viết là: 907",
                "answer": "A. 907"
            },

            {
                "id": "164",
                "question": "Số tám trăm linh ba viết là:",
                "choices": [
                    "A. 830",
                    "B. 803",
                    "C. 380",
                    "D. 308"
                ],
                "explanation": "Số tám trăm linh ba được viết là: 803",
                "answer": "B. 803"
            },

            {
                "id": "165",
                "question": "Số nhỏ nhất có bốn chữ số khác nhau là:",
                "choices": [
                    "A. 3421",
                    "B. 2310",
                    "C. 1234",
                    "D. 1032"
                ],
                "explanation": "Số nhỏ nhất có bốn chữ số khác nhau là 1032",
                "answer": "D. 1032"
            },

            {
                "id": "166",
                "question": "Số nhỏ nhất có bốn chữ số khác nhau là:",
                "choices": [
                    "A. 4521",
                    "B. 2150",
                    "C. 1243",
                    "D. 1034"
                ],
                "explanation": "Số nhỏ nhất có bốn chữ số khác nhau là 1034",
                "answer": "D. 1034"
            },

            {
                "id": "167",
                "question": "Trong các số 0,72; 0,85; 0,793; 0,678, số nào là số bé nhất?",
                "choices": [
                "A. 0,72",
                "B. 0,85",
                "C. 0,793",
                "D. 0,678"
                ],
                "explanation": "Dựa vào hàng phần thập phân, ta có:\n- Số 0,72 có hàng phần trăm là 7\n- Số 0,85 có hàng phần trăm là 8\n- Số 0,793 có hàng phần trăm là 7\n- Số 0,678 có hàng phần trăm là 6\nVì vậy, số bé nhất trong các số trên là 0,678.",
                "answer": "D. 0,678"
            },


            {
                "id": "168",
                "question": "Tìm số bé nhất trong các số 0,72; 0,83; 0,695; 0,758.",
                "choices": [
                "A. 0,72",
                "B. 0,83",
                "C. 0,758",
                "D. 0,695"
                ],
                "explanation": "Số 0,72 có hàng phần mười là 7, số 0,83 có hàng phần mười là 8, số 0,695 có hàng phần mười là 6, số 0,758 có hàng phần mười là 7. Do đó, số bé nhất trong các số trên là 0,695.",
                "answer": "D. 0,695"
            },

            
            {
                "id": "169",
                "question": "Tìm số bé nhất trong các số 7,264; 7,426; 7,548; 7,642.",
                "choices": [
                "A. 7,264",
                "B. 7,426",
                "C. 7,548",
                "D. 7,642"
                ],
                "explanation": "Các số 7,264; 7,426; 7,548; 7,642 đều có cùng phần nguyên là 7.\n+ Số 7,264 có phần thập phân hàng chục là 2.\n+ Số 7,426 có phần thập phân hàng chục là 4.\n+ Số 7,548 có phần thập phân hàng chục là 5.\n+ Số 7,642 có phần thập phân hàng chục là 6.\nVì 2 < 4 < 5 < 6, nên số bé nhất trong các số trên là 7,264.",
                "answer": "A. 7,264"
            },

            {
                "id": "170",
                "question": "Tìm số bé nhất trong các số 7,463; 7,514; 7,682; 7,725.",
                "choices": [
                "A. 7,463",
                "B. 7,514",
                "C. 7,682",
                "D. 7,725"
                ],
                "explanation": "Các số 7,463; 7,514; 7,682; 7,725 đều có cùng phần nguyên là 7.\n+ Số 7,463 có phần thập phân hàng chục là 4.\n+ Số 7,514 có phần thập phân hàng chục là 5.\n+ Số 7,682 có phần thập phân hàng chục là 6.\n+ Số 7,725 có phần thập phân hàng chục là 7.\nVì 4 < 5 < 6 < 7, nên số bé nhất trong các số trên là 7,463.",
                "answer": "A. 7,463"
            },

            {
                "id": "171",
                "question": "Số nhỏ nhất trong các số 5,7; 4,9; 6,2; 3,8 là:",
                "choices": [
                    "A. 3,8",
                    "B. 4,9",
                    "C. 5,7",
                    "D. 6,2"
                ],
                "explanation": "So sánh các số 5,7; 4,9; 6,2; 3,8 có:\n Phần nguyên: 3 < 4 < 5 < 6\n Vậy: 3,8 4,9 5,7 6,2\n Vậy số nhỏ nhất trong các số 5,7; 4,9; 6,2; 3,8 là: 3,8",
                "answer": "A. 3,8"
            },

            {
                "id": "172",
                "question": "Số bé nhất trong các số 10,7; 11,2; 9,8; 12,5 là:",
                "choices": [
                    "A. 10,7",
                    "B. 11,2",
                    "C. 12,5",
                    "D. 9,8"
                ],
                "explanation": "So sánh các số 10,7; 11,2; 9,8; 12,5 có:\n Phần nguyên: 9 < 10 < 11 < 12\n Vậy: 9,8 10,7 11,2 12,5\n Vậy số bé nhất trong các số 10,7; 11,2; 9,8; 12,5 là: 9,8",
                "answer": "D. 9,8"
            },

            {
                "id": "173",
                "question": "25% của 180m là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 36m",
                    "B. 45m",
                    "C. 22,5m",
                    "D. 18m"
                ],
                "explanation": "25% của 180m là: 180 ${\\times}$ 25 : 100 = 45 (m)",
                "answer": "B. 45m"
            },

            {
                "id": "174",
                "question": "15% của 120m là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 18m",
                    "B. 20m",
                    "C. 15m",
                    "D. 12m"
                ],
                "explanation": "15% của 120m là: 120 ${\\times}$ 15 : 100 = 18 (m)",
                "answer": "A. 18m"
            },

            {
                "id": "175",
                "question": "Số bị chia là 18, số chia là 3. Vậy thương bằng:",
                "choices": [
                    "A. 6",
                    "B. 9",
                    "C. 3",
                    "D. 12"
                ],
                "explanation": "Số bị chia là 18, số chia là 3. Vậy thương bằng: 18 : 3 = 6",
                "answer": "A. 6"
            },

            {
                "id": "176",
                "question": "Số bị chia là 24, số chia là 4. Vậy thương bằng:",
                "choices": [
                    "A. 6",
                    "B. 8",
                    "C. 4",
                    "D. 12"
                ],
                "explanation": "Số bị chia là 24, số chia là 4. Vậy thương bằng: 24 : 4 = 6",
                "answer": "A. 6"
            },

            {
                "id": "177",
                "question": "Số bị chia là 56, số chia là 7. Vậy thương bằng:",
                "choices": [
                    "A. 9",
                    "B. 6",
                    "C. 7",
                    "D. 8"
                ],
                "explanation": "Số bị chia là 56, số chia là 7. Vậy thương bằng: 56 : 7 = 8",
                "answer": "D. 8"
            },

            {
                "id": "178",
                "question": "Số bị chia là 72, số chia là 9. Vậy thương bằng:",
                "choices": [
                    "A. 9",
                    "B. 6",
                    "C. 12",
                    "D. 8"
                ],
                "explanation": "Số bị chia là 72, số chia là 9. Vậy thương bằng: 72 : 9 = 8",
                "answer": "D. 8"
            },

            {
                "id": "179",
                "question": "Một số bị trừ hơn số trừ 5 đơn vị. Vậy hiệu là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 8",
                    "B. 6",
                    "C. 7",
                    "D. 5"
                ],
                "explanation": "Số bị trừ hơn số trừ 5 đơn vị. Vậy hiệu là: 5",
                "answer": "D. 5"
            },

            {
                "id": "180",
                "question": "Một số bị trừ hơn số trừ 6 đơn vị. Vậy hiệu là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 7",
                    "B. 5",
                    "C. 8",
                    "D. 6"
                ],
                "explanation": "Số bị trừ hơn số trừ 6 đơn vị. Vậy hiệu là: 6",
                "answer": "D. 6"
            },

            {
                "id": "181",
                "question": "Số bị trừ là 74, số trừ là 42. Vậy hiệu bằng bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 12",
                    "B. 31",
                    "C. 22",
                    "D. 32"
                ],
                "explanation": "74 - 42 = 32",
                "answer": "D. 32"
            },

            {
                "id": "182",
                "question": "Số bị trừ là 49, số trừ là 21. Vậy hiệu bằng bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 42",
                    "B. 35",
                    "C. 50",
                    "D. 28"
                ],
                "explanation": "49 – 21 = 28",
                "answer": "D. 28"
            },

            {
                "id": "183",
                "question": "Số bị trừ là số liền sau của số tròn chục lớn nhất có hai chữ số, số trừ là tổng của 41 và 19. Vậy hiệu là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 20",
                    "B. 21",
                    "C. 29",
                    "D. 31"
                ],
                "explanation": "Số tròn chục lớn nhất có hai chữ số là: 90\n Để tìm số liền sau của một số, ta cộng thêm 1 đơn vị.\n Số liền sau của 90 là: $90 + 1 = 91$ .\n Tổng của 41 và 19 là: $41 + 19 = 60$\n Vậy hiệu là: 91 – 60 = 31",
                "answer": "D. 31"
            },

            {
                "id": "184",
                "question": "Số bị trừ là số liền sau của số tròn chục lớn nhất có hai chữ số, số trừ là tổng của 30 và 27. Vậy hiệu là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 31",
                    "B. 28",
                    "C. 48",
                    "D. 34"
                ],
                "explanation": "Số tròn chục lớn nhất có hai chữ số là: 90\n Để tìm số liền sau của một số, ta cộng thêm 1 đơn vị.\n Số liền sau của 90 là: $90 + 1 = 91$ .\n Tổng của 33 và 27 là: $30 + 27 = 57$\n Vậy hiệu là: 91 – 57 = 34",
                "answer": "D. 34"
            },

            {
                "id": "27",
                "question": "Số bị trừ là số liền trước của 25, số trừ là số lớn nhất có một chữ số. Vậy hiệu là:",
                "choices": [
                "A. 16",
                "B. 8",
                "C. 9",
                "D. 15"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị.\n Số liền trước của 25 là: 25 – 1 = 24\n Số lớn nhất có một chữ số là: 9\n Vậy hiệu là: 24 – 9 = 15",
                "answer": "D. 15"
            },

            
            {
                "id": "33",
                "question": "Số bị trừ là số liền trước của 27, số trừ là số lớn nhất có một chữ số. Vậy hiệu là:",
                "choices": [
                "A. 10",
                "B. 8",
                "C. 18",
                "D. 17"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị.\n Số liền trước của 27 là: 27 – 1 = 26\n Số lớn nhất có một chữ số là: 9\n Vậy hiệu là: 26 – 9 = 17",
                "answer": "D. 17"
            },

            {
                "id": "42",
                "question": "Số bị trừ là số liền trước của số lớn nhất có hai chữ số khác nhau, số trừ là tổng của 29 và 19. Vậy hiệu là:",
                "choices": [
                "A. 52",
                "B. 51",
                "C. 50",
                "D. 49"
                ],
                "explanation": "Số lớn nhất có hai chữ số khác nhau là: 98\n Muốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị.\n Số liền trước của 98 là: 98 – 1 = 97. Tổng của 29 và 19 là: $29 + 19 = 48$. Hiệu là: 97 – 48 = 49",
                "answer": "D. 49"
            },


            {
                "id": "7",
                "question": "Số bị trừ là số liền trước của số lớn nhất có hai chữ số khác nhau, số trừ là tổng của 35 và 15. Vậy hiệu là:",
                "choices": [
                    "A. 82",
                    "B. 47",
                    "C. 70",
                    "D. 80"
                ],
                "explanation": "Số lớn nhất có hai chữ số khác nhau là: 98\nMuốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị.\nSố liền trước của 98 là: 98 – 1 = 97. Tổng của 35 và 15 là: $35 + 15 = 50$. Hiệu là: 97 – 50 = 47",
                "answer": "B. 47"
            },

            {
                "id": "32",
                "question": "Số bị trừ là số lớn nhất có hai chữ số khác nhau, số trừ là số liền trước của 72. Vậy hiệu là:",
                "choices": [
                    "A. 56",
                    "B. 45",
                    "C. 26",
                    "D. 27"
                ],
                "explanation": "Số lớn nhất có hai chữ số khác nhau là: 98\nSố liền trước của 72 là: 72 – 1 = 71\nVậy hiệu là: 98 – 71 = 27",
                "answer": "D. 27"
            },

            {
                "id": "24",
                "question": "Số bị trừ là số lớn nhất có hai chữ số khác nhau, số trừ là số liền trước của 68. Vậy hiệu là:",
                "choices": [
                    "A. 32",
                    "B. 34",
                    "C. 53",
                    "D. 31"
                ],
                "explanation": "Số lớn nhất có hai chữ số khác nhau là: 98\nSố liền trước của 68 là: 68 – 1 = 67\nVậy hiệu là: 98 – 67 = 31",
                "answer": "D. 31"
            },


            {
                "id": "78",
                "question": "25% của 600kg là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 150kg",
                    "B. 120kg",
                    "C. 90kg",
                    "D. 60kg"
                ],
                "explanation": "25% của 600kg là: 600 ${\\times}$ 25 : 100 = 150 (kg)",
                "answer": "A. 150kg"
            },

            {
                "id": "93",
                "question": "15% của 720kg là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 102kg",
                    "B. 144kg",
                    "C. 216kg",
                    "D. 108kg"
                ],
                "explanation": "15% của 720kg là: 720 ${\\times}$ 15 : 100 = 108 (kg)",
                "answer": "D. 108kg"
            },

            {
                "id": "112",
                "question": "Số cách chọn 3 người từ 20 người trong một đội là:",
                "choices": [
                    "A. 20!",
                    "B. 3^20",
                    "C. C_{20}^3",
                    "D. A_{20}^3"
                ],
                "explanation": "Số cách chọn là C_{20}^3.",
                "answer": "C. C_{20}^3"
            },

            {
                "id": "89",
                "question": "Số cách chọn 4 đồ vật từ 25 đồ vật là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 4!",
                    "B. 25^4",
                    "C. C_{20}^4",
                    "D. C_{25}^4"
                ],
                "explanation": "Số cách chọn là C_{25}^4.",
                "answer": "D. C_{25}^4"
            },

            {
                "id": "45",
                "question": "Số cách chọn 2 quyển sách từ 8 quyển sách là:",
                "choices": [
                    "A. 2!",
                    "B. A_8^2",
                    "C. C_8^2",
                    "D. 28"
                ],
                "explanation": "Mỗi cách chọn 2 quyển sách từ 8 quyển sách là một tổ hợp chập 2 của 8 phần tử.\nSuy ra số cách chọn là C_8^2.",
                "answer": "C. C_8^2"
            },

            {
                "id": "56",
                "question": "Số cách chọn 4 lá bài từ bộ bài có 52 lá là:",
                "choices": [
                    "A. C_{52}^4",
                    "B. A_{52}^4",
                    "C. 4!",
                    "D. 6,497,400"
                ],
                "explanation": "Mỗi cách chọn 4 lá bài từ bộ bài có 52 lá là một tổ hợp chập 4 của 52 phần tử.\nSuy ra số cách chọn là C_{52}^4.",
                "answer": "A. C_{52}^4"
            },

            
            {
                "id": "25",
                "question": "5500 cm3 = ...... lít là:",
                "choices": [
                "A. 550",
                "B. 55",
                "C. 0,55",
                "D. 5,5"
                ],
                "explanation": "1 lít = 1000 cm3. Vì vậy, để chuyển đổi từ cm3 sang lít, ta chia cho 1000. 5500 cm3 ÷ 1000 = 5,5 (lít)",
                "answer": "D. 5,5"
            },

            {
                "id": "42",
                "question": "6500 cm3 = ...... lít là:",
                "choices": [
                "A. 6,5",
                "B. 65",
                "C. 0,65",
                "D. 650"
                ],
                "explanation": "1 lít = 1000 cm3. Để chuyển đổi từ cm3 sang lít, chia cho 1000. Vậy, 6500 cm3 ÷ 1000 = 6,5 (lít)",
                "answer": "A. 6,5"
            },


            {
                "id": "32",
                "question": "Số chia hết cho 4 :",
                "choices": [
                "A. 217",
                "B. 325",
                "C. 443",
                "D. 512"
                ],
                "explanation": "Số chia hết cho 4 là số có hai chữ số cuối cùng chia hết cho 4. Ví dụ, 512 chia hết cho 4.",
                "answer": "D. 512"
            },

            {
                "id": "1271",
                "question": "Số chia hết cho cả 2 và 5 là:",
                "choices": [
                   "A. 3703",
                   "B. 326",
                   "C. 365",
                   "D. 3650"
                ],
                "explanation": "Số chia hết cho cả 2 và 5 là: 3650 (số có tận cùng là 0 thì chia hết cho cả 2 và 5)",
                "answer": "D. 3650"
            },

            {
                "id": "78",
                "question": "Số bảy nghìn tám trăm bảy mươi chín viết là:",
                "choices": [
                "A. 8 797",
                "B. 7 897",
                "C. 8 779",
                "D. 7 897"
                ],
                "explanation": "Số bảy nghìn tám trăm bảy mươi chín viết là: 7 879",
                "answer": "D. 7 879"
            },

            {
                "id": "93",
                "question": "Số một trăm hai mươi bốn nghìn ba trăm chín viết là:",
                "choices": [
                "A. 124 309",
                "B. 123 409",
                "C. 124 093",
                "D. 124 390"
                ],
                "explanation": "Số một trăm hai mươi bốn nghìn ba trăm chín viết là: 124 390",
                "answer": "D. 124 390"
            },

            {
                "id": "105",
                "question": "Số ba trăm bốn mươi bảy viết là:",
                "choices": [
                "A. 374",
                "B. 437",
                "C. 473",
                "D. 347"
                ],
                "explanation": "Số ba trăm bốn mươi bảy viết là: 347",
                "answer": "D. 347"
            },

            {
                "id": "118",
                "question": "Số có chữ số hàng trăm là 3 là:",
                "choices": [
                "A. 803",
                "B. 830",
                "C. 430",
                "D. 380"
                ],
                "explanation": "Số 380 gồm 3 hàng trăm và 8 hàng chục.\n Vậy số 380 có chữ số hàng trăm là 3.",
                "answer": "D. 380"
            },


            {
                "id": "131",
                "question": "Số có chữ số hàng trăm nghìn là 7 là:",
                "choices": [
                "A. 700 001",
                "B. 170 000",
                "C. 601 000",
                "D. 107 000"
                ],
                "explanation": "Số 700 001 gồm 7 hàng trăm nghìn và 1 hàng đơn vị.\n Vậy số 700 001 có chữ số hàng trăm nghìn là 7.",
                "answer": "A. 700 001"
            },

            {
                "id": "144",
                "question": "Số có chữ số hàng trăm bằng 9 là:",
                "choices": [
                "A. 443",
                "B. 375",
                "C. 409",
                "D. 906"
                ],
                "explanation": "Số 906 gồm 9 hàng trăm và 6 hàng đơn vị.\n Vậy số 906 có chữ số hàng trăm bằng 9.",
                "answer": "D. 906"
            },

            {
                "id": "157",
                "question": "Số có chữ số hàng trăm nghìn bằng 7 là:",
                "choices": [
                "A. 401 257",
                "B. 452 613",
                "C. 364 890",
                "D. 714 926"
                ],
                "explanation": "Số 714 926 gồm 4 hàng trăm nghìn.\n Vậy số 714 926 có chữ số hàng trăm nghìn bằng 4.",
                "answer": "D. 714 926"
            },

            {
                "id": "169",
                "question": "15% của 1500 là:",
                "choices": [
                "A. 235",
                "B. 250",
                "C. 220",
                "D. 225"
                ],
                "explanation": "15% của 1500 là: 1500 ${\times}$ 15 : 100 = 225\n Đáp số: 225",
                "answer": "D. 225"
            },

            {
                "id": "182",
                "question": "18% của 1800 là:",
                "choices": [
                "A. 340",
                "B. 330",
                "C. 350",
                "D. 324"
                ],
                "explanation": "18% của 1800 là: 1800 ${\times}$ 18 : 100 = 324\n Đáp số: 324",
                "answer": "D. 324"
            },

            {
                "id": "194",
                "question": "Số có số đơn vị kém số chục 7 đơn vị là:",
                "choices": [
                "A. 81",
                "B. 26",
                "C. 97",
                "D. 72"
                ],
                "explanation": "Đáp án A: số đơn vị kém số chục là 8 - 1 = 7. Vậy đáp án A đúng\n Đáp án B: số đơn vị lớn hơn số chục. Vậy đáp án B sai\n Đáp án C: số đơn vị kém số chục là 9 - 7 = 2. Vậy đáp án C sai\n Đáp án D: số đơn vị kém số chục là 7 - 2 = 5. Vậy đáp án D sai",
                "answer": "A. 81"
            },

            {
                "id": "208",
                "question": "Số có số đơn vị kém số chục 2 đơn vị là:",
                "choices": [
                "A. 28",
                "B. 63",
                "C. 94",
                "D. 75"
                ],
                "explanation": "Đáp án A: số đơn vị kém số chục là 2 - 8 = -6. Vậy đáp án A sai\n Đáp án B: số đơn vị kém số chục là 6 - 3 = 3. Vậy đáp án B sai\n Đáp án C: số đơn vị kém số chục là 9 - 4 = 5. Vậy đáp án C sai\n Đáp án D: số đơn vị kém số chục là 7 - 5 = 2. Vậy đáp án D đúng",
                "answer": "D. 75"
            },

            {
                "id": "27",
                "question": "35 m2 = ……… ha? Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                "A. 0,00035",
                "B. 0,035",
                "C. 0,000035",
                "D. 0,0035"
                ],
                "explanation": "Để đổi từ mét vuông (m2) sang hecta (ha), ta chia cho 10,000 vì 1 ha = 10,000 m2. Vậy 35 m2 = 35 ÷ 10,000 = 0,0035 (ha).",
                "answer": "D. 0,0035"
            },

            
            {
                "id": "33",
                "question": "56 m2 = ……… ha? Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                "A. 0,56",
                "B. 0,0000056",
                "C. 0,00056",
                "D. 0,0056"
                ],
                "explanation": "Để đổi từ mét vuông (m2) sang hecta (ha), ta chia cho 10,000 vì 1 ha = 10,000 m2. Vậy 56 m2 = 56 ÷ 10,000 = 0,0056 (ha).",
                "answer": "D. 0,0056"
            },

            {
                "id": "55",
                "question": "Số gồm “Ba và năm phần sáu” viết là:",
                "choices": [
                "A. $\frac{3}{5}$",
                "B. $\frac{5}{3}$",
                "C. $3\frac{5}{6}$",
                "D. $3\frac{6}{5}$"
                ],
                "explanation": "Số gồm “Ba và năm phần sáu” viết là: $3\frac{5}{6}$",
                "answer": "C. $3\frac{5}{6}$"
            },

            {
                "id": "67",
                "question": "Số gồm “Mười bảy và bảy phần năm” viết là:",
                "choices": [
                "A. $\frac{17}{7}$",
                "B. $\frac{24}{7}$",
                "C. $17\frac{5}{7}$",
                "D. $17\frac{7}{5}$"
                ],
                "explanation": "Số gồm “Mười bảy và bảy phần năm” viết là: $17\frac{7}{5}$",
                "answer": "D. $17\frac{7}{5}$"
            },

            {
                "id": "78",
                "question": "Số gồm 2 chục nghìn 7 nghìn 4 trăm 9 chục đơn vị được viết là:",
                "choices": [
                "A. 27 494",
                "B. 29 407",
                "C. 27 749",
                "D. 27 490"
                ],
                "explanation": "Số gồm 2 chục nghìn 7 nghìn 4 trăm 9 chục đơn vị được viết là: 27 490",
                "answer": "D. 27 490"
            },

            {
                "id": "88",
                "question": "Số gồm 3 chục nghìn 8 nghìn 2 trăm 4 chục đơn vị được viết là:",
                "choices": [
                "A. 38 224",
                "B. 38 422",
                "C. 38 420",
                "D. 28 240"
                ],
                "explanation": "Số gồm 3 chục nghìn 8 nghìn 2 trăm 4 chục đơn vị được viết là: 38 240",
                "answer": "D. 38 240"
            },

            
            {
                "id": "27",
                "question": "Diện tích của hình vuông có cạnh a = 6 cm là bao nhiêu?",
                "choices": [
                "A. 12 cm2",
                "B. 18 cm2",
                "C. 24 cm2",
                "D. 36 cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình vuông được tính bằng cạnh nhân cho chính nó: 6 ${\times}$ 6 = 36 (cm2).",
                "answer": "D. 36 cm2"
            },


            
            {
                "id": "42",
                "question": "365 + y = 400 + 178\n Giá trị của y là:",
                "choices": [
                "A. 93",
                "B. 143",
                "C. 186",
                "D. 213"
                ],
                "explanation": "Để tìm giá trị của y, ta trừ 365 từ cả hai bên của phương trình: y = 400 + 178 - 365 = 213.",
                "answer": "D. 213"
            },

            
            {
                "id": "53",
                "question": "Khi thực hiện phép tính 325 + z = 400 + 95, giá trị của z là bao nhiêu?",
                "choices": [
                "A. 10",
                "B. 153",
                "C. 170"
                ],
                "explanation": "Để tìm giá trị của z, ta trừ 325 từ cả hai bên của phương trình: z = 400 + 95 - 325 = 170.",
                "answer": "C. 170"
            },

            {
                "id": "74",
                "question": "Số gồm 4 trăm nghìn, 6 chục nghìn, 2 trăm, 9 chục và ba đơn vị viết là:",
                "choices": [
                "A. 462 903",
                "B. 429 631",
                "C. 926 134",
                "D. 460 293"
                ],
                "explanation": "Số gồm 4 trăm nghìn, 6 chục nghìn, 2 trăm, 9 chục và ba đơn vị viết là: 460 293.",
                "answer": "D. 460 293"
            },

            {
                "id": "88",
                "question": "Số gồm 5 trăm và 6 đơn vị viết là:",
                "choices": [
                "A. 500",
                "B. 56",
                "C. 560",
                "D. 506"
                ],
                "explanation": "Số gồm 5 trăm và 6 đơn vị viết là: 506.",
                "answer": "D. 506"
            },

            
            {
                "id": "95",
                "question": "Số gồm 7 triệu, 8 nghìn, 2 trăm và 1 chục được viết là:",
                "choices": [
                "A. 7 802 100",
                "B. 7 008 010",
                "C. 8 721 000",
                "D. 8 127 000"
                ],
                "explanation": "Số gồm 7 triệu, 8 nghìn, 2 trăm và 1 chục được viết là: 7 008 010.",
                "answer": "B. 7 008 010"
            },

            {
                "id": "107",
                "question": "Số gồm 9 chục và 3 đơn vị được viết là:",
                "choices": [
                "A. 39",
                "B. 93",
                "C. 30",
                "D. 63"
                ],
                "explanation": "Số gồm 9 chục và 3 đơn vị được viết là: 93",
                "answer": "B. 93"
            },

            {
                "id": "120",
                "question": "40% số sách của Minh bằng 60% số sách của Linh. Biết tổng số sách của Minh và Linh là 120 quyển. Số sách của Minh là bao nhiêu?",
                "choices": [
                "A. 48 quyển",
                "B. 60 quyển",
                "C. 80 quyển",
                "D. 72 quyển"
                ],
                "explanation": "Gọi số sách của Minh là x và số sách của Linh là y. Theo đề bài, ta có hai phương trình:\n40% * x = 60% * y\nx + y = 120\nGiải hệ phương trình này, ta có x = 72 và y = 48. Vậy nên, số sách của Minh là 72 quyển (C).",
                "answer": "D. 72 quyển"
            },

            
            {
                "id": "136",
                "question": "Số gồm 7 trăm và 8 đơn vị đọc là:",
                "choices": [
                "A. bảy trăm tám",
                "B. bảy trăm linh tám",
                "C. tám trăm linh bảy",
                "D. tám trăm chín"
                ],
                "explanation": "Số gồm 7 trăm và 8 đơn vị đọc là: Bảy trăm linh tám.",
                "answer": "B. bảy trăm linh tám"
            },

            
            {
                "id": "147",
                "question": "Số gồm 9 nghìn, 4 trăm, 5 chục và 3 đơn vị là:",
                "choices": [
                "A. 9354",
                "B. 9435",
                "C. 9543",
                "D. 9453"
                ],
                "explanation": "Phương pháp: Viết số lần lượt từ hàng nghìn, hàng trăm, hàng chục, hàng đơn vị.\nCách giải: Số gồm 9 nghìn, 4 trăm, 5 chục và 3 đơn vị là 9453.",
                "answer": "D. 9453"
            },

            {
                "id": "152",
                "question": "Số gồm 4 trăm và 8 đơn vị viết là:",
                "choices": [
                "A. 400",
                "B. 840",
                "C. 804",
                "D. 408"
                ],
                "explanation": "Số gồm 4 trăm và 8 đơn vị viết là: 408",
                "answer": "D. 408"
            },

            {
                "id": "167",
                "question": "36 : 4 = ? : 9",
                "choices": [
                "A. 56",
                "B. 64",
                "C. 72",
                "D. 81"
                ],
                "explanation": "Để giải phương trình, ta sử dụng quy tắc nhân chéo. 36 : 4 = 9, vậy số cần tìm là 9 x 9 = 81. Đáp án là 81.",
                "answer": "D. 81"
            },

            
            {
                "id": "174",
                "question": "Số gồm 5 chục và 9 đơn vị được viết là:",
                "choices": [
                "A. 59",
                "B. 95",
                "C. 9",
                "D. 5"
                ],
                "explanation": "Số gồm 5 chục và 9 đơn vị được viết là: 59",
                "answer": "A. 59"
            },

            {
                "id": "181",
                "question": "Số gồm 6 chục nghìn, 4 trăm và 9 đơn vị viết là:",
                "choices": [
                "A. 64 900",
                "B. 69 400",
                "C. 64 090",
                "D. 60 409"
                ],
                "explanation": "Số gồm 6 chục nghìn, 4 trăm và 9 đơn vị viết là: 60 409",
                "answer": "D. 60 409"
            },

            {
                "id": "189",
                "question": "Số gồm 7 chục nghìn, 2 trăm và 5 đơn vị được viết là:",
                "choices": [
                "A. 72 500",
                "B. 75 200",
                "C. 70 025",
                "D. 70 205"
                ],
                "explanation": "Số gồm 7 chục nghìn, 2 trăm và 5 đơn vị được viết là: 70 205",
                "answer": "D. 70 205"
            },

            {
                "id": "197",
                "question": "Số gồm 5 chục nghìn, 3 nghìn, 7 trăm và 9 đơn vị viết là:",
                "choices": [
                "A. 53 790",
                "B. 53 709",
                "C. 53 097",
                "D. 50 397"
                ],
                "explanation": "Số gồm 5 chục nghìn, 3 nghìn, 7 trăm và 9 đơn vị viết là: 53 709",
                "answer": "B. 53 709"
            },

            
            {
                "id": "209",
                "question": "Số gồm 6 trăm và 4 chục viết là:",
                "choices": [
                "A. 64",
                "B. 604",
                "C. 460",
                "D. 640"
                ],
                "explanation": "Số gồm 6 trăm và 4 chục viết là: 640",
                "answer": "D. 640"
            },

            {
                "id": "219",
                "question": "Số gồm 5 trăm, 2 chục và 6 đơn vị viết là:",
                "choices": [
                "A. 562",
                "B. 625",
                "C. 256",
                "D. 526"
                ],
                "explanation": "Số gồm 5 trăm, 2 chục và 6 đơn vị viết là: 526",
                "answer": "D. 526"
            },

            {
                "id": "229",
                "question": "Số gồm 8 chục nghìn, 4 trăm, 9 chục và 2 đơn vị viết là:",
                "choices": [
                "A. 84 920",
                "B. 89 420",
                "C. 94 280",
                "D. 80 492"
                ],
                "explanation": "Số gồm 8 chục nghìn, 4 trăm, 9 chục và 2 đơn vị viết là: 80 492",
                "answer": "D. 80 492"
            },

            {
                "id": "243",
                "question": "15 km 750 m = … km Số thích hợp để viết vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                "A. 15750",
                "B. 15,75",
                "C. 157,5",
                "D. 1507,5"
                ],
                "explanation": "Ta có: $750m=\frac{750}{1000}km=0,75km$. Vậy 15 km 750 m = 15 km + 0,75 km = 15,75 km.\nVậy số cần điền là: 15,75",
                "answer": "B. 15,75"
            },

            
            {
                "id": "250",
                "question": "Số hạng thứ nhất là 45. Số hạng thứ hai hơn số hạng thứ nhất 18 đơn vị. Vậy tổng là:",
                "choices": [
                "A. 63",
                "B. 108",
                "C. 27",
                "D. 83"
                ],
                "explanation": "Số hạng thứ hai là: 45 + 18 = 63.\nTổng là: 45 + 63 = 108.",
                "answer": "B. 108"
            },

            
            {
                "id": "258",
                "question": "Số hạng thứ nhất là 28, số hạng thứ hai là 17. Vậy tổng là:",
                "choices": [
                "A. 14",
                "B. 28",
                "C. 56",
                "D. 45"
                ],
                "explanation": "Số hạng thứ nhất là 28, số hạng thứ hai là 17. Tổng là: 28 + 17 = 45",
                "answer": "D. 45"
            },

            
            {
                "id": "266",
                "question": "Số hạng thứ nhất là 17. Số hạng thứ hai ít hơn số hạng thứ nhất 9 đơn vị. Vậy tổng là:",
                "choices": [
                "A. 8",
                "B. 26",
                "C. 17",
                "D. 25"
                ],
                "explanation": "Số hạng thứ hai là: 17 – 9 = 8.\nVậy tổng là: 17 + 8 = 25.",
                "answer": "D. 25"
            },


            
            {
                "id": "289",
                "question": "Số La Mã XIII đọc là:",
                "choices": [
                "A. Mười ba",
                "B. Mười lăm",
                "C. Mười một",
                "D. Mười bốn"
                ],
                "explanation": "Số La Mã XIII đọc là: Mười ba",
                "answer": "A. Mười ba"
            },

            
            {
                "id": "299",
                "question": "Số La Mã XV đọc là:",
                "choices": [
                "A. Mười năm",
                "B. Mười sáu",
                "C. Mười bốn",
                "D. Mười lăm"
                ],
                "explanation": "Số La Mã XV đọc là: Mười lăm",
                "answer": "D. Mười lăm"
            },

            {
                "id": "308",
                "question": "3 cm được gấp lên 5 lần có giá trị là:",
                "choices": [
                "A. 12 cm",
                "B. 8 cm",
                "C. 15 cm",
                "D. 10 cm"
                ],
                "explanation": "3 cm được gấp lên 5 lần là 3 x 5 = 15 cm.",
                "answer": "C. 15 cm"
            },

            
            {
                "id": "318",
                "question": "Số liền sau của 23 là tích của hai số nào?",
                "choices": [
                "A. 3 và 2",
                "B. 3 và 9",
                "C. 6 và 4",
                "D. 5 và 7"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền sau của một số, ta lấy số đó cộng thêm 1 đơn vị.\nVậy số liền sau của 23 là: $23 + 1 = 24$.\nTa có: 6 x 4 = 24, vậy số liền sau của 23 là tích của 6 và 4.",
                "answer": "C. 6 và 4"
            },

            {
                "id": "328",
                "question": "Số liền sau của 17 là tích của hai số nào?",
                "choices": [
                "A. 3 và 9",
                "B. 2 và 9",
                "C. 4 và 5",
                "D. 6 và 3"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền sau của một số, ta lấy số đó cộng thêm 1 đơn vị.\nVậy số liền sau của 17 là: $17 + 1 = 18$.\nTa có: 2 x 9 = 18, vậy số liền sau của 18 là tích của 2 và 9.",
                "answer": "B. 2 và 9"
            },

            {
                "id": "337",
                "question": "Số liền sau của 52 là:",
                "choices": [
                "A. 53",
                "B. 51",
                "C. 54",
                "D. 50"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền sau của một số, ta lấy số đó cộng thêm 1 đơn vị.\nVậy số liền sau của 52 là: $52 + 1 = 53$",
                "answer": "A. 53"
            },

            {
                "id": "349",
                "question": "Số liền trước của 89 là:",
                "choices": [
                "A. 82",
                "B. 88",
                "C. 91",
                "D. 87"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị.\nVậy số liền trước của 89 là: $89 - 1 = 88$",
                "answer": "B. 88"
            },

            
            {
                "id": "358",
                "question": "3 cm2 - 27 mm2 = …",
                "choices": [
                "A. 202",
                "B. 202 cm",
                "C. 270 mm2",
                "D. 2.73 cm2"
                ],
                "explanation": "Chuyển đổi đơn vị: $27 mm^2 = 0.27 cm^2$\nVậy $3 cm^2 - 27 mm^2 = 3 cm^2 - 0.27 cm^2 = 2.73 cm^2$.",
                "answer": "D. 2.73 cm2"
            },

            
            {
                "id": "369",
                "question": "Số liền trước của số 44 là số:",
                "choices": [
                "A. 41",
                "B. 45",
                "C. 43",
                "D. 42"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị.\nVậy số liền trước của số 44 là số: $44 - 1 = 43$",
                "answer": "C. 43"
            },

            {
                "id": "378",
                "question": "Số liền sau của số 95 614 là:",
                "choices": [
                "A. 95 613",
                "B. 95 615",
                "C. 95 616",
                "D. 95 612"
                ],
                "explanation": "Để tìm số liền sau của một số thập phân, ta lấy số đó cộng thêm 1.\nVậy số liền sau của số 95 614 là: 95 614 + 1 = 95 615",
                "answer": "B. 95 615"
            },

            
            {
                "id": "387",
                "question": "Số liền trước của số 123 456 là:",
                "choices": [
                "A. 123 452",
                "B. 123 457",
                "C. 123 455",
                "D. 123 454"
                ],
                "explanation": "Để tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1.\nVậy số liền trước của số 123 456 là: 123 456 - 1 = 123 455",
                "answer": "C. 123 455"
            },

            {
                "id": "387",
                "question": "Số liền trước của số 88 226 là:",
                "choices": [
                "A. 88 227",
                "B. 88 223",
                "C. 88 224",
                "D. 88 225"
                ],
                "explanation": "Để tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1.\nVậy số liền trước của số 88 226 là: 88 226 - 1 = 88 225",
                "answer": "D. 88 225"
            },

            {
                "id": "405",
                "question": "5 được lấy 6 lần viết dưới dạng tích hai số là:",
                "choices": [
                "A. 6 x 5",
                "B. 5 x 6",
                "C. 5 x 7"
                ],
                "explanation": "Để biểu diễn 5 được lấy 6 lần dưới dạng tích hai số, ta sử dụng phép nhân: $5 \times 6 = 30$.",
                "answer": "A. 6 x 5"
            },

            
            {
                "id": "414",
                "question": "Số liền sau của số tròn trăm lớn nhất có ba chữ số là:",
                "choices": [
                "A. 900",
                "B. 999",
                "C. 1,000",
                "D. 1,001"
                ],
                "explanation": "Số tròn trăm lớn nhất có ba chữ số là 999.\nĐể tìm số liền sau của một số, ta lấy số đó cộng thêm 1 đơn vị.\nVậy số liền sau của 999 là 1,000.",
                "answer": "C. 1,000"
            },

            {
                "id": "419",
                "question": "Số liền trước của 100 là:",
                "choices": [
                "A. 96",
                "B. 98",
                "C. 97",
                "D. 99"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị.\nVậy số liền trước của 100 là 100 – 1 = 99.",
                "answer": "D. 99"
            },

            {
                "id": "420",
                "question": "Số liền trước của 88 là:",
                "choices": [
                "A. 87",
                "B. 86",
                "C. 89",
                "D. 88"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị.\nVậy số liền trước của 88 là: 88 – 1 = 87.",
                "answer": "A. 87"
            },

            {
                "id": "420",
                "question": "Số liền trước của 12 là:",
                "choices": [
                "A. 10",
                "B. 11",
                "C. 12",
                "D. 13"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị.\nVậy số liền trước của 12 là: 12 – 1 = 11.",
                "answer": "B. 11"
            },

            
            {
                "id": "1371",
                "question": "Số liền trước của số 80 500 là:",
                "choices": [
                   "A. 80 500",
                   "B. 80 501",
                   "C. 80 499",
                   "D. 80 502"
                ],
                "explanation": "Số liền trước của số 80 500 là: 80 499",
                "answer": "C. 80 499"
             },

             {
                "id": "1372",
                "question": "Số liền sau của số 54 829 là:",
                "choices": [
                   "A. 54 828",
                   "B. 54 827",
                   "C. 54 839",
                   "D. 54 830"
                ],
                "explanation": "Phương pháp\n Số liền sau của một số thì hơn số đó 1 đơn vị.\n Cách giải\n Số liền sau của số 54 829 là 54 830.",
                "answer": "D. 54 830"
             },

             {
                "id": "1372",
                "question": "Số liền sau của số 23 là:",
                "choices": [
                   "A. 20",
                   "B. 22",
                   "C. 21",
                   "D. 24"
                ],
                "explanation": "Phương pháp\n Số liền sau của một số thì hơn số đó 1 đơn vị.\n Cách giải\n Số liền sau của số 23 là 24.",
                "answer": "D. 24"
             },

             {
                "id": "1374",
                "question": "Số liền trước của số 90 230 là:",
                "choices": [
                   "A. 90 228",
                   "B. 90 221",
                   "C. 90 229",
                   "D. 90 230"
                ],
                "explanation": "Số liền trước của số 90 230 là: 90 229",
                "answer": "C. 90 229"
             },

             {
                "id": "1375",
                "question": "Số liền trước của số 68 042 là:",
                "choices": [
                   "A. 68 041",
                   "B. 68 043",
                   "C. 68 044",
                   "D. 68 042"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền trước của một số ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị.\n Lấy 68 042 – 1 = 68 041\n Vậy số liền trước của số 68 042 là: 68 041",
                "answer": "B. 68 041"
             },

             {
                "id": "1376",
                "question": "Số liền sau của số 229 là:",
                "choices": [
                   "A. 231",
                   "B. 228",
                   "C. 229",
                   "D. 230"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền sau của một số, ta lấy số đó cộng thêm 1 đơn vị. Vậy số liền sau của số 229 là: 229 + 1 = 230",
                "answer": "D. 230"
             },

             {
                "id": "42",
                "question": "Số liền trước của số lớn nhất có bảy chữ số là:",
                "choices": [
                "A. 9999998",
                "B. 9899998",
                "C. 9999997",
                "D. 9999989"
                ],
                "explanation": "Số lớn nhất có bảy chữ số là 9999999. Số liền trước của nó là 9999998.",
                "answer": "A. 9999998"
            },

            {
                "id": "57",
                "question": "5 và ? cộng lại bằng 6",
                "choices": [
                "A. 3",
                "B. 1",
                "C. 5",
                "D. 6"
                ],
                "explanation": "5 và 1 cộng lại bằng 6. Vậy số cần điền là: 1",
                "answer": "B. 1"
            },

            {
                "id": "1380",
                "question": "Số liền trước của số tròn chục nhỏ nhất có hai chữ số là:",
                "choices": [
                   "A. 9",
                   "B. 11",
                   "C. 10",
                   "D. 12"
                ],
                "explanation": "Số tròn chục nhỏ nhất có hai chữ số là: 10\n Muốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị. Vậy số liền trước của 10 là: 10 – 1 = 9\n Vậy số liền trước của số tròn chục nhỏ nhất có hai chữ số là: 9",
                "answer": "A. 9"
             },

             
            {
                "id": "27",
                "question": "Số lớn nhất có bốn chữ số được tạo từ các số 4, 9, 6, 1 là:",
                "choices": [
                "A. 9641",
                "B. 9461",
                "C. 9146",
                "D. 9614"
                ],
                "explanation": "Ta có: 9 6 4 1\nSố lớn nhất có bốn chữ số được tạo từ các số 4, 9, 6, 1 là số tính từ trái sang phải theo thứ tự các số đã cho giảm dần.\nVậy số đó là: 9641",
                "answer": "A. 9641"
            },

            
            {
                "id": "33",
                "question": "Số lớn nhất có ba chữ số được ghép từ các số 3, 6, 9, 1 là:",
                "choices": [
                "A. 936",
                "B. 961",
                "C. 963",
                "D. 396"
                ],
                "explanation": "Ta có: 9 6 3\nSố lớn nhất có ba chữ số được ghép từ các số 3, 6, 9, 1 là số tính từ trái sang phải theo thứ tự các số đã cho giảm dần.\nVậy số đó là: 963",
                "answer": "C. 963"
            },

            {
                "id": "42",
                "question": "2,75 tấn = …… kg. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                "A. 275",
                "B. 27,5",
                "C. 2750",
                "D. 2,750"
                ],
                "explanation": "Ta có: 1 tấn = 1,000 kg\nNên 2,75 tấn = 2,750 kg.",
                "answer": "C. 2750"
            },

            
            {
                "id": "57",
                "question": "1,95 tấn = …… kg. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                "A. 195",
                "B. 19,5",
                "C. 1950",
                "D. 1,950"
                ],
                "explanation": "Ta có: 1 tấn = 1,000 kg\nNên 1,95 tấn = 1,950 kg.",
                "answer": "D. 1,950"
            },

            
            {
                "id": "68",
                "question": "Diện tích xung quanh của hình hộp chữ nhật có chiều dài 1,8m, chiều rộng 0,6m và chiều cao 1,2m là:",
                "choices": [
                "A. 4,32m2",
                "B. 6,2m2",
                "C. 7,8m2",
                "D. 9,6m2"
                ],
                "explanation": "Chu vi mặt đáy hình hộp chữ nhật:\n (1,8 + 0,6) ⨯ 2 = 3,6 (m)\n Diện tích xung quanh hình hộp chữ nhật:\n 3,6 ⨯ 1,2 = 4,32 (m2)",
                "answer": "A. 4,32m2"
            },

            
            {
                "id": "79",
                "question": "Diện tích xung quanh của hình hộp chữ nhật có chiều dài 2,5m, chiều rộng 1,2m và chiều cao 0,8m là:",
                "choices": [
                "A. 9,2m2",
                "B. 6,24m2",
                "C. 11,6m2",
                "D. 12,8m2"
                ],
                "explanation": "Chu vi mặt đáy hình hộp chữ nhật:\n (2,5 + 1,2) ⨯ 2 = 7,8 (m)\n Diện tích xung quanh hình hộp chữ nhật:\n 7,8 ⨯ 0,8 = 6,24 (m2)",
                "answer": "B. 6,24m2"
            },

            {
                "id": "140",
                "question": "3,2m3 = ... dm3. Số thích hợp viết vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 32000",
                    "B. 3200",
                    "C. 320",
                    "D. 32"
                ],
                "explanation": "1 m3 = 1000 dm3\nNên 3,2 m3 = 3200 dm3.",
                "answer": "B. 3200"
            },

            {
                "id": "27",
                "question": "Số lớn nhất trong các số 6,39; 6,19; 6,49 là:",
                "choices": [
                "A. 6,39",
                "B. 6,19",
                "C. 6,49"
                ],
                "explanation": "Số 6,19 có phần nguyên là 6. Các số 6,39; 6,49 đều có phần nguyên là 6\n+ Số 6,19 có hàng phần thập là 1\n+ Số 6,39 có hàng phần thập là 3\n+ Số 6,49 có hàng phần thập là 4\nDo 1 < 3 < 4 nên 6,19 < 6,39 < 6,49\nVậy số lớn nhất trong các số trên là: 6,49.",
                "answer": "C. 6,49"
            },

            {
                "id": "33",
                "question": "Số lớn nhất trong các số: 14,278; 14,782; 14,578; 14,287 là:",
                "choices": [
                "A. 14,278",
                "B. 14,782",
                "C. 14,578",
                "D. 14,287"
                ],
                "explanation": "So sánh các số 14,278; 14,782; 14,578; 14,287 có:\n+ Phần nguyên: 14 = 14\n+ Phần mười: 2 < 5 < 7 nên số lớn nhất có phần mười là 7.\nVậy số lớn nhất trong các số trên là: 14,782.",
                "answer": "B. 14,782"
            },

            
            {
                "id": "42",
                "question": "4,5 giờ = .....giờ......phút.",
                "choices": [
                "A. 4 giờ 50 phút",
                "B. 4 giờ 30 phút",
                "C. 4 giờ 45 phút",
                "D. 4 giờ 15 phút"
                ],
                "explanation": "Đổi 4,5 giờ thành giờ và phút:\n+ Phần giờ: 4 giờ\n+ Phần phút: 0,5 giờ * 60 phút/giờ = 30 phút\nVậy 4,5 giờ = 4 giờ 30 phút.",
                "answer": "B. 4 giờ 30 phút"
            },

            
            {
                "id": "51",
                "question": "5,7 giờ = .....giờ......phút.",
                "choices": [
                "A. 5 giờ 50 phút",
                "B. 5 giờ 30 phút",
                "C. 5 giờ 45 phút",
                "D. 5 giờ 20 phút"
                ],
                "explanation": "Đổi 5,7 giờ thành giờ và phút:\n+ Phần giờ: 5 giờ\n+ Phần phút: 0,7 giờ * 60 phút/giờ = 42 phút\nVậy 5,7 giờ = 5 giờ 42 phút.",
                "answer": "C. 5 giờ 42 phút"
            },

            {
                "id": "66",
                "question": "Số năm trăm bốn mươi chín viết là:",
                "choices": [
                "A. 549",
                "B. 494",
                "C. 459",
                "D. 944"
                ],
                "explanation": "Số năm trăm bốn mươi chín viết là: 549",
                "answer": "A. 549"
            },

            
            {
                "id": "77",
                "question": "Số nào dưới đây có chữ số hàng nghìn là 7?",
                "choices": [
                "A. 51 743",
                "B. 27 385",
                "C. 63 902",
                "D. 47 561"
                ],
                "explanation": "Phương pháp\nXác định hàng của chữ số 7 trong mỗi số rồi chọn đáp án thích hợp.\nCách giải\nSố có chữ số hàng nghìn là 7 là số 47 561.",
                "answer": "D. 47 561"
            },

            {
                "id": "88",
                "question": "25% của 80 kg là bao nhiêu?",
                "choices": [
                "A. 15 kg",
                "B. 20 kg",
                "C. 25 kg",
                "D. 30 kg"
                ],
                "explanation": "25% của 80 kg là: 80 * 25 / 100 = 20 (kg).",
                "answer": "B. 20 kg"
            },

            
            {
                "id": "99",
                "question": "Số nhỏ nhất là: 8 3 7 9",
                "choices": [
                "A. 8",
                "B. 3",
                "C. 7",
                "D. 9"
                ],
                "explanation": "So sánh: 3 < 7 < 8 < 9. Vậy số nhỏ nhất là 3",
                "answer": "B. 3"
            },

            
            {
                "id": "110",
                "question": "15% của 120 là:",
                "choices": [
                "A. 18",
                "B. 22",
                "C. 30",
                "D. 45"
                ],
                "explanation": "15% của 120 là: 120 * 15 / 100 = 18.",
                "answer": "A. 18"
            },

            
            {
                "id": "121",
                "question": "Số nhỏ nhất trong các số 47, 63, 28, 95 là:",
                "choices": [
                "A. 47",
                "B. 63",
                "C. 28",
                "D. 95"
                ],
                "explanation": "Số 28 có chữ số hàng chục là 2;\nSố 47 có chữ số hàng chục là 4;\nSố 63 có chữ số hàng chục là 6;\nSố 95 có chữ số hàng chục là 9.\nDo 2 < 4 < 6 < 9 nên 28 < 47 < 63 < 95.\nVậy số nhỏ nhất trong các số trên là: 28.",
                "answer": "C. 28"
            },

            {
                "id": "132",
                "question": "Số nhỏ nhất trong các số: 9 1 7 5",
                "choices": [
                "A. 9",
                "B. 1",
                "C. 7",
                "D. 5"
                ],
                "explanation": "So sánh: 1 < 5 < 7 < 9. Vậy số nhỏ nhất là 1",
                "answer": "B. 1"
            },


            {
                "id": "27",
                "question": "Số nhỏ nhất trong các số 45, 72, 60, 37 là:",
                "choices": [
                "A. 45",
                "B. 72",
                "C. 60",
                "D. 37"
                ],
                "explanation": "Số 45 có chữ số hàng chục là 4;\nSố 72 có chữ số hàng chục là 7;\nSố 60 có chữ số hàng chục là 6;\nSố 37 có chữ số hàng chục là 3.\nDo 3 < 4 < 6 < 7 nên 37 < 45 < 60 < 72.\nVậy số nhỏ nhất trong các số trên là: 37.",
                "answer": "D. 37"
            },

            {
                "id": "35",
                "question": "Số nhỏ nhất trong các số 5,686; 5,676; 5,668; 5,716 là:",
                "choices": [
                "A. 5,686",
                "B. 5,676",
                "C. 5,668",
                "D. 5,716"
                ],
                "explanation": "Các số 5,686; 5,676; 5,668; 5,716 đều có cùng phần nguyên là 5. Các số 5,686; 5,676; 5,668 đều có hàng phần 10 là 6. Số 5,686 có hàng phần 100 là 8; số 5,676 có hàng phần 100 là 7; số 5,668 có hàng phần 100 là 6. Do 6 < 7 < 8 nên 5,668 < 5,676 < 5,686. Số 5,716 có hàng phần 10 là 7. Do 6 < 7 nên 5,668 < 5,676 < 5,686 < 5,716. Vậy số bé nhất trong các số trên là: 5,668.",
                "answer": "C. 5,668"
            },

            {
                "id": "57",
                "question": "Số nhỏ nhất trong các số 6,428; 6,415; 6,422, 6,430 là:",
                "choices": [
                "A. 6,428",
                "B. 6,415",
                "C. 6,422",
                "D. 6,430"
                ],
                "explanation": "Các số đều có cùng phần nguyên là 6 và phần thập là 4. Trong hàng phần trăm, có 1 < 2 < 3 . Vậy số nhỏ nhất trong các số trên là: 6,415.",
                "answer": "B. 6,415"
            },

            {
                "id": "274",
                "question": "Số nhỏ nhất trong các số 9,732; 9,711; 9,728, 9,735 là:",
                "choices": [
                "A. 9,732",
                "B. 9,711",
                "C. 9,728",
                "D. 9,735"
                ],
                "explanation": "Các số đều có cùng phần nguyên là 9 và phần thập là 7. Trong hàng phần trăm, có 1 < 2 < 3 . Vậy số nhỏ nhất trong các số trên là: 9,711.",
                "answer": "B. 9,721"
            },

            {
                "id": "374",
                "question": "Số thập phân 'Ba trăm bảy mươi năm phẩy chín tư' được viết là:",
                "choices": [
                "A. 375.94",
                "B. 395.4",
                "C. 357.94",
                "D. 359.4"
                ],
                "explanation": "Số thập phân 'Ba trăm bảy mươi năm phẩy chín tư' được viết là: 375.94",
                "answer": "A. 375.94"
            },

            
            {
                "id": "188",
                "question": "Số thập phân 'Bốn trăm ba mươi chín phẩy tám' được viết là:",
                "choices": [
                "A. 439.8",
                "B. 349.8",
                "C. 438.9",
                "D. 349.89"
                ],
                "explanation": "Số thập phân 'Bốn trăm ba mươi chín phẩy tám' được viết là: 439.8",
                "answer": "A. 439.8"
            },

            {
                "id": "267",
                "question": "68 là số liền sau của:",
                "choices": [
                "A. 69",
                "B. 67",
                "C. 70",
                "D. 66"
                ],
                "explanation": "Số cần tìm là số liền trước của 68. Muốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị. Vậy, 68 là số liền trước của: 68 – 1 = 67",
                "answer": "B. 67"
            },

            {
                "id": "399",
                "question": "57 là số liền trước của:",
                "choices": [
                "A. 58",
                "B. 56",
                "C. 59",
                "D. 55"
                ],
                "explanation": "Số cần tìm là số liền sau của 57. Muốn tìm số liền sau của một số, ta lấy số đó cộng thêm 1 đơn vị. Vậy, 57 là số liền sau của: 57 + 1 = 58",
                "answer": "A. 58"
            },

            {
                "id": "592",
                "question": "Số thập phân gồm '23 đơn vị, 7 phần mười, 9 phần nghìn' được viết là:",
                "choices": [
                "A. 23.789",
                "B. 23.970",
                "C. 23.097",
                "D. 23.709"
                ],
                "explanation": "Số thập phân gồm '23 đơn vị, 7 phần mười, 9 phần nghìn' được viết là: 23.709",
                "answer": "D. 23.709"
            },

            {
                "id": "743",
                "question": "Số thập phân gồm 'Sáu trăm bốn mươi lăm đơn vị, tám phần trăm, hai phần nghìn' được viết là:",
                "choices": [
                "A. 645.802",
                "B. 645.582",
                "C. 645.082",
                "D. 645.528"
                ],
                "explanation": "Số thập phân gồm 'Sáu trăm bốn mươi lăm đơn vị, tám phần trăm, hai phần nghìn' được viết là: 645.082",
                "answer": "C. 645.082"
            },

            {
                "id": "891",
                "question": "Số thập phân gồm 'Bốn trăm chín mươi lăm đơn vị, bảy phần mười, ba phần nghìn' được viết là:",
                "choices": [
                "A. 495.743",
                "B. 495.703",
                "C. 495.537",
                "D. 495.357"
                ],
                "explanation": "Số thập phân gồm 'Bốn trăm chín mươi lăm đơn vị, bảy phần mười, ba phần nghìn' được viết là: 495.703",
                "answer": "B. 495.703"
            },

            
            {
                "id": "1024",
                "question": "Số thập phân gồm 'Hai mươi bảy đơn vị, bốn phần mười, sáu phần nghìn' được viết là:",
                "choices": [
                "A. 27.467",
                "B. 27.647",
                "C. 27.406",
                "D. 27.746"
                ],
                "explanation": "Số thập phân gồm 'Hai mươi bảy đơn vị, bốn phần mười, sáu phần nghìn' được viết là: 27.406",
                "answer": "C. 27.406"
            },

            {
                "id": "1247",
                "question": "Số thập phân gồm 'Bảy mươi tư đơn vị, chín phần mười, ba phần trăm' được viết là:",
                "choices": [
                "A. 74.930",
                "B. 74.39",
                "C. 74.903",
                "D. 74.309"
                ],
                "explanation": "Số thập phân gồm 'Bảy mươi tư đơn vị, chín phần mười, ba phần trăm' được viết là: 74.930",
                "answer": "A. 74.930"
            },

            {
                "id": "789",
                "question": "Số thập phân phù hợp điền vào chỗ chấm để 3 tấn 7 kg = …….tấn là:",
                "choices": [
                "A. 3,007",
                "B. 3,07",
                "C. 3,7",
                "D. 3,0007"
                ],
                "explanation": "3 tấn 7 kg = 3,007 kg. Số thập phân phù hợp điền vào chỗ chấm là: 3,007",
                "answer": "A. 3,007"
            },

            {
                "id": "1",
                "question": "Một người bán hàng bỏ ra 80,000 đồng tiền vốn và bị lỗ 6%. Để tính số tiền lỗ ta phải tính",
                "choices": [
                   "A. 80,000 : 6",
                   "B. 80,000 x 6",
                   "C. 80,000 : (6 x 100)",
                   "D. (80,000 x 6) : 100"
                ],
                "explanation": "Theo đề bài, số tiền lỗ bằng 6% của 80 000 đồng . Để tìm số tiền lỗ ta có thể lấy 80 000 chia cho 100 rồi nhân với 6 (tức là 80 000 : 100 × 6) hoặc lấy 80000 nhân với 6 rồi chia cho 100 (tức là 80 000 × 6 : 100).",
                "answer": "D. (80,000 x 6) : 100"
             },
             {
                "id": "10",
                "question": "8 dm2 24 cm2 = ……… dm2. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                   "A. 824",
                   "B. 82,4",
                   "C. 8,24",
                   "D. 0,824"
                ],
                "explanation": "Ta có 24 cm2 = 0,24 dm2\n Vậy 8 dm2 24 cm2 = 8,24 dm2.",
                "answer": "C. 8,24"
             },
             {
                "id": "100",
                "question": "10% của 11,5m2 là:",
                "choices": [
                   "A. 10,15dm2",
                   "B. 1,5m2",
                   "C. 15,5m2",
                   "D. 1,15m2"
                ],
                "explanation": "10% của 11,5m2 là: 11,5 ${\\times}$ 10 : 100 = 1,15 (m2).",
                "answer": "D. 1,15m2"
             },
             {
                "id": "1004",
                "question": "Một tam giác có đáy bằng 15 cm và gấp 2,5 lần chiều cao tương ứng. Diện tích tam giác đó là:",
                "choices": [
                   "A. 90 cm2",
                   "B. 37,5 cm2",
                   "C. 45 cm2",
                   "D. 18,75 cm2"
                ],
                "explanation": "Chiều cao của tam giác đó là: 15 : 2,5 = 6 (cm)\n Diện tích tam giác đó là: 15 ${\\times}$ 6 : 2 = 45 (cm2) \n Đáp số: 45 cm2",
                "answer": "C. 45 cm2"
             },
             {
                "id": "1005",
                "question": "Một tấm thiệp hình chữ nhật có chiều rộng bằng 9 cm, chiều dài gấp 2 lần chiều rộng. Vậy điện tích của tấm thiệp đó là:",
                "choices": [
                   "A. 162 cm2",
                   "B. 81 cm2",
                   "C. 99 cm2",
                   "D. 63 cm2"
                ],
                "explanation": "Chiều dài hình chữ nhật là: 9 ${\\times}$ 2 = 18 (cm)\n Diện tích của tấm thiệp đó là:18 ${\\times}$ 9 = 162 (cm2)\n Đáp số: 162 cm2",
                "answer": "A. 162 cm2"
             },
             {
                "id": "101",
                "question": "10% của 5dm là:",
                "choices": [
                   "A. 0,5 m",
                   "B. 5 dm",
                   "C. 5 cm",
                   "D. 50 cm"
                ],
                "explanation": "10% của 5dm là: 5 ${\times}$ 10 : 100 = 0,5 (dm). Chúng ta cần chuyển đổi từ dm sang cm bằng cách nhân với 10 (vì 1 dm = 10 cm), vì vậy 0,5 dm = 5 cm.",
                "answer": "C. 5 cm"
             },
             {
                "id": "1016",
                "question": "Một vườn có 500 cây ăn quả, trong đó có 300 cây xoài và 200 cây nhãn. Vậy tỉ số giữa cây xoài và cây nhãn trong vườn là:",
                "choices": [
                   "A. $\\frac{3}{2}$",
                   "B. $\\frac{2}{3}$",
                   "C. $\\frac{1}{2}$",
                   "D. $\\frac{1}{4}$"
                ],
                "explanation": "Tỉ số giữa cây xoài và cây nhãn trong vườn là: $\\frac{300}{200}=\\frac{3}{2}$",
                "answer": "A. $\\frac{3}{2}$"
             },
             {
                "id": "102",
                "question": "10% của 8 dm là:",
                "choices": [
                "A. 10 cm",
                "B. 70 cm",
                "C. 8 cm",
                "D. 0,8 cm"
                ],
                "explanation": "10% của 8 dm là: 8 ${\times}$ 10 : 100 = 0,8 (dm). Chúng ta cần chuyển đổi từ dm sang cm bằng cách nhân với 10 (vì 1 dm = 10 cm), vì vậy 0,8 dm = 8 cm.",
                "answer": "C. 8 cm"
            },
             {
                "id": "1021",
                "question": "Một xe máy đi quãng đường dài 90km mất 2 giờ 15 phút. Vận tốc của xe máy là:",
                "choices": [
                   "A. 40 km/giờ",
                   "B. 202,5 km/giờ",
                   "C. 30 km/giờ",
                   "D. 36 km/giờ"
                ],
                "explanation": "Đổi 2 giờ 15 phút = 2,25 giờ\n Vận tốc của xe máy là: 90 : 2,25 = 40 (km/giờ)",
                "answer": "A. 40 km/giờ"
             },
             {
                "id": "1026",
                "question": "Một xưởng may đã dùng hết 350 m vải để may quần áo, trong đó số vải may quần chiếm 60%. Vậy số vải may áo là:",
                "choices": [
                   "A. 210 m",
                   "B. 140 m",
                   "C. 150 m",
                   "D. 180 m"
                ],
                "explanation": "Số vải may quần là:350 ${\\times}$ 60 : 100 = 210 (m vải) \n Số vải may áo là:350 – 210 = 140 (m vải)",
                "answer": "B. 140 m"
             },
             {
                "id": "1027",
                "question": "Một xưởng may trong tuần thứ nhất thực hiện được 3/8 kế hoạch tháng, tuần thứ hai thực hiện được 3/16 kế hoạch, trong tuần thứ ba thực hiện được 1/3 kế hoạch. Để hoàn thành kế hoạch của tháng thì trong tuần cuối xưởng phải thực hiện bao nhiêu phần kế hoạch?",
                "choices": [
                   "A. 5/48",
                   "B. 43/48",
                   "C. 11/48",
                   "D. 27/48"
                ],
                "explanation": "Để hoàn thành kế hoạch của tháng thì trong tuần cuối xưởng phải thực hiện:\n 1 − ( 3/8 + 3/16 + 1/3) = 5/48 (kế hoạch)",
                "answer": "A. 5/48"
             },
             {
                "id": "103",
                "question": "12m2 35dm2 = …… m2. Số thích hợp để điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                   "A. 1235",
                   "B. 12,35",
                   "C. 123,5",
                   "D. 1,235"
                ],
                "explanation": "12m2 + 35dm2 = 12m2 + 0,35m2 = 12,35m2. Vì vậy, số thích hợp để điền vào chỗ chấm là 12,35 (m2).",
                "answer": "B. 12,35"
             }, 
             {
                "id": "1030",
                "question": "Mua 10 kg hết 82 000 đồng. Vậy mua 2,5 kg gạo như vậy hết số tiền là:",
                "choices": [
                   "A. 18 000 đồng",
                   "B. 20 500 đồng",
                   "C. 205 000 đồng",
                   "D. 164 000 đồng"
                ],
                "explanation": "Mua 2,5 kg gạo như vậy hết số tiền là: 82 000 : 10 ${\\times}$ 2,5 = 20 500 (đồng)\n Đáp số: 20 500 đồng",
                "answer": "B. 20 500 đồng"
             },
             {
                "id": "1031",
                "question": "Mua 12 quyển vở hết 60 000 đồng. Hỏi mua 20 quyển vở như thế hết số tiền là:",
                "choices": [
                   "A. 100 000 đồng",
                   "B. 160 000 đồng",
                   "C. 180 000 đồng",
                   "D. 120 000 đồng"
                ],
                "explanation": "Mua mỗi quyển vở hết số tiền là: 60 000 : 12 = 5 000 (đồng)\n Mua 20 quyển vở như thế hết số tiền là: 5 000 ${\\times}$ 20 = 100 000 (đồng)\n Đáp số: 100 000 đồng",
                "answer": "A. 100 000 đồng"
             },
             {
                "id": "1032",
                "question": "Mua 15 cái bút hết 45 000 đồng. Vậy mua 40 cái bút hết số tiền là:",
                "choices": [
                   "A. 120 000 đồng",
                   "B. 240 000 đồng",
                   "C. 675 000 đồng",
                   "D. 15 000 đồng"
                ],
                "explanation": "Mua 1 cái bút hết số tiền là: 45 000 : 15 = 3 000 (đồng)\n Mua 40 cái bút hết số tiền là: 3 000 ${\\times}$ 40 = 120 000 (đồng)\n Đáp số: 120 000 đồng",
                "answer": "A. 120 000 đồng"
             },
             {
                "id": "1037",
                "question": "My nhặt được 25 vỏ chai nhựa. An mang 4 vỏ chai nhựa ở nhà đưa thêm cho My. Số vỏ chai nhựa My có tất cả là:",
                "choices": [
                   "A. 25 vỏ chai",
                   "B. 21 vỏ chai",
                   "C. 29 vỏ chai",
                   "D. 65 vỏ chai"
                ],
                "explanation": "Số vỏ chai nhựa My có tất cả là:\n 25 + 4 = 29 (vỏ chai)",
                "answer": "C. 29 vỏ chai"
             },
             {
                "id": "104",
                "question": "12m7dm = … dm. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                   "A. 1 207 dm",
                   "B. 127 dm",
                   "C. 1 270 dm",
                   "D. 1 027 dm"
                ],
                "explanation": "Để chuyển từ mét sang decimet, chúng ta cần biết rằng 1m = 10dm. Do đó, 12m7dm = 12m + 7dm = 120dm + 7dm = 127dm. Vậy số thích hợp để điền vào chỗ chấm là 127 (dm).",
                "answer": "B. 127 dm"
             },
             {
                "id": "1045",
                "question": "Nam mua 5 quyển vở và đưa cô bán hàng tờ 100 000 đồng. Cô bán hàng trả lại Nam 35 000 đồng. Vậy mỗi quyển vở Nam mua có giá là:",
                "choices": [
                   "A.13 000 đồng",
                   "B.15 000 đồng",
                   "C.16 000 đồng",
                   "D.18 000 đồng"
                ],
                "explanation": "Số tiền Nam mua 5 quyển vở là: 100 000 – 35 000 = 65 000 (đồng)\n Mỗi quyển vở Nam mua có giá là: 65 000 : 5 = 13 000 (đồng)\n Đáp số: 13 000 đồng",
                "answer": "A.13 000 đồng"
             },
             {
                "id": "1049",
                "question": "Năm nay mẹ 36 tuổi, tuổi của con bằng tuổi của mẹ giảm đi 4 lần. Hỏi năm nay con mấy tuổi?",
                "choices": [
                   "A. 6 tuổi",
                   "B. 7 tuổi",
                   "C. 10 tuổi",
                   "D. 9 tuổi"
                ],
                "explanation": "Tuổi của con năm nay là: 36 : 4 = 9 (tuổi)",
                "answer": "D. 9 tuổi"
             },
             {
                "id": "105",
                "question": "15 là tổng của:",
                "choices": [
                   "A. 6 và 7",
                   "B. 25 và 10",
                   "C. 9 và 6",
                   "D. 8 và 8"
                ],
                "explanation": "Ta có:\n 6 + 7 = 13\n 15 + 10 = 35\n 9 + 6 = 15\n 8 + 8 = 16\n Vậy15 là tổng của: 9 và 6",
                "answer": "C. 9 và 6"
             },
             {
                "id": "1050",
                "question": "Năm nay, An 12 tuổi. Bình ít hơn An 4 tuổi. Số tuổi của Bình là:",
                "choices": [
                   "A. 8 tuổi",
                   "B. 16 tuổi",
                   "C. 9 tuổi",
                   "D. 7 tuổi"
                ],
                "explanation": "Số tuổi của Bình là:\n 12 – 4 = 8 (tuổi)",
                "answer": "A. 8 tuổi"
             },
             {
                "id": "1051",
                "question": "Năm nay, toàn bộ số vải thiều gia đình bác Minh thu hoạch được đã được hai thương lái thu mua hết tại vườn. Thương lái thứ nhất thu mua 5 450 kg vải thiều, thương lái thứ hai thu mua ít hơn thương lái thứ nhất 2 400 kg. Vậy số vải thiều năm nay gia đình bác Minh thu hoạch được là:",
                "choices": [
                   "A. 8 000 kg",
                   "B. 7 850 kg",
                   "C. 3 050 kg",
                   "D. 8 500 kg"
                ],
                "explanation": "Thương lái thứ hai thu mua số vải thiều là:\n 5 450 – 2 400 = 3 050 (kg)\n Số vải thiều năm nay gia đình bác Minh thu hoạch được là:\n 5 450 + 3 050 = 8 500 (kg)\n Đáp số: 8 500 kg",
                "answer": "D. 8 500 kg"
             },
             {
                "id": "1054",
                "question": "Nếu dịch chuyển dấu phẩy của số thập phân sang bên phải một hàng thì số thập phân đó:",
                "choices": [
                   "A. Tăng lên 10 đơn vị",
                   "B. Giảm đi 10 đơn vị",
                   "C. Tăng lên 10 lần",
                   "D. Giảm đi 10 lần"
                ],
                "explanation": "Nếu dịch chuyển dấu phẩy của số thập phân sang bên phải một hàng thì số thập phân đó tăng lên 10 lần.",
                "answer": "C. Tăng lên 10 lần"
             },
             {
                "id": "1056",
                "question": "Nếu ngày 13 tháng 8 là thứ Ba thì ngày 21 tháng 8 là thứ mấy?",
                "choices": [
                   "A. Thứ Sáu",
                   "B. Thứ Hai",
                   "C. Thứ Năm",
                   "D. Thứ Tư"
                ],
                "explanation": "Ta có: $13 + 7 = 20$ . Vậy ngày 20 vẫn là thứ Ba Vậy ngày 21 là thứ Tư.",
                "answer": "D. Thứ Tư"
             },
             {
                "id": "1057",
                "question": "Nếu ngày 15 tháng 3 là thứ Ba thì ngày 21 tháng 3 là thứ mấy?",
                "choices": [
                   "A. Thứ Hai",
                   "B. Thứ Ba",
                   "C. Thứ Tư",
                   "D. Thứ Năm"
                ],
                "explanation": "Ta có: 21 - 15 = 6 (ngày)\n Vậy ngày 21 tháng 3 là thứ Hai",
                "answer": "A. Thứ Hai"
             },
             {
                "id": "1058",
                "question": "Nếu ngày 29 tháng 5 là thứ Hai thì ngày 1 tháng 6 cùng năm đó là:",
                "choices": [
                   "A. Thứ Ba",
                   "B. Thứ Tư",
                   "C. Thứ Năm",
                   "D. Thứ Sáu"
                ],
                "explanation": "Tháng 5 có 31 ngày.Ngày 30 tháng 5 là thứ Ba, 31 tháng 5 là thứ Tư vậy ngày 1 tháng 6 là thứ Năm.",
                "answer": "C. Thứ Năm"
             },
             {
                "id": "106",
                "question": "15% của 320 kg là:",
                "choices": [
                   "A. 140 kg",
                   "B. 401 kg",
                   "C. 480 kg",
                   "D. 48 kg"
                ],
                "explanation": "15% của 320 kg là:320 ${\\times}$ 15 : 100 = 48(kg)\n Đáp số: 48 kg",
                "answer": "D. 48 kg"
             },
             {
                "id": "1060",
                "question": "Nếu tăng bán kính của mặt cầu lên 4 lần thì diện tích mặt cầu tăng lên bao nhiêu lần?",
                "choices": [
                   "A. 16",
                   "B. 8",
                   "C. 4",
                   "D. 64"
                ],
                "explanation": "Tăng bán kính mặt cầu lên 4 lần thì diện tích mặt cầu tăng 16 lần.",
                "answer": "A. 16"
             },
             {
                "id": "1061",
                "question": "Nếu tăng chiều dài và chiều rộng của một hình chữ nhật thêm 8 cm thì chu vi của hình chữ nhật đó tăng thêm là:",
                "choices": [
                   "A.16 cm",
                   "B. 24 cm",
                   "C. 32 cm",
                   "D. 36 cm"
                ],
                "explanation": "Tổng chiều dài và chiều rộng tăng thế là: $8 + 8 = 16$ (cm)\n Chu vi hình chữ nhật tăng thêm là: 16 ${\\times}$ 2 = 32 (cm)\n Đáp số: 32 cm",
                "answer": "C. 32 cm"
             },
             {
                "id": "1069",
                "question": "Ngày 5 tháng 7 là thứ Sáu thì ngày 10 tháng 7 cùng năm đó là thứ mấy?",
                "choices": [
                   "A. Thứ Hai",
                   "B. Thứ Ba",
                   "C. Thứ Tư",
                   "D. Thứ Năm"
                ],
                "explanation": "Một tuần có 7 ngày\n Ngày 5 là thứ Sáu thì thứ Sáu tuần sau là ngày 12 (vì 5 + 7 = 12 )\n Vậy ngày 11 là thứ Năm, ngày 10 là thứ Tư.\n Vậy Ngày 5 tháng 7 là thứ Sáu thì ngày 10 tháng 7 cùng năm đó là thứ Tư.",
                "answer": "C. Thứ Tư"
             },
             {
                "id": "107",
                "question": "15% của 40 là:",
                "choices": [
                   "A. 6",
                   "B. 300",
                   "C. 275",
                   "D. 60"
                ],
                "explanation": "Để tính phần trăm của một số, chúng ta nhân số đó với phần trăm và chia cho 100. Trong trường hợp này, 15% của 40 là: 40 ${\times}$ 15 / 100 = 6.",
                "answer": "A. 6"
             },
             {
                "id": "1070",
                "question": "Ngày 6 tháng 6 năm 2022 là Thứ Hai. Vậy Thứ Hai tiếp theo của tháng 6 vào ngày nào?",
                "choices": [
                   "A. Ngày 10",
                   "B. Ngày 11",
                   "C. Ngày 12",
                   "D. Ngày 13"
                ],
                "explanation": "Một tuần có 7 ngày, Thứ Hai tiếp theo của tháng 6 là ngày 13 (vì 6 + 7 = 13).",
                "answer": "D. Ngày 13"
             },
             {
                "id": "1071",
                "question": "Ngày thứ nhất, bác Thái thu hoạch được 250 kg nhãn. Ngày thứ hai, số ki- lô-gam nhãn bác Thái thu hoạch được đã giảm đi 2 lần so với ngày thứ nhất. Vậy cả hai ngày bác Thái thu hoạch được số ki-lô-gam nhãn là:",
                "choices": [
                   "A. 500 kg",
                   "B. 750 kg",
                   "C. 125kg",
                   "D. 375 kg"
                ],
                "explanation": "Ngày thứ hai, bác Thái thu hoạch được số ki-lô-ham nhãn là: 250 : 2 = 125 (kg) \n Cả hai ngày bác Thái thu hoạch được số ki-lô-gam nhãn là: $250 + 125 = 375$ (kg)\n Đáp số: 375 kg",
                "answer": "D. 375 kg"
             },
             {
                "id": "1078",
                "question": "Nhà Hiền có 7 con lợn. Số ga nhiều hơn số lợn 63 con. Vậy số gà gấp số lợn là:",
                "choices": [
                   "A. 7 lần",
                   "B. 8 lần",
                   "C. 9 lần",
                   "D. 10 lần"
                ],
                "explanation": "Nhà Hiền có số con gà là: 63 + 7 = 70 (con)\n Số gà gấp số lợn là: 70 : 7 = 10 (lần)",
                "answer": "D. 10 lần"
             },
             {
                "id": "1079",
                "question": "Nhà Hoa có 25 kg gạo. Mẹ Hoa mua thêm 25 kg gạo nữa rồi đóng tất cả số gạo hiện có thành 5 túi như nhau, tặng cho các gia đình khó khăn trong xóm. Mỗi túi gạo cân nặng là:",
                "choices": [
                   "A. 5 kg",
                   "B. 10 kg",
                   "C. 30 kg",
                   "D. 20 kg"
                ],
                "explanation": "Tổng số gạo mẹ Hoa hiện có là: $25 + 25 = 50$ (kg)\n Mỗi túi gạo cân nặng là:50 : 5 = 10 (kg)",
                "answer": "B. 10 kg"
             },
             {
                "id": "108",
                "question": "15880 : 63 = ?",
                "choices": [
                   "A. 2511 (dư 4)",
                   "B. 251 (dư 67)",
                   "C. 252 (dư 4)",
                   "D. 252 (dư 3)"
                ],
                "explanation": "Để chia một số cho một số khác, chúng ta thực hiện phép chia thông thường và xác định phần dư. Trong trường hợp này, 15880 chia cho 63 có kết quả là 252 và phần dư là 4. Vậy nên, câu trả lời đúng là 252 (dư 4).",
                "answer": "C. 252 (dư 4)"
             },
             {
                "id": "1081",
                "question": "Nhân viên y tế mất khoảng 5 phút để tiêm xong vắc-xin cho một người. Bố xếp hàng đợi tiêm lúc 9 giờ 20 phút. Phía trước bố còn 6 người nữ. Vậy bố sẽ được tiêm vắc-xin xong lúc:",
                "choices": [
                   "A. 9 giờ 50 phút",
                   "B. 10 giờ 5 phút",
                   "C. 10 giờ kém 5 phút",
                   "D. 9 giờ 25 phút"
                ],
                "explanation": "Người tiêm hết số thời gian là: 6 ${\\times}$ 5 = 30 (phút)\n Bố sẽ được tiêm vắc-xin xong lúc: 9 giờ 20 phút + 30 phút + 5 phút = 9 giờ 55 phút 9 giờ 55 phút = 10 giờ kém 5 phút",
                "answer": "C. 10 giờ kém 5 phút"
             },
             {
                "id": "1084",
                "question": "Phần nguyên của số 1942,54 là:",
                "choices": [
                   "A. 54",
                   "B. 194254",
                   "C. 1942",
                   "D. 1924,54"
                ],
                "explanation": "Phần nguyên của số 1942,54 là: 1942",
                "answer": "C. 1942"
             },
             {
                "id": "1086",
                "question": "Phần nguyên của số thập phân 345,128 là:",
                "choices": [
                   "A. 128",
                   "B. 0,128",
                   "C. 5,128",
                   "D. 345"
                ],
                "explanation": "Phần nguyên của số thập phân là phần đứng trước dấu phẩy của số thập phân. Do đó phần nguyên của số thập phân 345,128 là: 345.",
                "answer": "D. 345"
             },
             {
                "id": "1088",
                "question": "Phân số $\\frac{15}{1000}$ được viết dưới dạng số thập phân là:",
                "choices": [
                   "A. 1,5",
                   "B. 0,15",
                   "C. 0,015",
                   "D. 0,0015"
                ],
                "explanation": "Ta có: $\\frac{15}{1000}$ = 0,15\n Vậy nên phân số $\\frac{15}{1000}$ được viết dưới dạng số thập phân là: 0,15.",
                "answer": "B. 0,15"
             },
             {
                "id": "1089",
                "question": "Phân số $\\frac{2}{5}$ viết dưới dạng phân số thập phân là:",
                "choices": [
                   "A. $\\frac{80}{200}$ ",
                   "B. $\\frac{16}{40}$ ",
                   "C. $\\frac{40}{100}$ ",
                   "D. $\\frac{80}{20}$ "
                ],
                "explanation": "Ta có: $\\frac{2}{5}$ = $\\frac{2\\times 20}{5\\times 20}$ = $\\frac{40}{100}$ .",
                "answer": "C. $\\frac{40}{100}$ "
             },
             {
                "id": "109",
                "question": "15m2 7dm2 = ….. m2. Số thích hợp điền vào chố chấm là:",
                "choices": [
                   "A. 15,07 m2",
                   "B. 156 m2",
                   "C. 15,7 m2",
                   "D. 15,007 m2"
                ],
                "explanation": "Ta có: $7dm^{2}=\\frac{7}{100}m^{2}=0,07m^{2}$. Vậy: 15m2 7dm2 = 15 m2 + 0,07 m2 = 15,07 m2. Vậy số thích hợp điền vào chố chấm là : 15,07 m2",
                "answer": "A. 15,07 m2"
             },
             {
                "id": "1090",
                "question": "Phân số $\\frac{3}{25}$ được viết dưới dạng phân số thập phân là:",
                "choices": [
                   "A. $\\frac{12}{100}$",
                   "B. $\\frac{6}{50}$",
                   "C. $\\frac{24}{200}$",
                   "D. $\\frac{48}{400}$"
                ],
                "explanation": "Ta có: \n $\\frac{3}{25}$ = $\\frac{3\\times 4}{25\\times 4}$ = $\\frac{12}{100}$ .\n Vậy phân số $\\frac{3}{25}$ được viết dưới dạng phân số thập phân là: $\\frac{12}{100}$ .",
                "answer": "A. $\\frac{12}{100}$"
             },
             {
                "id": "1091",
                "question": "Phân số $\\frac{3}{4}$ bằng phân số nào trong các phân số sau?",
                "choices": [
                   "A. $\\frac{7}{11}$",
                   "B. $\\frac{5}{6}$",
                   "C. $\\frac{9}{12}$",
                   "D. $\\frac{4}{5}$"
                ],
                "explanation": "$\\frac{9}{12}=\\frac{9\\colon 3}{12\\colon 3}=\\frac{3}{4}$ . \n Phân số $\\frac{3}{4}$ bằng phân số $\\frac{9}{12}$",
                "answer": "C. $\\frac{9}{12}$"
             },
             {
                "id": "11",
                "question": "Bố an gói 10 cặp bánh chưng, sau đó chia đều cho 5 gia đình có hoàn cảnh khó khăn trong xóm. Số bánh chưng mỗi gia đình nhận được là:",
                "choices": [
                   "A. 2 cái",
                   "B. 3 cái",
                   "C. 4 cái",
                   "D. 5 cái"
                ],
                "explanation": "Ta có: 10 cặp = 20 cái.Số bánh chưng mỗi gia đình nhận được là:20 : 5 = 4 (cái)",
                "answer": "C. 4 cái"
             },
             {
                "id": "110",
                "question": "16 giờ 15 phút - 3 giờ 45 phút … 9 giờ 25 phút + 2 giờ 39 phút là",
                "choices": [
                   "A. <",
                   "B. >",
                   "C. ="
                ],
                "explanation": "Để giải bài toán này, chúng ta cần tính tổng thời gian từ trừ và thời gian cộng. Đầu tiên, 16 giờ 15 phút - 3 giờ 45 phút = 12 giờ 30 phút. Sau đó, 9 giờ 25 phút + 2 giờ 39 phút = 12 giờ 4 phút. Khi so sánh 12 giờ 30 phút với 12 giờ 4 phút, ta thấy 12 giờ 30 phút lớn hơn, nên câu trả lời là >.",
                "answer": "B. >"
             },
             {
                "id": "1100",
                "question": "Phân số $\\frac{97}{1000}$ viết dưới dạng số thập phân là:",
                "choices": [
                   "A. 9,7",
                   "B. 0,97",
                   "C. 0,907",
                   "D. 0,097"
                ],
                "explanation": "Phân số $\\frac{97}{1000}$ viết dưới dạng số thập phân là: 0,097.",
                "answer": "D. 0,097"
             },
             {
                "id": "111",
                "question": "16 là tích của hai số nào?",
                "choices": [
                   "A. 5 và 3",
                   "B. 2 và 8",
                   "C. 7 và 2",
                   "D. 4 và 5"
                ],
                "explanation": "Ta có: 5 ${\\times}$ 3 = 152 ${\\times}$ 8 = 167 ${\\times}$ 2 = 144 ${\\times}$ 5 = 20\n Vậy 16 là tích của 2 và 8",
                "answer": "B. 2 và 8"
             },
             {
                "id": "1111",
                "question": "Phân số thập phân $\\frac{205}{100}$ được viết dưới dạng số thập phân là:",
                "choices": [
                   "A. 20,5",
                   "B. 0,0205",
                   "C. 2,05",
                   "D. 0,205"
                ],
                "explanation": "Ta có: 205 : 100 = 2,05. \n Vậy phân số thập phân $\\frac{205}{100}$ được viết dưới dạng số thập phân là: 2,05",
                "answer": "C. 2,05"
             },
             {
                "id": "1112",
                "question": "Phân số thập phân “Ba trăm hai mươi tư phần một nghìn” được viết là:",
                "choices": [
                   "A. $\\frac{3204}{1000}$",
                   "B. $\\frac{324}{1000}$",
                   "C. $\\frac{324}{100}$",
                   "D. $\\frac{30024}{1000}$"
                ],
                "explanation": "Phân số thập phân “Ba trăm hai mươi tư phần một nghìn” được viết là: $\\frac{324}{1000}$ .",
                "answer": "B. $\\frac{324}{1000}$"
             },
             {
                "id": "112",
                "question": "168 phút = … giờ",
                "choices": [
                   "A. 2,6 giờ",
                   "B. 2,4 giờ",
                   "C. 2 giờ",
                   "D. 2,8 giờ"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi từ phút sang giờ, chúng ta chia số phút cho 60 (vì 1 giờ = 60 phút). Trong trường hợp này, 168 phút / 60 = 2,8 giờ. Vậy nên, câu trả lời đúng là 2,8 giờ.",
                "answer": "D. 2,8 giờ"
             },
             {
                "id": "1129",
                "question": "Phép tính 712,54 – 48,9 có kết quả là:",
                "choices": [
                   "A. 70,765",
                   "B. 223,54",
                   "C. 663,64",
                   "D. 707,65"
                ],
                "explanation": "Phép tính 712,54 – 48,9 có kết quả là: 663,64.",
                "answer": "C. 663,64"
             },
             {
                "id": "113",
                "question": "18% của 45m2 là:",
                "choices": [
                   "A. 8,1m",
                   "B. 8,1m2",
                   "C. 25m2",
                   "D. 25"
                ],
                "explanation": "18% của 45m2 là: 45 ${\\times}$ 18 : 100 = 8,1 (m2).",
                "answer": "B. 8,1m2"
             },
             {
                "id": "1130",
                "question": "Phép tính có kết quả là số liền sau của số nhỏ nhất có hai chữ số giống nhau là:",
                "choices": [
                   "A. 8 + 4",
                   "B. 7 + 6",
                   "C. 9 + 5",
                   "D. 16 – 6"
                ],
                "explanation": "Số nhỏ nhất có hai chữ số giống nhau là: 11\n Số liền sau của 11 là: 11 + 1 = 12\n Ta có:\n 8 + 4 = 12\n 7 + 6 = 13\n 9 + 5 14\n 16 – 6 = 10\n Vậy phép tính có kết quả là 12: 8 + 4",
                "answer": "A. 8 + 4"
             },
             {
                "id": "1131",
                "question": "Phép tính có kết quả là số tròn chục là:",
                "choices": [
                   "A. 46 + 11",
                   "B. 56 – 6",
                   "C. 32 + 25",
                   "D. 85 – 31"
                ],
                "explanation": "Ta có:\n 46 + 11 = 57\n 56 – 6 = 50\n 32 + 25 = 57\n 85 – 31 = 54\n Vậy phép tính 56 – 6 có kết quả là số tròn chục.",
                "answer": "B. 56 – 6"
             },
             {
                "id": "1139",
                "question": "Phép tính có kết quả nhỏ nhất là:",
                "choices": [
                   "A. 1 + 2",
                   "B. 2 + 2",
                   "C. 1 + 4",
                   "D. 1 + 1"
                ],
                "explanation": "1 + 2 = 3$$2 + 2 = 4$$1 + 4 = 5$$1 + 1 = 2$\n So sánh kết quả ta được: 2 < 3 < 4 < 5\n Vậy phép tính có kết quả nhỏ nhất là: 1 + 1",
                "answer": "D. 1 + 1"
             },
             {
                "id": "114",
                "question": "1m 3 dm = …. cm. Số thích hợp để điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                   "A. 13",
                   "B. 103",
                   "C. 130",
                   "D. 31"
                ],
                "explanation": "1m = 100 cm;3 dm = 30 cm. Vậy 1m 3dm = 100 cm + 30 cm = 130 cm.",
                "answer": "C. 130"
             },
             {
                "id": "1148",
                "question": "Phú Quý là tên một hòn đảo thuộc tỉnh Phan Thiết. Có 30 971 người hiện đang sinh sống trên đảo. Nếu làm tròn số người sinh sống trên đảo đến hàng nghìn, ta có thể nói: số người sinh sống trên đảo Phú Quý khoảng:",
                "choices": [
                   "A. 30 000 người",
                   "B. 40 000 người",
                   "C. 31 000 người",
                   "D. 29 000 người"
                ],
                "explanation": "Để làm tròn số 30 971 đến hàng nghìn ta xét chữ số hàng trăm.\n Ta có 9 > 5 nên làm tròn lên\n Ta được số 31 000.",
                "answer": "C. 31 000 người"
             },
             {
                "id": "1156",
                "question": "Sáng nay, ông Bình chạy bộ 30 phút quanh công viên. Khi ông chạy bộ xong, đồng hồ chỉ 6 giờ 15 phút. Vậy ông Bình bắt đầu chạy bộ lúc:",
                "choices": [
                   "A. 5 giờ kém 15 phút",
                   "B. 6 giờ kém 5 phút",
                   "C. 5 giờ 45 phút",
                   "D. 6 giờ 45 phút"
                ],
                "explanation": "Ông Bình chạy bộ lúc 6 giờ kém 15 phút hay 5 giờ 45 phút",
                "answer": "C. 5 giờ 45 phút"
             },
             {
                "id": "116",
                "question": "2 giờ = … phút. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                   "A. 120 phút",
                   "B. 110 phút",
                   "C. 60 phút",
                   "D. 240 phút"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi từ giờ sang phút, chúng ta nhân số giờ với 60 (vì 1 giờ = 60 phút). Trong trường hợp này, 2 giờ ${\times}$ 60 = 120 phút. Vậy nên, số thích hợp để điền vào chỗ chấm là 120 phút.",
                "answer": "A. 120 phút"
             },
             {
                "id": "1162",
                "question": "Sau khi cắt được một lượng lớn cỏ tươi, mẹ dùng quang gánh mang số cỏ đó về nhà cho bò ăn. Mỗi bên quang gánh có khoảng 25 kg cỏ. Mẹ gánh 3 chuyến thì hết số cỏ cắt được. Vậy mẹ cắt được là:",
                "choices": [
                   "A. 50 kg cỏ",
                   "B. 75 kg cỏ",
                   "C. 100 kg cỏ",
                   "D. 150 kg cỏ"
                ],
                "explanation": "Mỗi chuyến mẹ cắt được số ki-lô-gam cỏ là: 25 ${\\times}$ 2 = 50 (kg)\n Mẹ cắt được số ki-lô-gam cỏ là: 50 ${\\times}$ 3 = 150 (kg)",
                "answer": "D. 150 kg cỏ"
             },
             {
                "id": "1167",
                "question": "Số “bảy mươi mốt nghìn chín trăm ba mươi lăm” viết là:",
                "choices": [
                   "A. 17 935",
                   "B. 71 935",
                   "C. 71 395",
                   "D. 17 595"
                ],
                "explanation": "Số “bảy mươi mốt nghìn chín trăm ba mươi lăm” viết là: 71 935.",
                "answer": "B. 71 935"
             },
             {
                "id": "1169",
                "question": "Số “chín mươi tư” được viết là:",
                "choices": [
                   "A. 94",
                   "B. 4",
                   "C. 9",
                   "D. 49"
                ],
                "explanation": "Số “chín mươi tư” được viết là: 94",
                "answer": "A. 94"
             },
             {
                "id": "117",
                "question": "2 giờ 20 phút chiều còn được gọi là:",
                "choices": [
                   "A. 14 giờ 20 phút",
                   "B. 15 giờ 20 phút",
                   "C. 16 giờ 20 phút",
                   "D. 17 giờ 20 phút"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi thời gian chiều sang giờ, chúng ta cộng thời gian với 12 giờ (vì chiều là từ 12 giờ trưa đến 12 giờ đêm). Trong trường hợp này, 2 giờ 20 phút + 12 giờ = 14 giờ 20 phút. Vậy nên, câu trả lời đúng là 14 giờ 20 phút.",
                "answer": "A. 14 giờ 20 phút"
             },
             {
                "id": "1171",
                "question": "Số “Hai mươi mốt phẩy tám mươi sáu” viết là:",
                "choices": [
                   "A. 201,806",
                   "B. 21,806",
                   "C. 21,86",
                   "D. 201,86"
                ],
                "explanation": "Số “Hai mươi mốt phẩy tám mươi sáu” viết là: 21,86.",
                "answer": "C. 21,86"
             },
             {
                "id": "1175",
                "question": "Số “Mười tám phẩy hai trăm ba mươi hai” viết là:",
                "choices": [
                   "A. 18,2302",
                   "B. 18,232",
                   "C. 18,322",
                   "D. 18,223"
                ],
                "explanation": "Số “Mười tám phẩy hai trăm ba mươi hai” viết là: 18,232.",
                "answer": "B. 18,232"
             },
             {
                "id": "1179",
                "question": "Số 0,72 viết dưới dạng tỉ số phần trăm là:",
                "choices": [
                   "A. 72%",
                   "B. 0,72%",
                   "C. 7,2%",
                   "D. 720%"
                ],
                "explanation": "Số 0,72 viết dưới dạng tỉ số phần trăm là: 72%.",
                "answer": "A. 72%"
             },
             {
                "id": "118",
                "question": "2 là số dư của phép chia:",
                "choices": [
                   "A. 64 : 3",
                   "B. 407 : 4",
                   "C. 662 : 6",
                   "D. 554 : 5"
                ],
                "explanation": "64 : 3 = 21 (dư 1) \n 407 : 4 = 101 (dư 3)\n 662 : 6 = 110 (dư 2) \n 554 : 5 = 110 (dư 4)\n 2 là số dư của phép chia: 662 : 6",
                "answer": "C. 662 : 6"
             },
             {
                "id": "1182",
                "question": "Số 13 076 làm tròn đến chữ số hàng chục nghìn ta được số:",
                "choices": [
                   "A. 10 000",
                   "B. 13 000",
                   "C. 13 050",
                   "D. 20 000"
                ],
                "explanation": "Số 13 076 gần với số 10 000 hơn số 20 000.\n Vậy khi làm tròn số 13 076 đến hàng chục nghìn ta được số 10 000.",
                "answer": "A. 10 000"
             },
             {
                "id": "119",
                "question": "2 ngày = … giờ?",
                "choices": [
                   "A. 12",
                   "B. 24",
                   "C. 48",
                   "D. 56"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi từ ngày sang giờ, chúng ta nhân số ngày với 24 (vì 1 ngày = 24 giờ). Trong trường hợp này, 2 ngày ${\times}$ 24 = 48 giờ. Vậy nên, câu trả lời đúng là 48 giờ.",
                "answer": "C. 48"
             },
             {
                "id": "12",
                "question": "Cho biết: 18, 987 = 18 + 0,9 + …. + 0,007\n Số thích hợp để viết vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                   "A. 8",
                   "B. 0,8",
                   "C. 0,08",
                   "D. 0,008"
                ],
                "explanation": "Để xây dựng số 18,987 bằng cách cộng từ 18 đến 0,007, chúng ta cần thêm các giá trị giảm dần theo thứ tự 0,1, 0,01, 0,001, v.v. Trong trường hợp này, số thích hợp để viết vào chỗ chấm là 0,08. Bởi vì 18 + 0,9 + 0,08 + 0,007 = 18,987.",
                "answer": "C. 0,08"
             },
             {
                "id": "120",
                "question": "2,05 ha = ...........m2",
                "choices": [
                   "A. 25 000",
                   "B. 20 050",
                   "C. 20 500",
                   "D. 20 005"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi từ hecta sang mét vuông, chúng ta nhân số hecta với 10,000 (vì 1 hecta = 10,000 m2). Trong trường hợp này, 2,05 ha ${\times}$ 10,000 = 20,500 m2. Vậy nên, câu trả lời đúng là 20 500 m2.",
                "answer": "C. 20 500"
             },
             {
                "id": "1208",
                "question": "Số 4 trong số thập phân 325,047 thuộc hàng:",
                "choices": [
                   "A. Chục",
                   "B. Đơn vị",
                   "C. Phần mười",
                   "D. Phần trăm"
                ],
                "explanation": "Số 4 trong số thập phân 325,047 thuộc hàng: phần trăm.",
                "answer": "D. Phần trăm"
             },
             {
                "id": "1209",
                "question": "Số 405 đọc là:",
                "choices": [
                   "A. Bốn không năm",
                   "B. Bốn trăm linh lăm",
                   "C. Bốn trăm linh năm",
                   "D. Bốn trăm không năm"
                ],
                "explanation": "Số 405 đọc là: Bốn trăm linh năm",
                "answer": "C. Bốn trăm linh năm"
             },
             {
                "id": "121",
                "question": "2,3 giờ = ..... giờ ... phút?",
                "choices": [
                   "A. 2 giờ 18 phút",
                   "B. 2 giờ 30 phút",
                   "C. 2 giờ 3 phút",
                   "D. 2 giờ 36 phút"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi từ giờ và phút, chúng ta có thể trực tiếp sử dụng giá trị của phần nguyên và phần thập phân. Trong trường hợp này, 2,3 giờ có phần nguyên là 2 giờ và phần thập phân là 0,3 giờ. Để chuyển đổi 0,3 giờ thành phút, nhân với 60 (vì 1 giờ = 60 phút). 0,3 giờ ${\times}$ 60 = 18 phút. Vậy nên, câu trả lời đúng là 2 giờ 18 phút.",
                "answer": "A. 2 giờ 18 phút"
             },
             {
                "id": "1213",
                "question": "Số 504 đọc là:",
                "choices": [
                   "A. Năm trăm không bốn",
                   "B. Năm trăm tư",
                   "C. Năm trăm bốn",
                   "D. Năm trăm linh tư"
                ],
                "explanation": "Số 504 đọc là: Năm trăm linh tư",
                "answer": "D. Năm trăm linh tư"
             },
             {
                "id": "122",
                "question": "20 giờ tối còn gọi là:",
                "choices": [
                   "A. 8 giờ tối",
                   "B. 9 giờ tối",
                   "C. 8 giờ chiều",
                   "D. 10 giờ đêm"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi thời gian tối từ giờ 24 giờ sang giờ 12 giờ, chúng ta trừ 12 giờ. Trong trường hợp này, 20 giờ - 12 giờ = 8 giờ tối. Vậy nên, câu trả lời đúng là 8 giờ tối.",
                "answer": "A. 8 giờ tối"
             },
             {
                "id": "1224",
                "question": "Số 689 được viết thành:",
                "choices": [
                   "A. 6 + 8 + 9",
                   "B. 600 + 90 + 8",
                   "C. 600 + 80 + 9",
                   "D. 600 + 90"
                ],
                "explanation": "Số 689 được viết thành: 600 + 80 + 9",
                "answer": "C. 600 + 80 + 9"
             },
             {
                "id": "1225",
                "question": "Số 7,305 đọc là:",
                "choices": [
                   "A. Bảy phẩy ba trăm linh năm",
                   "B. Bảy phẩy ba mươi năm",
                   "C. Bảy phẩy ba trăm linh lăm",
                   "D. Bảy phẩy ba mươi lăm"
                ],
                "explanation": "Số 7,305 đọc là: Bảy phẩy ba trăm linh năm.",
                "answer": "A. Bảy phẩy ba trăm linh năm"
             },
             {
                "id": "1229",
                "question": "Số 72,06 gấp 10 lần lên ta được:",
                "choices": [
                   "A. 720,6",
                   "B. 7206",
                   "C. 7,206",
                   "D. 0,7206"
                ],
                "explanation": "72,06 ${\\times}$ 10 = 720,6Số 72,06 gấp 10 lần lên ta được: 720,6.",
                "answer": "A. 720,6"
             },
             {
                "id": "123",
                "question": "20 là tích của hai số nào?",
                "choices": [
                   "A. 2 và 5",
                   "B. 5 và 3",
                   "C. 2 và 10",
                   "D. 5 và 6"
                ],
                "explanation": "Ta có: 2 ${\\times}$ 5 = 105 ${\\times}$ 3 = 152 ${\\times}$ 10 = 205 ${\\times}$ 6 = 30\n Vậy 20 là tích của 2 và 10",
                "answer": "C. 2 và 10"
             },
             {
                "id": "1237",
                "question": "Số ba mươi nghìn không trăm linh một được viết là:",
                "choices": [
                   "A. 30 001",
                   "B. 30 100",
                   "C. 30 101",
                   "D. 31 000"
                ],
                "explanation": "Số ba mươi nghìn không trăm linh một được viết là: 30 001",
                "answer": "A. 30 001"
             },
             {
                "id": "1238",
                "question": "Số bảy trăm linh tư viết là:",
                "choices": [
                   "A. 704",
                   "B. 470",
                   "C. 407",
                   "D. 740"
                ],
                "explanation": "Số bảy trăm linh tư viết là: 704",
                "answer": "A. 704"
             },
             {
                "id": "1239",
                "question": "Số bé nhất có bốn chữ số khác nhau là:",
                "choices": [
                   "A.9876",
                   "B.1000",
                   "C.1023",
                   "D.1230"
                ],
                "explanation": "Số bé nhất có bốn chữ số khác nhau là 1023",
                "answer": "C.1023"
             },
             {
                "id": "124",
                "question": "20 là tích của hai số nào?",
                "choices": [
                   "A. 5 và 5",
                   "B. 2 và 10",
                   "C. 5 và 6",
                   "D. 2 và 4"
                ],
                "explanation": "Ta có: 5 ${\\times}$ 5 = 252 ${\\times}$ 10 = 205 ${\\times}$ 6 = 302 ${\\times}$ 4 = 8\n Vậy 20 là tích của 2 và 10.",
                "answer": "B. 2 và 10"
             },
             {
                "id": "1243",
                "question": "Số bé nhất trong các số 0,56; 0,65; 0,596; 0,559 là:",
                "choices": [
                   "A. 0,56",
                   "B. 0,65",
                   "C. 0,596",
                   "D. 0,559"
                ],
                "explanation": "Số 0,56; 0,596; 0,559 có hàng phần mười là 5\n Số 0,56 có hàng phần trăm là 6\n Số 0,596 có hàng phần trăm là 9 \n Số 0,559 có hàng phần trăm là 5\n Do 5<6<9 nên 0,559<0,56<0,596. Số 0,65 có hàng phần mười là 6. Do 5<6 nên 0,559<0,56<0,596<0,65. Vậy số bé nhất trong các số trên là: 0,559",
                "answer": "D. 0,559"
             },
             {
                "id": "1247",
                "question": "Số bé nhất trong các số 7,358; 7,385; 7,538; 7,583 là:",
                "choices": [
                   "A. 7,358",
                   "B. 7,385",
                   "C. 7,538",
                   "D. 7,583"
                ],
                "explanation": "Các số 7,358; 7,385; 7,538; 7,583 đều có cùng phần nguyên là 7.+ Số 7,358; 7,385 đều có hàng phần 10 là 3. Số 7,358 có hàng phần 100 là 5; số 7,385 có hàng phần 100 là 8. Do 5<8 nên 7,358 7,385.+ Số 7,538; 7,583 đều có hàng phần 10 là 5. Số 7,538 có hàng phần 100 là 3; số 7,583 có hàng phần 100 là 8. Do 3<8 nên 7,538<7,583.Vì 3<5 nên 7,358<7,385<7,538<7,583.\n Vậy số nhỏ nhất trong các số trên là 7,358.",
                "answer": "A. 7,358"
             },
             {
                "id": "1249",
                "question": "Số bé nhất trong các số 9,25; 8,25; 7,89; 6,98 là:",
                "choices": [
                   "A. 9,25",
                   "B. 8,25",
                   "C. 7,89",
                   "D. 6,98"
                ],
                "explanation": "So sánh các số 9,25; 8,25; 7,89; 6,98 có:\n Phần nguyên: 6 < 7 < 8 < 9\n Vậy: 6,98 7,89 8,25 9,25\n Vậy số bé nhất trong các số 9,25; 8,25; 7,89; 6,98 là: 6,98",
                "answer": "D. 6,98"
             },
             {
                "id": "125",
                "question": "20% của 250m là:",
                "choices": [
                   "A. 5m",
                   "B. 50m",
                   "C. 25m",
                   "D. 20m"
                ],
                "explanation": "20% của 250m là: 250 ${\\times}$ 20 : 100 = 50 (m)",
                "answer": "B. 50m"
             },
             {
                "id": "1251",
                "question": "Số bị chia là 12, số chia là 2. Vậy thương bằng:",
                "choices": [
                   "A. 8",
                   "B. 4",
                   "C. 6",
                   "D. 3"
                ],
                "explanation": "Số bị chia là 12, số chia là 2. Vậy thương bằng: 12 : 2 = 6",
                "answer": "C. 6"
             },
             {
                "id": "1252",
                "question": "Số bị chia là 40 , số chia là 5. Vậy thương bằng:",
                "choices": [
                   "A. 45",
                   "B. 35",
                   "C. 8",
                   "D. 9"
                ],
                "explanation": "Số bị chia là 40 , số chia là 5. \n Vậy thương bằng: 40 : 5 = 8",
                "answer": "C. 8"
             },
             {
                "id": "1253",
                "question": "Số bị trừ hơn số trừ 8 đơn vị. Vậy hiệu là:",
                "choices": [
                   "A. 8",
                   "B. 7",
                   "C. 9",
                   "D. 5"
                ],
                "explanation": "Số bị trừ hơn số trừ 8 đơn vị. Vậy hiệu là: 8",
                "answer": "A. 8"
             },
             {
                "id": "1254",
                "question": "Số bị trừ là 63, số trừ là 28. Vậy hiệu bằng:",
                "choices": [
                   "A. 91",
                   "B. 45",
                   "C. 35",
                   "D. 81"
                ],
                "explanation": "63 – 28 = 35",
                "answer": "C. 35"
             },
             {
                "id": "1255",
                "question": "Số bị trừ là số liền sau của số tròn chục lớn nhất có hai chữ số, số trừ là tổng của 37 và 25. Vậy hiệu là:",
                "choices": [
                   "A. 29",
                   "B. 28",
                   "C. 48",
                   "D. 59"
                ],
                "explanation": "Số tròn chục lớn nhất có hai chữ số là: 90\n Muốn tìm số liền sau của một số, ta lấy số đó cộng thêm 1 đơn vị.\n Số liền sau của 90 là: $90 + 1 = 91$ .\n Tổng của 37 và 25 là: $37 + 25 = 62$\n Vậy hiệu là: 91 – 62 = 29",
                "answer": "A. 29"
             },
             {
                "id": "1256",
                "question": "Số bị trừ là số liền trước của 18, số trừ là số lớn nhất có một chữ số. Vậy hiệu là:",
                "choices": [
                   "A. 8",
                   "B. 9",
                   "C. 7",
                   "D. 6"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị.\n Số liền trước của 18 là: 18 – 1 = 17\n Số lớn nhất có một chữ số là: 9\n Vậy hiệu là: 17 – 9 = 8",
                "answer": "A. 8"
             },
             {
                "id": "1257",
                "question": "Số bị trừ là số liền trước của số lớn nhất có hai chữ số khác nhau, số trừ là tổng của 29 và 19. Vậy hiệu là",
                "choices": [
                   "A. 52",
                   "B. 51",
                   "C. 49",
                   "D. 50"
                ],
                "explanation": "Số lớn nhất có hai chữ số khác nhau là: 98\n Muốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị.\n Số liền trước của 98 là: 98 – 1 = 97.Tổng của 29 và 19 là: $29 + 19 = 48$ Hiệu là: 97 – 48 = 49",
                "answer": "C. 49"
             },
             {
                "id": "1258",
                "question": "Số bị trừ là số lớn nhất có hai chữ số khác nhau và số trừ là số liền trước của 54. Vậy hiệu là:",
                "choices": [
                   "A. 46",
                   "B. 44",
                   "C. 45",
                   "D. 43"
                ],
                "explanation": "Số lớn nhất có hai chữ số khác nhau: 98\n Số liền trước của 54: 54 – 1 = 53\n Vậy hiệu là: 98 – 53 = 45",
                "answer": "C. 45"
             },
             {
                "id": "126",
                "question": "20% của 450kg là:",
                "choices": [
                   "A. 120kg",
                   "B. 90kg",
                   "C. 900kg",
                   "D. 45kg"
                ],
                "explanation": "20% của 450kg là: 450 ${\\times}$ 20 : 100 = 90 (kg)",
                "answer": "B. 90kg"
             },
             {
                "id": "1260",
                "question": "Số cách chọn 5 học sinh từ 35 học sinh của một lớp là",
                "choices": [
                   "A. 5!",
                   "B. 35^5",
                   "C. C_{35}^5",
                   "D. A_{35}^5"
                ],
                "explanation": "Số cách chọn là C_{35}^5.",
                "answer": "C. C_{35}^5"
             },
             {
                "id": "1261",
                "question": "Số cách chọn ra một nhóm học tập gồm 3 học sinh từ 5 học sinh là",
                "choices": [
                   "A. 3!",
                   "B. A_5^3",
                   "C. C_5^3",
                   "D. 15"
                ],
                "explanation": "Mỗi cách chọn 3 học sinh từ 5 học sinh là một tổ hợp chập 3 của 5 phần tử.\n Suy ra số cách chọn là C_5^3.",
                "answer": "C. C_5^3"
             },
             {
                "id": "127",
                "question": "2014 dm3 = ...... m3 là:",
                "choices": [
                   "A. 20,14",
                   "B. 2,014",
                   "C. 201,4"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi từ dm3 sang m3, chúng ta cần chia số dm3 cho 1000 (vì 1 m3 = 1000 dm3). Trong trường hợp này, 2014 dm3 / 1000 = 2,014 m3. Vậy nên, câu trả lời đúng là 201,4.",
                "answer": "C. 201,4"
             },
             {
                "id": "1270",
                "question": "Số chia hết cho cả 2 và 5 là:",
                "choices": [
                   "A. 7 603",
                   "B. 706",
                   "C. 7 650",
                   "D. 763"
                ],
                "explanation": "Số chia hết cho cả 2 và 5 là: 7650 (số có tận cùng là 0 thì chia hết cho cả 2 và 5)",
                "answer": "C. 7 650"
             },
             {
                "id": "1271",
                "question": "Số chia hết cho cả 2 và 5 là:",
                "choices": [
                   "A. 7603",
                   "B. 706",
                   "C. 7650",
                   "D. 763"
                ],
                "explanation": "Số chia hết cho cả 2 và 5 là: 7650 (số có tận cùng là 0 thì chia hết cho cả 2 và 5)",
                "answer": "C. 7650"
             },
             {
                "id": "1272",
                "question": "Số chín mươi ba nghìn sáu trăm linh năm viết là:",
                "choices": [
                   "A. 93 650",
                   "B. 90 365",
                   "C. 93 065",
                   "D. 93 605"
                ],
                "explanation": "Số chín mươi ba nghìn sáu trăm linh năm viết là: 93 605",
                "answer": "D. 93 605"
             },
             {
                "id": "1275",
                "question": "Số chín trăm sáu mươi lăm viết là:",
                "choices": [
                   "A. 965",
                   "B. 956",
                   "C. 596",
                   "D. 695"
                ],
                "explanation": "Số chín trăm sáu mươi lăm viết là: 965",
                "answer": "A. 965"
             },
             {
                "id": "1277",
                "question": "Số có chữ số hàng chục nghìn là 5 là:",
                "choices": [
                   "A. 55 000",
                   "B. 5 500",
                   "C. 550",
                   "D. 55"
                ],
                "explanation": "Số 55 000 gồm 5 chục nghìn và 5 nghìn.\n Vậy số 55 000 có chữ số hàng chục nghìn là 5.",
                "answer": "A. 55 000"
             },
             {
                "id": "1278",
                "question": "Số có chữ số hàng nghìn bằng 7 là:",
                "choices": [
                   "A. 78 245",
                   "B. 67 382",
                   "C. 51 720",
                   "D. 90 127"
                ],
                "explanation": "Số có chữ số hàng nghìn bằng 7 là: 67 382",
                "answer": "B. 67 382"
             },
             {
                "id": "128",
                "question": "21% của 2014 là:",
                "choices": [
                   "A. 422,49",
                   "B. 422,94",
                   "C. 42,29",
                   "D. 42,92"
                ],
                "explanation": "21% của 2014 là: 2014 ${\\times}$ 21 : 100 = 422,94\n Đáp số: 422,94",
                "answer": "B. 422,94"
             },
             {
                "id": "1281",
                "question": "Số có số đơn vị kém số chục 5 đơn vị là:",
                "choices": [
                   "A. 71",
                   "B. 38",
                   "C. 94",
                   "D. 52"
                ],
                "explanation": "Đáp án A: số đơn vị kém số chục là: 7 – 1 = 6. Vậy đáp án A sai\n Đáp án B: số đơn vị lớn hơn số chục. Vậy đáp án B sai\n Đáp án C: số đơn vị kém số chục là: 9 – 4 = 5. Vậy đáp án C đúng\n Đáp án C: số đơn vị kém số chục là: 5 – 2 = 3. Vậy đáp án D sai",
                "answer": "C. 94"
             },
             {
                "id": "129",
                "question": "23 m2 = ……… ha? Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                   "A. 0,23",
                   "B. 0,023",
                   "C. 0,0023",
                   "D. 0,00023"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi từ mét vuông sang hecta, chúng ta cần chia số mét vuông cho 10,000 (vì 1 hecta = 10,000 m2). Trong trường hợp này, 23 m2 / 10,000 = 0,0023 ha. Vậy nên, câu trả lời đúng là 0,0023.",
                "answer": "C. 0,0023"
             },
             {
                "id": "1290",
                "question": "Số dư của phép chia 479 : 47 là: (nếu chỉ lấy đến hai chữ số ở phần thập phân của thương).",
                "choices": [
                   "A. 0,7",
                   "B. 0,07",
                   "C. 0,007",
                   "D. 7"
                ],
                "explanation": "Số dư của phép chia 479 : 47 là: 0,07 (nếu chỉ lấy đến hai chữ số ở phần thập phân của thương).",
                "answer": "B. 0,07"
             },
             {
                "id": "1297",
                "question": "Số gồm “Tám và mười hai phần mười bảy” viết là:",
                "choices": [
                   "A. $\\frac{12}{17}$",
                   "B. $\\frac{82}{17}$",
                   "C. $8\\frac{12}{17}$",
                   "D. $8\\frac{102}{17}$"
                ],
                "explanation": "Số gồm “Tám và mười hai phần mười bảy” viết là: $8\\frac{12}{17}$",
                "answer": "C. $8\\frac{12}{17}$"
             },
             {
                "id": "1298",
                "question": "Số gồm 1 chục nghìn 5 nghìn 3 trăm 6 chục được viết là:",
                "choices": [
                   "A. 10 536",
                   "B. 15 306",
                   "C. 15 360",
                   "D. 1 526"
                ],
                "explanation": "Số gồm 1 chục nghìn 5 nghìn 3 trăm 6 chục được viết là: 15 360",
                "answer": "C. 15 360"
             },
             {
                "id": "13",
                "question": "Diện tích của hình tròn có đường kính d = 5dm là:",
                "choices": [
                   "A. 78,5dm2",
                   "B. 196,25dm2",
                   "C. 7,85dm2",
                   "D. 19,625dm2"
                ],
                "explanation": "Bán kính hình tròn là: 5 : 2 = 2,5 (dm)Diện tích của hình tròn có đường kính d = 5dm là: 2,5 ${\\times}$ 2,5 ${\\times}$ 3,14 = 19,625 (dm2).",
                "answer": "D. 19,625dm2"
             },
             {
                "id": "130",
                "question": "243 + x = 254 + 142\n Giá trị của x là:",
                "choices": [
                   "A. 153",
                   "B. 195",
                   "C. 120"
                ],
                "explanation": "Để tìm giá trị của x, chúng ta trừ 243 từ cả hai bên của phương trình. 243 + x - 243 = 254 + 142 - 243\nx = 153. Vậy nên, giá trị của x là 153.",
                "answer": "A. 153"
             },
             {
                "id": "1301",
                "question": "Số gồm 2 chục nghìn, 3 nghìn, 8 trăm, 5 chục và hai đơn vị viết là:",
                "choices": [
                   "A. 32 852",
                   "B. 23 582",
                   "C. 32 258",
                   "D. 23 852"
                ],
                "explanation": "Số gồm 2 chục nghìn, 3 nghìn, 8 trăm, 5 chục và hai đơn vị viết là: 23 852.",
                "answer": "D. 23 852"
             },
             {
                "id": "1302",
                "question": "Số gồm 2 trăm và 7 đơn vị viết là:",
                "choices": [
                   "A. 207",
                   "B. 27",
                   "C. 270",
                   "D. 702"
                ],
                "explanation": "Số gồm 2 trăm và 7 đơn vị viết là: 207",
                "answer": "A. 207"
             },
             {
                "id": "1306",
                "question": "Số gồm 3 triệu, 5 nghìn, 4 chục và 6 đơn vị được viết là:",
                "choices": [
                   "A. 3 500 406",
                   "B. 3 005 046",
                   "C. 3 050 406",
                   "D. 3 004 506"
                ],
                "explanation": "Số gồm 3 triệu, 5 nghìn, 4 chục và 6 đơn vị được viết là: 3 005 046",
                "answer": "B. 3 005 046"
             },
             {
                "id": "1307",
                "question": "Số gồm 4 chục và 2 đơn vị được viết là:",
                "choices": [
                   "A. 20",
                   "B. 40",
                   "C. 24",
                   "D. 42"
                ],
                "explanation": "Số gồm 4 chục và 2 đơn vị được viết là: 42",
                "answer": "D. 42"
             },
             {
                "id": "131",
                "question": "25% số bi của Hùng thì bằng 50% số bi của Hải, biết tổng số bi của Hùng và Hải bằng 48 viên. Số bi của Hùng là:",
                "choices": [
                   "A. 16 viên",
                   "B. 18 viên",
                   "C. 32 viên",
                   "D. 30 viên"
                ],
                "explanation": "Gọi số bi của Hùng là x và số bi của Hải là y. Theo đề bài, ta có hai phương trình:\n25% * x = 50% * y\nx + y = 48\nGiải hệ phương trình này, ta có x = 32 và y = 16. Vậy nên, số bi của Hùng là 32 viên (C).",
                "answer": "C. 32 viên"
             },
             {
                "id": "1314",
                "question": "Số gồm 5 trăm và 5 đơn vị đọc là:",
                "choices": [
                   "A. năm mươi lăm",
                   "B. năm trăm linh năm",
                   "C. năm trăm năm",
                   "D. năm trăm linh lăm"
                ],
                "explanation": "Số gồm 5 trăm và 5 đơn vị đọc là: Năm trăm linh năm",
                "answer": "B. năm trăm linh năm"
             },
             {
                "id": "1317",
                "question": "Số gồm 6 nghìn, 7 trăm, 2 đơn vị là:",
                "choices": [
                   "A. 672",
                   "B. 6702",
                   "C. 6720",
                   "D. 6072"
                ],
                "explanation": "Phương pháp\n Viết số lần lượt từ hàng nghìn, hàng trăm, hàng chục, hàng đơn vị.\n Cách giải\n Số gồm 6 nghìn, 7 trăm, 2 đơn vị là 6702.\n Đáp án : B",
                "answer": "B. 6702"
             },
             {
                "id": "1318",
                "question": "Số gồm 6 trăm và 3 đơn vị viết là:",
                "choices": [
                   "A. 63",
                   "B. 36",
                   "C. 630",
                   "D. 603"
                ],
                "explanation": "Số gồm 6 trăm và 3 đơn vị viết là: 603",
                "answer": "D. 603"
             },
             {
                "id": "132",
                "question": "27 : 3 = ? : 8",
                "choices": [
                   "A. 56",
                   "B. 64",
                   "C. 72",
                   "D. 80"
                ],
                "explanation": "Để giải phương trình, chúng ta có thể sử dụng quy tắc nhân chéo.\n27 : 3 = x : 8\ncó nghĩa là (27 * 8) / 3 = x\n72 = x\nVậy nên, câu trả lời là 72.",
                "answer": "C. 72"
             },
             {
                "id": "1320",
                "question": "Số gồm 7 chục và 4 đơn vị được viết là:",
                "choices": [
                   "A. 74",
                   "B. 47",
                   "C. 7",
                   "D. 4"
                ],
                "explanation": "Số gồm 7 chục và 4 đơn vị được viết là: 74",
                "answer": "A. 74"
             },
             {
                "id": "1321",
                "question": "Số gồm 8 chục nghìn 3 trăm 2 đơn vị viết là:",
                "choices": [
                   "A. 832",
                   "B. 8 032",
                   "C. 80 032",
                   "D. 80 302"
                ],
                "explanation": "Số gồm 8 chục nghìn 3 trăm 2 đơn vị viết là: 80 302",
                "answer": "D. 80 302"
             },
             {
                "id": "1322",
                "question": "Số gồm 8 chục nghìn 4 trăm 4 đơn vị được viết là:",
                "choices": [
                   "A. 80 440",
                   "B. 80 404",
                   "C. 80 044",
                   "D. 84 004"
                ],
                "explanation": "Số gồm 8 chục nghìn 4 trăm 4 đơn vị được viết là: 80 404",
                "answer": "B. 80 404"
             },
             {
                "id": "1323",
                "question": "Số gồm 8 chục nghìn 6 nghìn 5 trăm 2 đơn vị viết là:",
                "choices": [
                   "A. 8 652",
                   "B. 80 652",
                   "C. 86 502",
                   "D. 86 520"
                ],
                "explanation": "Số gồm 8 chục nghìn 6 nghìn 5 trăm 2 đơn vị viết là: 86 502",
                "answer": "C. 86 502"
             },
             {
                "id": "1325",
                "question": "Số gồm 8 trăm và 7 chục viết là:",
                "choices": [
                   "A. 87",
                   "B. 870",
                   "C. 780",
                   "D. 807"
                ],
                "explanation": "Số gồm 8 trăm và 7 chục viết là: 870",
                "answer": "B. 870"
             },
             {
                "id": "1327",
                "question": "Số gồm 8 trăm, 3 chục và 1 đơn vị viết là:",
                "choices": [
                   "A. 138",
                   "B. 813",
                   "C. 831",
                   "D. 381"
                ],
                "explanation": "Số gồm 8 trăm, 3 chục và 1 đơn vị viết là: 831",
                "answer": "C. 831"
             },
             {
                "id": "1328",
                "question": "Số gồm 9 chục nghìn, 6 trăm, 7 đơn vị viết là:",
                "choices": [
                   "A.96 070",
                   "B.96 700",
                   "C.90 607",
                   "D.90 706"
                ],
                "explanation": "Số gồm 9 chục nghìn, 6 trăm, 7 đơn vị viết là 90 607.",
                "answer": "C.90 607"
             },
             {
                "id": "133",
                "question": "29 km 415 m = … km Số thích hợp để viết vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                   "A. 29415",
                   "B. 29,415",
                   "C. 294,15",
                   "D. 2941,5"
                ],
                "explanation": "Ta có: $415m=\\frac{415}{1000}km=0,415km$. Vậy 29 km 415 m = 29 km + 0,415 km = 29,415 km.Vậy số cần điền là: 29,415",
                "answer": "B. 29,415"
             },
             {
                "id": "1330",
                "question": "Số hạng thứ nhất là 23. Số hạng thứ hai hơn số hạng thứ nhất 12 đơn vị. Vậy tổng là:",
                "choices": [
                   "A. 35",
                   "B. 47",
                   "C. 11",
                   "D. 58"
                ],
                "explanation": "Số hạng thứ hai là: 23 + 12 = 35\n Tổng là: 23 + 35 = 58",
                "answer": "D. 58"
             },
             {
                "id": "1331",
                "question": "Số hạng thứ nhất là 35, số hạng thứ hai là 21. Vậy tổng là:",
                "choices": [
                   "A. 14",
                   "B. 47",
                   "C. 56",
                   "D. 32"
                ],
                "explanation": "Số hạng thứ nhất là 35, số hạng thứ hai là 21. \n Vậy tổng là: 35 + 21 = 56",
                "answer": "C. 56"
             },
             {
                "id": "1332",
                "question": "Số hạng thứ nhất là 8. Số hạng thứ hai ít hơn số hạng thứ nhất 3 đơn vị. Vậy tổng là:",
                "choices": [
                   "A. 5",
                   "B. 13",
                   "C. 11",
                   "D. 19"
                ],
                "explanation": "Số hạng thứ hai là: 8 – 3 = 5\n Vậy tổng là: 8 + 5 = 13",
                "answer": "B. 13"
             },
             {
                "id": "1336",
                "question": "Số La Mã XIX đọc là:",
                "choices": [
                   "A. Mười chín",
                   "B. Mười một",
                   "C. Hai mươi",
                   "D. Mười bốn"
                ],
                "explanation": "Số La Mã XIX đọc là: mười chín",
                "answer": "A. Mười chín"
             },
             {
                "id": "134",
                "question": "2cm được gấp lên 7 lần có giá trị là:",
                "choices": [
                   "A. 32 cm",
                   "B. 28 cm",
                   "C. 14 cm",
                   "D. 7 cm"
                ],
                "explanation": "Để tính giá trị khi 2cm được gấp lên 7 lần, chúng ta nhân 2 với 7.\n2 cm * 7 = 14 cm.\nVậy nên, câu trả lời là 14 cm.",
                "answer": "C. 14 cm"
             },
             {
                "id": "1341",
                "question": "Số liền sau của 14 là tích của hai số nào?",
                "choices": [
                   "A. 5 và 3",
                   "B. 2 và 7",
                   "C. 5 và 4",
                   "D. 2 và 6"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền sau của một số, ta lấy số đó cộng thêm 1 đơn vị.\n Vậy số liền sau của 14 là: $14 + 1 = 15$\n Ta có: 5 ${\\times}$ 3 = 152 ${\\times}$ 7 = 145 ${\\times}$ 4 = 202 ${\\times}$ 6 = 12\n Vậy số liền sau của 14 là tích của: 5 và 3",
                "answer": "A. 5 và 3"
             },
             {
                "id": "1342",
                "question": "Số liền sau của 15 là tích của hai số nào?",
                "choices": [
                   "A. 2 và 7",
                   "B. 2 và 8",
                   "C. 3 và 5",
                   "D. 5 và 5"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền sau của một số, ta lấy số đó cộng thêm 1 đơn vị. Vậy số liền sau của 15 là: $15 + 1 = 16$\n Ta có:2 ${\\times}$ 7 = 142 ${\\times}$ 8 = 163 ${\\times}$ 5 = 155 ${\\times}$ 5 = 25 Vậy số liền sau của 15 là tích của 2 và 8.",
                "answer": "B. 2 và 8"
             },
             {
                "id": "1344",
                "question": "Số liền sau của 39 là:",
                "choices": [
                   "A. 40",
                   "B. 38",
                   "C. 41",
                   "D. 37"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền sau của một số, ta lấy số đó cộng thêm 1 đơn vị.\n Vậy số liền sau của 39 là: 39 + 1 = 40",
                "answer": "A. 40"
             },
             {
                "id": "1348",
                "question": "Số liền sau của 76 là:",
                "choices": [
                   "A. 75",
                   "B. 78",
                   "C. 77",
                   "D. 74"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền sau của một số, ta lấy số đó cộng thêm 1 đơn vị.\n Vậy số liền sau của 76 là: 76 + 1 = 77",
                "answer": "C. 77"
             },
             {
                "id": "135",
                "question": "2cm2 - 48mm2 = …",
                "choices": [
                   "A. 152",
                   "B. 152cm",
                   "C. 185cm2",
                   "D. 152mm2"
                ],
                "explanation": "Để thực hiện phép trừ giữa các đơn vị đo diện tích khác nhau, chúng ta cần chuyển đổi về cùng một đơn vị. Trong trường hợp này, chúng ta chuyển 2cm2 thành mm2 bằng cách nhân với 100 (vì 1 cm = 10 mm).\n2cm2 = 200mm2.\nSau đó, thực hiện phép trừ: 200mm2 - 48mm2 = 152mm2.\nVậy nên, câu trả lời là 152mm2.",
                "answer": "D. 152mm2"
             },
             {
                "id": "1350",
                "question": "Số liền sau của số 36 là số:",
                "choices": [
                   "A. 33",
                   "B. 32",
                   "C. 31",
                   "D. 37"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền sau của một số ta lấy số đó cộng thêm 1 đơn vị.\n $36 + 1 = 37$\nVậy số liền sau của số 36 là số: 37",
                "answer": "D. 37"
             },
             {
                "id": "1355",
                "question": "Số liền sau của số 72 389 là:",
                "choices": [
                   "A. 72 388",
                   "B. 72 400",
                   "C. 72 390",
                   "D. 72 391"
                ],
                "explanation": "Để tìm số liền sau của một số ta lấy số đó cộng thêm 1 đơn vị. Số liền sau của số 72 389 là 72 390.",
                "answer": "C. 72 390"
             },
             {
                "id": "1356",
                "question": "Số liền sau của số 75 299 là:",
                "choices": [
                   "A.7 5289",
                   "B.75 298",
                   "C.75 300",
                   "D.75 301"
                ],
                "explanation": "Số liền sau của số 75 299 là: 75 300",
                "answer": "C.75 300"
             },
             {
                "id": "1357",
                "question": "Số liền sau của số 99 999 là:",
                "choices": [
                   "A. 99 990",
                   "B. 90 000",
                   "C. 100 000",
                   "D. 89 000"
                ],
                "explanation": "Số liền sau của số 99 999 là: 100 000",
                "answer": "C. 100 000"
             },
             {
                "id": "136",
                "question": "3 được lấy 4 lần viết dưới dạng tích hai số là:",
                "choices": [
                   "A. 4 x 3",
                   "B. 3 x 4",
                   "C. 3 x 5"
                ],
                "explanation": "Để biểu diễn 3 được lấy 4 lần dưới dạng tích hai số, chúng ta cần sắp xếp các số sao cho 3 x 4 = 12. Vậy nên, câu trả lời là 3 x 4.",
                "answer": "B. 3 x 4"
             },
             {
                "id": "1360",
                "question": "Số liền sau của số tròn trăm lớn nhất có ba chữ số là:",
                "choices": [
                   "A. 901",
                   "B. 1 000",
                   "C. 999",
                   "D. 998"
                ],
                "explanation": "Số tròn trăm lớn nhất có ba chữ số là: 900\n Muốn tìm số liền sau của một số, ta lấy số đó cộng thêm 1 đơn vị.\n Vậy số liền sau của 900 là: $900 + 1 = 901$\n Vậy số liền sau của số tròn trăm lớn nhất có ba chữ số là: 901.",
                "answer": "A. 901"
             },
             {
                "id": "1365",
                "question": "Số liền trước của 100 là:",
                "choices": [
                   "A. 99",
                   "B. 98",
                   "C. 97",
                   "D. 96"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị.\n Vậy số liền trước của 100 là: 100 – 1 = 99",
                "answer": "A. 99"
             },
             {
                "id": "1367",
                "question": "Số liền trước của 60 là:",
                "choices": [
                   "A. 58",
                   "B. 59",
                   "C. 61",
                   "D. 62"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị.\n Vậy số liền trước của 60 là: 60 – 1 = 59",
                "answer": "B. 59"
             },
             {
                "id": "1369",
                "question": "Số liền trước của 99 là:",
                "choices": [
                   "A. 97",
                   "B. 98",
                   "C. 100",
                   "D. 96"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị.\n Vậy số liền trước của 99 là: 99 – 1 = 98",
                "answer": "B. 98"
             },
             {
                "id": "137",
                "question": "3 không phải là thương của hai số nào?",
                "choices": [
                   "A. 15 và 5",
                   "B. 6 và 2",
                   "C. 12 và 4",
                   "D. 10 và 2"
                ],
                "explanation": "Để kiểm tra xem 3 có phải là thương của hai số không, chúng ta kiểm tra từng cặp số trong các lựa chọn.\nA. 15 và 5: 15 / 5 = 3\nB. 6 và 2: 6 / 2 = 3\nC. 12 và 4: 12 / 4 = 3\nD. 10 và 2: 10 / 2 = 5\nDo đó, 3 không phải là thương của hai số trong lựa chọn D. 10 và 2.\nVậy nên, câu trả lời là 10 và 2.",
                "answer": "D. 10 và 2"
             },
             {
                "id": "1371",
                "question": "Số liền trước của số 50 000 là:",
                "choices": [
                   "A. 49 999",
                   "B. 49 900",
                   "C. 48 999",
                   "D. 49 989"
                ],
                "explanation": "Số liền trước của số 50 000 là: 49 999",
                "answer": "A. 49 999"
             },
             {
                "id": "1372",
                "question": "Số liền trước của số 54 829 là:",
                "choices": [
                   "A. 54 828",
                   "B. 54 830",
                   "C. 54 839",
                   "D. 54 819"
                ],
                "explanation": "Phương pháp\n Số liền trước của một số thì kém số đó 1 đơn vị.\n Cách giải\n Số liền trước của số 54 829 là 54 828.",
                "answer": "A. 54 828"
             },
             {
                "id": "1373",
                "question": "Số liền trước của số 63 là số:",
                "choices": [
                   "A. 62",
                   "B. 61",
                   "C. 60",
                   "D. 59"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền trước của một số ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị.\n 63 – 1 = 62\n Vậy số liền trước của số 63 là số: 62",
                "answer": "A. 62"
             },
             {
                "id": "1374",
                "question": "Số liền trước của số 67 700 là:",
                "choices": [
                   "A. 67 699",
                   "B. 67 600",
                   "C. 67 999",
                   "D. 67 698"
                ],
                "explanation": "Số liền trước của số 67 700 là: 67 699",
                "answer": "A. 67 699"
             },
             {
                "id": "1375",
                "question": "Số liền trước của số 78 540 là:",
                "choices": [
                   "A. 78 530",
                   "B. 78 539",
                   "C. 78 640",
                   "D. 79 540"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền trước của một số ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị.\n Lấy 78 540 – 1 = 78 539\n Vậy số liền trước của số 78 540 là: 78 539",
                "answer": "B. 78 539"
             },
             {
                "id": "1376",
                "question": "Số liền trước của số 800 là:",
                "choices": [
                   "A. 779",
                   "B. 801",
                   "C. 799",
                   "D. 789"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị. Vậy số liền trước của số 800 là: 800 – 1 = 799",
                "answer": "C. 799"
             },
             {
                "id": "1378",
                "question": "Số liền trước của số lớn nhất có năm chữ số là:",
                "choices": [
                   "A. 89 999",
                   "B. 98 999",
                   "C. 99 998",
                   "D. 99 989"
                ],
                "explanation": "Số lớn nhất có năm chữ số là 99 999\n Số liền trước của số lớn nhất có năm chữ số là: 99 998",
                "answer": "C. 99 998"
             },
             {
                "id": "138",
                "question": "3 và ? được 7",
                "choices": [
                   "A. 3",
                   "B. 4",
                   "C. 5",
                   "D. 6"
                ],
                "explanation": "3 và 4 được 7.Vậy số cần điền là: 4",
                "answer": "B. 4"
             },
             {
                "id": "1380",
                "question": "Số liền trước của số tròn chục nhỏ nhất có ba chữ số là:",
                "choices": [
                   "A. 99",
                   "B. 111",
                   "C. 109",
                   "D. 110"
                ],
                "explanation": "Số tròn chục nhỏ nhất có ba chữ số là: 100\n Muốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị. Vậy số liền trước của 100 là: 100 – 1 = 99\n Vậy số liền trước của số tròn chục nhỏ nhất có ba chữ số là: 99",
                "answer": "A. 99"
             },
             {
                "id": "1382",
                "question": "Số lớn nhất có ba chữ số ghép được từ các số 2, 8, 5, 0 là:",
                "choices": [
                   "A. 285",
                   "B. 852",
                   "C. 582",
                   "D. 805"
                ],
                "explanation": "Ta có: 8 5 2 0\n Số lớn nhất có ba chữ số ghép được từ các số 2, 8, 5, 0 là số tính từ trái sang phải theo thứ tự các số đã cho giảm dần.\n Vậy số đó la: 852",
                "answer": "B. 852"
             },
             {
                "id": "139",
                "question": "3,25 tấn = …… kg. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                   "A. 3250",
                   "B. 325",
                   "C. 32,5",
                   "D. 3,25"
                ],
                "explanation": "Ta có: 1 tấn = 1 000 kgNên 3,25 tấn = 3 250 kg.",
                "answer": "A. 3250"
             },
             {
                "id": "14",
                "question": "Diện tích xung quanh của hình hộp chữ nhật có chiều dài 1,1m, chiều rộng\n 0,5m và chiều cao 1m là:",
                "choices": [
                   "A. 1,6m2",
                   "B. 3,2m2",
                   "C. 4,3m2",
                   "D. 3,75m2"
                ],
                "explanation": "Chu vi mặt đáy hình hộp chữ nhật:\n (1,1 + 0,5) ⨯ 2 = 3,2 (m)\n Diện tích xung quanh hình hộp chữ nhật:\n 3,2 ⨯1 = 3,2 (m2)",
                "answer": "C. 4,3m2"
             },
             {
                "id": "140",
                "question": "3,2m3 = ... dm3. Số thích hợp viết vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                   "A. 32000",
                   "B. 3200",
                   "C. 320",
                   "D. 32"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi từ mét khối (m3) sang đécimét khối (dm3), chúng ta cần nhân số mét khối với 1000 (vì 1 m3 = 1000 dm3). Trong trường hợp này, 3,2 m3 * 1000 = 3200 dm3. Vậy nên, câu trả lời đúng là 3200.",
                "answer": "B. 3200"
             },
             {
                "id": "1405",
                "question": "Số lớn nhất trong các số 8,09; 7,99; 8,89; 8,9 là:",
                "choices": [
                   "A. 8,09",
                   "B. 7,99",
                   "C. 8,89",
                   "D. 8,9"
                ],
                "explanation": "Số 7,99 có phần nguyên là 7.Các số 8,09; 8,89; 8,9 đều có phần nguyên là 8\n + Số 8,09 có hàng phần mười là 0\n + Số 8,89 có hàng phần mười là 8\n + Số 8,9 có hàng phần mười là 9\n Do 0 < 8 < 9 nên 8,09 < 8,89 < 8,9\n Do 7 < 8 nên 7,99 < 8,09 < 8,89 < 8,9\n Vậy số lớn nhất trong các số trên là: 8,9.",
                "answer": "D. 8,9"
             },
             {
                "id": "1408",
                "question": "Số lớn nhất trong các số: 12,356; 12,365; 12,563; 12,536 là:",
                "choices": [
                   "A. 12,356",
                   "B. 12,365",
                   "C. 12,563",
                   "D. 12,536"
                ],
                "explanation": "So sánh các số 12,356; 12,365; 12,563; 12,536 có: Phần nguyên: 12 = 12\n Phần mười: 3 5+ So sánh các số 12,563; 12,536 có: Phần trăm: 3 6 nên 12,536 12,563\n Vậy số lớn nhất là: 12,563.",
                "answer": "C. 12,563"
             },
             {
                "id": "141",
                "question": "3,3 giờ = .....giờ......phút.",
                "choices": [
                   "A. 3 giờ 30 phút",
                   "B. 3 giờ 15 phút",
                   "C. 3 giờ 18 phút",
                   "D. 3 giờ 12 phút"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi 3,3 giờ thành giờ và phút, chúng ta có thể sử dụng phần nguyên và phần thập phân.\n3,3 giờ có phần nguyên là 3 giờ và phần thập phân là 0,3 giờ.\nĐể chuyển đổi 0,3 giờ thành phút, chúng ta nhân với 60 (vì 1 giờ = 60 phút).\n0,3 giờ * 60 = 18 phút.\nVậy nên, câu trả lời là 3 giờ 18 phút.",
                "answer": "C. 3 giờ 18 phút"
             },
             {
                "id": "1415",
                "question": "Số năm trăm hai mươi mốt viết là:",
                "choices": [
                   "A. 512",
                   "B. 125",
                   "C. 521",
                   "D. 251"
                ],
                "explanation": "Số năm trăm hai mươi mốt viết là: 521",
                "answer": "C. 521"
             },
             {
                "id": "1418",
                "question": "Số nào dưới đây có chữ số hàng nghìn là 5?",
                "choices": [
                   "A. 51 490",
                   "B. 25 823",
                   "C. 62 059",
                   "D. 71 543"
                ],
                "explanation": "Phương pháp\n Xác định hàng của chữ số 5 trong mỗi số rồi chọn đáp án thích hợp.\n Cách giải\n Số có chữ số hàng nghìn là 5 là số 25 823.",
                "answer": "B. 25 823"
             },
             {
                "id": "142",
                "question": "30% của 40 tạ là:",
                "choices": [
                   "A. 7 tạ",
                   "B. 12 tạ",
                   "C. 28 tạ",
                   "D. 120 tạ"
                ],
                "explanation": "30% của 40 tạ là: 40 ${\\times}$ 30 : 100 = 12 (tạ).",
                "answer": "B. 12 tạ"
             },
             {
                "id": "1429",
                "question": "Số nhỏ nhất là: 6 2 5 4",
                "choices": [
                   "A. 6",
                   "B. 2",
                   "C. 5",
                   "D. 4"
                ],
                "explanation": "So sánh: 2 < 4 < 5 < 6. Vậy số nhỏ nhất là 2",
                "answer": "B. 2"
             },
             {
                "id": "143",
                "question": "30% của 80 là:",
                "choices": [
                   "A. 24",
                   "B. 42",
                   "C. 240",
                   "D. 2 400"
                ],
                "explanation": "Để tính 30% của một số, chúng ta nhân số đó với 0,3.\n30% của 80 = 80 * 0,3 = 24.\nVậy nên, câu trả lời là 24.",
                "answer": "A. 24"
             },
             {
                "id": "1431",
                "question": "Số nhỏ nhất trong các số 34, 51, 68, 29 là:",
                "choices": [
                   "A. 34",
                   "B. 51",
                   "C. 68",
                   "D. 29"
                ],
                "explanation": "Số 34 có chữ số hàng chục là 3;\n Số 51 có chữ số hàng chục là 5;\n Số 68 có chữ số hàng chục là 6;\n Số 29 có chữ số hàng chục là 2.\n Do 2 < 3 < 5 < 6 nên 29 < 34 < 51 < 68.\n Vậy số nhỏ nhất trong các số trên là: 29.",
                "answer": "D. 29"
             },
             {
                "id": "1432",
                "question": "Số nhỏ nhất trong các số 5,686; 5,676; 5,668; 5,716 là:",
                "choices": [
                   "A. 5,686",
                   "B. 5,676",
                   "C. 5,668",
                   "D. 5,716"
                ],
                "explanation": "Các số 5,686; 5,676; 5,668; \n 5,716 đều có cùng phần nguyên là 5.+ Số 5,686; 5,676; 5,668 đều có hàng phần 10 là 6. \n Số 5,686 có hàng phần 100 là 8; \n số 5,676 có hàng phần 100 là 7; \n số 5,668 có hàng phần 100 là 6.\n Do 6 < 7 < 8 nên 5,668 < 5,676 < 5,686.\n + Số 5,716 có hàng phần 10 là 7.\n Do 6 7 nên 5,668 < 5,676 < 5,686 < 5,716.\n Vậy số bé nhất trong các số trên là: 5,668.",
                "answer": "C. 5,668"
             },
             {
                "id": "1434",
                "question": "Số nhỏ nhất trong các số 8,686; 8,676; 8,668; 8,716 là:",
                "choices": [
                   "A. 8,686",
                   "B. 8,676",
                   "C. 8,668",
                   "D. 8,716"
                ],
                "explanation": "Các số 8,686; 8,676; 8,668; 8,716 đều có cùng phần nguyên là 8.\n + Số 8,686; 8,676; 8,668 đều có hàng phần 10 là 6.\n + Số 8,686 có hàng phần 100 là 8; số 8,676 có hàng phần 100 là 7; số 8,668 có hàng phần 100 là 6.\n Do 6 < 7 < 8 nên 8,668 < 8,676 < 8,686. Số 8,716 có hàng phần 10 là 7.\n Do 6 < 7 nên 8,668 < 8,676 < 8,686 < 8,716.\n Vậy số bé nhất trong các số trên là: 8,668.",
                "answer": "C. 8,668"
             },
             {
                "id": "1442",
                "question": "Số tám trăm chín mươi tư viết là:",
                "choices": [
                   "A. 849",
                   "B. 498",
                   "C. 894",
                   "D. 984"
                ],
                "explanation": "Số tám trăm chín mươi tư viết là: 894",
                "answer": "C. 894"
             },
             {
                "id": "1443",
                "question": "Số thập phân “Hai trăm năm mươi sáu phẩy bảy mươi chín” được viết là:",
                "choices": [
                   "A. 2056,79",
                   "B. 256,79",
                   "C. 256,709",
                   "D. 2056,709"
                ],
                "explanation": "Số thập phân “Hai trăm năm mươi sáu phẩy bảy mươi chín” được viết là: 256,79.",
                "answer": "B. 256,79"
             },
             {
                "id": "145",
                "question": "35 là số liền sau của:",
                "choices": [
                   "A. 36",
                   "B. 34",
                   "C. 37",
                   "D. 33"
                ],
                "explanation": "Số cần tìm là số liền trước của 35\n Muốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị.\n Vậy 35 là số liền sau của: 35 – 1 = 34",
                "answer": "B. 34"
             },
             {
                "id": "1451",
                "question": "Số thập phân gồm “55 đơn vị, 3 phần mười, 5 phần nghìn” được viết là:",
                "choices": [
                   "A. 55,35",
                   "B. 55,305",
                   "C. 55,035",
                   "D. 55,350"
                ],
                "explanation": "Số thập phân gồm “55 đơn vị, 3 phần mười, 5 phần nghìn” được viết là: 55,305.",
                "answer": "B. 55,305"
             },
             {
                "id": "1452",
                "question": "Số thập phân gồm “Ba trăm linh tám đơn vị, năm phần trăm, chín phần nghìn” được viết là:",
                "choices": [
                   "A. 308,59",
                   "B. 308,509",
                   "C. 308,059",
                   "D. 308,590"
                ],
                "explanation": "Số thập phân gồm “Ba trăm linh tám đơn vị, năm phần trăm, chín phần nghìn” được viết là: 308,059.",
                "answer": "C. 308,059"
             },
             {
                "id": "1453",
                "question": "Số thập phân gồm “ba trăm, năm đơn vị. hai phần mười và tám phần nghìn” được viết là:",
                "choices": [
                   "A. 35,28",
                   "B. 305,28",
                   "C. 305,208",
                   "D. 35,208"
                ],
                "explanation": "Số thập phân gồm “ba trăm, năm đơn vị. hai phần mười và tám phần nghìn” được viết là: 305,208.",
                "answer": "C. 305,208"
             },
             {
                "id": "1457",
                "question": "Số thập phân thích hợp điền vào chỗ chấm để 4 tấn 13kg = …….tấn là:",
                "choices": [
                   "A. 4,13",
                   "B. 4,013",
                   "C. 4,0013",
                   "D. 4,103"
                ],
                "explanation": "4 tấn 13kg = 4,013 tấn Số thập phân thích hợp điền vào chỗ chấm là: 4,013",
                "answer": "B. 4,013"
             },

             {
                "id": "1458",
                "question": "Số thập phân thích hợp điền vào chỗ chấm: 5kg 85g = ………. kg là:",
                "choices": [
                    "A. 55,8",
                    "B. 58,5",
                    "C. 5,85",
                    "D. 5,085"
                ],
                "explanation": "85g = 0,085 kg\n 5 kg 85g = 5 kg + 0,085 kg = 5,085 kg\n Vậy số thích hợp cần điền vào chỗ chấm là: 5,085",
                "answer": "D. 5,085"
            },
            {
                "id": "1459",
                "question": "Số thích hợp cần điền vào chỗ chấm để 450000cm3 = …….m3 là:",
                "choices": [
                    "A. 45",
                    "B. 0,045",
                    "C. 0,45",
                    "D. 450"
                ],
                "explanation": "450000cm3 = 0,45m3",
                "answer": "C. 0,45"
            },
            {
                "id": "146",
                "question": "36 + 15 5 ${\\times}$ ? 70 – 21",
                "choices": [
                    "A. 7",
                    "B. 8",
                    "C. 9",
                    "D. 10"
                ],
                "explanation": "36 + 15 5 ${\\times}$ ? 70 – 21Ta có:$36 + 15 = 51$70 – 21 = 49\n Ta có: 51 5 ${\\times}$ ? 49Vậy 5 ${\\times}$ ? = 50\n Vậy số cần điền là: 10",
                "answer": "D. 10"
            },
            {
                "id": "147",
                "question": "38mm2 đọc là:",
                "choices": [
                    "A. Ba tám mi-li-mét vuông",
                    "B. Ba mươi tám mi-li-mét",
                    "C. Ba mươi tám mi-li-mét vuông",
                    "D. Ba tám mi-li-mét"
                ],
                "explanation": "Khi chúng ta đọc diện tích, thì thêm từ \"vuông\" vào cuối là phù hợp. Vì vậy, 38mm2 đọc là \"Ba mươi tám mi-li-mét vuông\".\nVậy nên, câu trả lời là Ba mươi tám mi-li-mét vuông.",
                "answer": "C. Ba mươi tám mi-li-mét vuông"
            },
            {
                "id": "148",
                "question": "3km 48m = ……..km.",
                "choices": [
                    "A. 3,48",
                    "B. 3,048",
                    "C. 348",
                    "D. 3048"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi 48m thành km, chúng ta chia 48 cho 1000 (vì 1 km = 1000 m).\n48m / 1000 = 0,048 km.\nSau đó, thêm kết quả này vào 3km.\n3km + 0,048 km = 3,048 km.\nVậy nên, câu trả lời là 3,048.",
                "answer": "B. 3,048"
            },
            {
                "id": "1484",
                "question": "Số thích hợp để viết vào chỗ chấm của 0,015 tấn = ..........kg là",
                "choices": [
                    "A. 150",
                    "B. 15",
                    "C. 1,5",
                    "D. 0,15"
                ],
                "explanation": "1 tấn = 1 000 kg \n 0,015 tấn = 0,015 ${\\times}$ 1 000 = 15 kg",
                "answer": "B. 15"
            },
            {
                "id": "1486",
                "question": "Số thích hợp điền vào chỗ chấm 5kg 30g = …….. kg là:",
                "choices": [
                    "A. 53",
                    "B. 50,3",
                    "C. 5,03",
                    "D. 5,3"
                ],
                "explanation": "30g = 0,03 kg5 kg 30g = 5 kg + 0,03 kg = 5,03 kg Vậy số thích hợp cần điền vào chỗ chấm là: 5,03",
                "answer": "C. 5,03"
            },
            {
                "id": "1487",
                "question": "Số thích hợp điền vào chỗ chấm để $\\frac{....}{3}=\\frac{35}{21}$ là:",
                "choices": [
                    "A. 49",
                    "B. 5",
                    "C. 7",
                    "D. 21"
                ],
                "explanation": "$\\frac{5}{3}=\\frac{5\\times 7}{3\\times 7}=\\frac{35}{21}$\n Vậy số thích hợp điền vào chỗ chấm là 5.",
                "answer": "B. 5"
            },
            {
                "id": "149",
                "question": "3m 15 cm = ……… cm. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 0,315",
                    "B. 3,15",
                    "C. 31,5",
                    "D. 315"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi 3m thành cm, chúng ta nhân 3 cho 100 (vì 1m = 100cm).\n3m * 100 = 300cm.\nSau đó, cộng 300cm với 15cm.\n300cm + 15cm = 315cm.\nVậy nên, câu trả lời là 315.",
                "answer": "D. 315"
            },
            {
                "id": "1491",
                "question": "Số thích hợp điền vào chỗ chấm để 50g = ………. kg là",
                "choices": [
                    "A. 5000",
                    "B. 0,05",
                    "C. 0,5",
                    "D. 5"
                ],
                "explanation": "1 kg = 1000 g\n 50 g = 50 : 1000 (kg) = 0,05 kg",
                "answer": "B. 0,05"
            },
            {
                "id": "1495",
                "question": "Số thích hợp điền vào chỗ chấm: 8ha 25m2 = …….. dam2 là:",
                "choices": [
                    "A. 825",
                    "B. 800,25",
                    "C. 8,25",
                    "D. 80025"
                ],
                "explanation": "8ha = 800 dam225 m2 = 0,25 dam2Vậy 8ha 25m2 = 800,25 dam2 Vậy số thích hợp điền vào chỗ chấm là: 800,25",
                "answer": "B. 800,25"
            },
            {
                "id": "15",
                "question": "Hình tròn có bán kính 0,5cm. Chu vi của hình tròn đó là:",
                "choices": [
                    "A. 6,28cm",
                    "B. 3,14cm",
                    "C. 12,56cm",
                    "D. 1,57cm"
                ],
                "explanation": "Hình tròn có bán kính 0,5cm. Chu vi của hình tròn đó là: 2 ${\\times}$ 0,5 ${\\times}$ 3,14 = 3,14 (cm)",
                "answer": "B. 3,14cm"
            },
            {
                "id": "150",
                "question": "3m2 46dm2 = ……… dm2. Số cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 300 046",
                    "B. 30 046",
                    "C. 3 046",
                    "D. 346"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi 3m2 thành dm2, chúng ta nhân 3 cho 100 (vì 1m = 100dm).\n3m2 * 100 = 300dm2.\nSau đó, cộng 300dm2 với 46dm2.\n300dm2 + 46dm2 = 346dm2.\nVậy nên, câu trả lời là 346.",
                "answer": "D. 346"
            },
            {
                "id": "1503",
                "question": "Số thích hợp viết vào chỗ chấm để $\\frac{1}{10}$ phút = ............. giây:",
                "choices": [
                    "A. 60",
                    "B. 120",
                    "C. 6",
                    "D. 16"
                ],
                "explanation": "Vì 1 phút = 60 giây nên $\\frac{1}{10}$ phút = $\\frac{1}{10}$ ${\\times}$ 60 giây = 6 giây\n Vậy $\\frac{1}{10}$ phút = 6 giây",
                "answer": "C. 6"
            },
            {
                "id": "1505",
                "question": "Số thuộc hàng phần trăm trong số thập phân 32,879 là:",
                "choices": [
                    "A. 2",
                    "B. 8",
                    "C. 7",
                    "D. 9"
                ],
                "explanation": "Số 32,879 có phần thập phân là 879. \n Trong đó, số 8 thuộc hàng phần 10, số 7 thuộc hàng phần trăm, số 9 thuộc hàng phần nghìn.\n Vậy số thuộc hàng phần trăm trong số thập phân 32,879 là: 7.",
                "answer": "C. 7"
            },
            {
                "id": "151",
                "question": "4 giờ 15 phút chiều còn được gọi là:",
                "choices": [
                    "A. 15 giờ 15 phút",
                    "B. 16 giờ 15 phút",
                    "C. 17 giờ 15 phút",
                    "D. 15 giờ 5 phút"
                ],
                "explanation": "4 giờ 15 phút chiều còn được gọi là: 16 giờ 15 phút.",
                "answer": "B. 16 giờ 15 phút"
            },
            {
                "id": "1511",
                "question": "Số tự nhiên n thỏa mãn 2^n = 8 là",
                "choices": [
                    "A. 1",
                    "B. 2",
                    "C. 3",
                    "D. 4"
                ],
                "explanation": "2^n = 8\n2^n = 2^3\nVậy n = 3.",
                "answer": "C. 3"
            },
            {
                "id": "1513",
                "question": "Sử dụng máy tính bỏ túi, hãy viết giá trị gần đúng của \\pi^2 chính xác đến hàng phần nghìn.",
                "choices": [
                    "A. 9,870",
                    "B. 9,869",
                    "C. 9,871",
                    "D. 9,8696"
                ],
                "explanation": "Sử dụng máy tính bỏ túi ta có giá trị của \\pi^2 là 9,8696044. Do đó giá trị gần đúng của \\pi^2 chính xác đến hàng phần nghìn là 9,870.",
                "answer": "A. 9,870"
            },
            {
                "id": "1514",
                "question": "Sử dụng máy tính bỏ túi, hãy viết giá trị gần đúng của \\sqrt3 chính xác đến hàng phần trăm",
                "choices": [
                    "A. 1,73",
                    "B. 1,732",
                    "C. 1,7",
                    "D. 1,7320"
                ],
                "explanation": "Sử dụng máy tính bỏ túi ta có \\sqrt3 = 1,732050808. Do đó: Giá trị gần đúng của \\sqrt3 chính xác đến hàng phần trăm là 1,73.",
                "answer": "A. 1,73"
            },
            {
                "id": "1518",
                "question": "Tam giác ABC có diện tích 40 cm2. Chiều cao AH có độ dài 0,8 dm. Độ dài đáy BC của tam giác ABC là:",
                "choices": [
                    "A. 5 cm",
                    "B. 10 cm",
                    "C.15 cm",
                    "D. 20 cm"
                ],
                "explanation": "Đổi: 0,8 dm = 8 cm. Độ dài đáy BC của tam giác ABC là: 2 ${\\times}$ 40 : 8 = 10 (cm)",
                "answer": "B. 10 cm"
            },
            {
                "id": "152",
                "question": "4 là thương của:",
                "choices": [
                    "A. 10 và 2",
                    "B. 2 và 2",
                    "C. 20 và 5",
                    "D. 30 và 5"
                ],
                "explanation": "Ta có:10 : 2 = 52 : 2 = 120 : 5 = 430 : 5 = 6Vậy 4 là thương của: 20 và 5",
                "answer": "C. 20 và 5"
            },
            {
                "id": "1526",
                "question": "Thể tích của hình lập phương có cạnh 2,1cm là:",
                "choices": [
                    "A. 4,41cm3",
                    "B. 44,1cm3",
                    "C. 9,261cm3",
                    "D. 92,61cm3"
                ],
                "explanation": "Thể tích của hình lập phương có cạnh 2,1cm là: 2,1 ${\\times}$ 2,1 ${\\times}$ 2,1 = 9,261 (cm3).",
                "answer": "C. 9,261cm3"
            },
            {
                "id": "1527",
                "question": "Thể tích của hình lập phương có cạnh 2dm là:",
                "choices": [
                    "A. 8dm3",
                    "B. 80dm3",
                    "C. 4dm3",
                    "D. 40dm3"
                ],
                "explanation": "Thể tích của hình lập phương có cạnh 2dm là: 2 ${\\times}$ 2 ${\\times}$ 2 = 8 (dm3)",
                "answer": "A. 8dm3"
            },
            {
                "id": "1528",
                "question": "Thể tích của hình lập phương có cạnh 4,5cm là:",
                "choices": [
                    "A. 91,125",
                    "B. 911,25",
                    "C. 91,125cm3",
                    "D. 911,25cm3"
                ],
                "explanation": "Thể tích của hình lập phương có cạnh 4,5cm là: 4,5 ${\\times}$ 4,5 ${\\times}$ 4,5 = 91,125 (cm3).",
                "answer": "C. 91,125cm3"
            },
            {
                "id": "153",
                "question": "4% của 8000l là:",
                "choices": [
                    "A. 360 l",
                    "B. 280 l",
                    "C. 320 l",
                    "D. 300 l"
                ],
                "explanation": "Để tính 4% của 8000l, chúng ta nhân 8000 với 0,04 (vì 4% = 0,04).\n4% của 8000 = 8000 * 0,04 = 320l.\nVậy nên, câu trả lời là 320 l.",
                "answer": "C. 320 l"
            },
            {
                "id": "1530",
                "question": "Thể tích của hình lập phương có cạnh 9cm là:",
                "choices": [
                    "A. 81cm3",
                    "B. 324 cm3",
                    "C. 486 cm3",
                    "D. 729 cm3"
                ],
                "explanation": "Thể tích của hình lập phương có cạnh 9cm là: 9 ${\\times}$ 9 ${\\times}$ 9 = 729 (cm3).",
                "answer": "D. 729 cm3"
            },
            {
                "id": "1531",
                "question": "Thể tích của hình lập phương có cạnh bằng 3,5cm là:",
                "choices": [
                    "A. 42,875cm3",
                    "B. 12,25cm3",
                    "C. 14cm3",
                    "D. 21cm3"
                ],
                "explanation": "Thể tích của hình lập phương là :\n 3,5 x 3,5 x 3,5 = 42,875 ( cm³ )\n Đáp số : 42,875 cm³.",
                "answer": "A. 42,875cm3"
            },
            {
                "id": "1536",
                "question": "Thể tích hình lập phương có cạnh 2,5dm là:",
                "choices": [
                    "A. 25dm3",
                    "B. 37,5dm3",
                    "C. 6,25dm3",
                    "D. 15,625dm3"
                ],
                "explanation": "Thể tích hình lập phương có cạnh 2,5dm là: 2,5 ${\\times}$ 2,5 ${\\times}$ 2,5 = 15,625 (dm3).",
                "answer": "D. 15,625dm3"
            },
            {
                "id": "1539",
                "question": "Thịt trâu gác bếp là một trong những đặc sản của đồng bào vùng núi Tây Bắc. Để làm được 1 kg thịt trâu gác bếp cần khoảng 2 900 g thịt trâu tươi. Vậy để làm được 3 kg thịt trâu gác bếp, khối lượng thịt trâu tươi cần dùng là:",
                "choices": [
                    "A. 2 903 g",
                    "B. 8 700 g",
                    "C. 9 kg",
                    "D. 6 700 g"
                ],
                "explanation": "Để làm được 3 kg thịt trâu gác bếp, khối lượng thịt trâu tươi cần dùng là:\n 2 900 × 3 = 8 700 (g)\n Đáp số: 8 700 g",
                "answer": "B. 8 700 g"
            },
            {
                "id": "154",
                "question": "40% của 86 là:",
                "choices": [
                    "A. 34,4",
                    "B. 3,44",
                    "C. 344",
                    "D. 0,344"
                ],
                "explanation": "40% của 86 là: 40 ${\\times}$ 86 : 100 = 34,4",
                "answer": "A. 34,4"
            },
            {
                "id": "1540",
                "question": "Thỏ nặng hơn gà 2 kg. Cân nặng của thỏ là:",
                "choices": [
                    "A. 3 kg",
                    "B. 6 kg",
                    "C. 5 kg",
                    "D. 4kg"
                ],
                "explanation": "Cân nặng của thỏ là:\n 2 + 2 = 4 (kg)",
                "answer": "D. 4kg"
            },
            {
                "id": "1544",
                "question": "Thứ Tư tuần này là ngày 18. Thứ Năm tuần sau là ngày:",
                "choices": [
                    "A. 25",
                    "B. 26",
                    "C. 27",
                    "D. 28"
                ],
                "explanation": "Thứ Năm tuần sau là ngày: $18 + 8 = 26$",
                "answer": "B. 26"
            },
            {
                "id": "1545",
                "question": "Thứ Tư tuần này là ngày 20. Vậy thứ Tư tuần trước là ngày mấy?",
                "choices": [
                    "A. Ngày 13",
                    "B. Ngày 15",
                    "C. Ngày 27",
                    "D. Ngày 12"
                ],
                "explanation": "Thứ Tư tuần trước là ngày: 20 – 7 = 13",
                "answer": "A. Ngày 13"
            },
                
            {
                "id": "155",
                "question": "45% của 240m2 là:",
                "choices": [
                "A. 108m2",
                "B. 10,8m2",
                "C. 1080m2",
                "D. 120m2"
                ],
                "explanation": "Để tính 45% của 240m2, chúng ta nhân 240 với 0,45 (vì 45% = 0,45).\n45% của 240m2 = 240 * 0,45 = 108m2.\nVậy nên, câu trả lời là 108m2.",
                            "answer": "A. 108m2"
            },
            {
                "id": "1551",
                "question": "Thương của 67,89 và 0,1 là:",
                "choices": [
                    "A. 6,789",
                    "B. 67,89",
                    "C. 678,9",
                    "D. 0,6789"
                ],
                "explanation": "Muốn chia một số thập phân cho 0,1 ta chỉ cần chuyển dấu phẩy của số đó lần lượt sang bên phải một chữ số.\n Vậy 67,89 : 0,1 = 678,9",
                "answer": "C. 678,9"
            },
            {
                "id": "1557",
                "question": "Tỉ số phần trăm của $\\frac{3}{4}$ và $\\frac{2}{5}$ là:",
                "choices": [
                    "A. 187,5%",
                    "B. 1,875%",
                    "C. 53,33%",
                    "D. 53%"
                ],
                "explanation": "Tỉ số phần trăm của $\\frac{3}{4}$ và $\\frac{2}{5}$ là: $\\frac{3}{4}$ : $\\frac{2}{5}$ ${\\times}$ 100% = 187,5%\n Đáp số: 187,5%",
                "answer": "A. 187,5%"
            },
            {
                "id": "1558",
                "question": "Tỉ số phần trăm của 1,2 và 2,5 là:",
                "choices": [
                    "A. 0,48%",
                    "B. 48%",
                    "C. 4,8%",
                    "D. 480%"
                ],
                "explanation": "Tỉ số phần trăm của 1,2 và 2,5 là: 1,2 : 2,5 ${\\times}$ 100% = 48%.",
                "answer": "B. 48%"
            },
            {
                "id": "156",
                "question": "47 là hiệu của:",
                "choices": [
                    "A. 60 và 23",
                    "B. 38 và 9",
                    "C. 72 và 25",
                    "D. 91 và 65"
                ],
                "explanation": "Để kiểm tra xem 47 có phải là hiệu của 72 và 25 không, chúng ta thực hiện phép trừ 72 và 25.\n72 - 25 = 47\nVậy nên, câu trả lời là 72 và 25.",
                "answer": "C. 72 và 25"
            },
            {
                "id": "1567",
                "question": "Tỉ số phần trăm của 28 và 80 là:",
                "choices": [
                    "A. 0,35%",
                    "B. 35%",
                    "C. 3,5%",
                    "D. 0,035%"
                ],
                "explanation": "số phần trăm của 28 và 80 là: 28 : 80 ${\\times}$ 100% = 35%.",
                "answer": "B. 35%"
            },
            {
                "id": "157",
                "question": "5 là thương của hai số nào?",
                "choices": [
                    "A. 14 và 2",
                    "B. 18 và 2",
                    "C. 25 và 5",
                    "D. 15 và 5"
                ],
                "explanation": "Ta có: 14 : 2 = 718 : 2 = 925 : 5 = 515 : 5 = 3Vậy 5 là thương của 25 và 5.",
                "answer": "C. 25 và 5"
            },
            {
                "id": "1570",
                "question": "Tỉ số phần trăm của 32 và 50 là:",
                "choices": [
                    "A. 64%",
                    "B. 65%",
                    "C. 46%",
                    "D. 63%"
                ],
                "explanation": "Tỉ số phần trăm của 32 và 50 là: 32 : 50 ${\\times}$ 100% = 64%.",
                "answer": "A. 64%"
            },
            {
                "id": "1571",
                "question": "Tỉ số phần trăm của 4 và 1000 là:",
                "choices": [
                    "A. 0,4%",
                    "B. 0,04%",
                    "C. 40%",
                    "D. 4%"
                ],
                "explanation": "Tỉ số phần trăm của 4 và 1000 là: 4 : 1000 = 0,004 = 0,4%.",
                "answer": "A. 0,4%"
            },
            {
                "id": "1572",
                "question": "Tỉ số phần trăm của 48 và 75 là:",
                "choices": [
                    "A. 0,64%",
                    "B. 6,4%",
                    "C. 64%",
                    "D. 60%"
                ],
                "explanation": "Tỉ số phần trăm của 48 và 75 là:48 : 75 ${\\times}$ 100% = 64% Đáp số: 64%",
                "answer": "C. 64%"
            },
            {
                "id": "1573",
                "question": "Tỉ số phần trăm của 54 và 300 là:",
                "choices": [
                    "A. 0,18 %",
                    "B. 18 %",
                    "C. 1,8 %",
                    "D. 180 %"
                ],
                "explanation": "Tỉ số phần trăm của 54 và 300 là : $\\frac{54}{300}.100% =0,18.100 =18%$",
                "answer": "B. 18 %"
            },
            {
                "id": "1574",
                "question": "Tỉ số phần trăm của 58 và 80 là:",
                "choices": [
                    "A. 59,8%",
                    "B. 80,59%",
                    "C. 72,5%",
                    "D. 0,725%"
                ],
                "explanation": "Tỉ số phần trăm của 58 và 80 là: 58 : 80 ${\\times}$ 100% = 72,5%",
                "answer": "C. 72,5%"
            },
            {
                "id": "1576",
                "question": "Tích của 14 253 và 3 là:",
                "choices": [
                    "A. 32 659",
                    "B. 42 759",
                    "C. 32 759",
                    "D. 42 659"
                ],
                "explanation": "14 253 ${\\times}$ 3 = 42 759 Tích của 14 253 và 3 là: 42 759",
                "answer": "B. 42 759"
            },
            {
                "id": "1578",
                "question": "Tích của 5 và 6 là số liền sau của:",
                "choices": [
                    "A. 30",
                    "B. 29",
                    "C. 10",
                    "D. 12"
                ],
                "explanation": "Tích của 5 và 6 là: 5 ${\\times}$ 6 = 30\n Bài toán quay về tìm số liền trước của 30.\n Muốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị.\n Vậy số liền trước của 30 là: 30 – 1 = 29\n Vậy Tích của 5 và 6 là số liền sau của: 29.",
                "answer": "B. 29"
            },
            {
                "id": "1579",
                "question": "Tích của 5 và số liền trước số lớn nhất có một chữ số là:",
                "choices": [
                    "A. 35",
                    "B. 50",
                    "C. 45",
                    "D. 40"
                ],
                "explanation": "Số lớn nhất có một chữ số là: 9\n Muốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị.\n Vậy số liền trước của 9 là: 9 – 1 = 8\n Vậy tích của 5 và số liền trước số lớn nhất có một chữ số là: 5 ${\\times}$ 8 = 40",
                "answer": "D. 40"
            },
            {
                "id": "158",
                "question": "5 là thương của hai số nào?",
                "choices": [
                    "A. 8 và 2",
                    "B. 15 và 5",
                    "C. 30 và 5",
                    "D. 10 và 2"
                ],
                "explanation": "Để kiểm tra xem 5 có phải là thương của 10 và 2 không, chúng ta thực hiện phép chia 10 cho 2.\n10 / 2 = 5\nVậy nên, câu trả lời là 10 và 2.",
                "answer": "D. 10 và 2"
            },
            {
                "id": "1580",
                "question": "Tích của 5 và số lớn nhất có một chữ số là:",
                "choices": [
                    "A. 14",
                    "B. 35",
                    "C. 40",
                    "D. 45"
                ],
                "explanation": "Số lớn nhất có một chữ số là: 9\n Vậy tích 5 và số lớn nhất có một chữ số là: 5 ${\\times}$ 9 = 45",
                "answer": "D. 45"
            },
            {
                "id": "1585",
                "question": "Tiết học Toán bắt đầu lúc 9 giờ 5 phút. Thầy giáo dành 15 phút để kiểm tra bài cũ và 30 phút để dạy bài mới. Vậy tiết học Toán kết thúc lúc:",
                "choices": [
                    "A. 9 giờ 20 phút",
                    "B. 10 giờ kém 10 phút",
                    "C. 9 giờ 35 phút",
                    "D. 10 giờ kèm 15 phút"
                ],
                "explanation": "Tiết Toán kết thúc lúc: 9 giờ 5 phút + 15 phút + 30 phút = 9 giờ 50 phút\n Đổi 9 giờ 50 phút = 10 giờ kém 10 phút",
                "answer": "B. 10 giờ kém 10 phút"
            },
            {
                "id": "159",
                "question": "5 tạ 36 kg = …. kg. Số cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 536",
                    "B. 5036",
                    "C. 5036",
                    "D. 5063"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi 5 tạ thành kg, chúng ta nhân 5 cho 100 (vì 1 tạ = 100 kg).\n5 tạ * 100 = 500 kg.\nSau đó, cộng 500 kg với 36 kg.\n500 kg + 36 kg = 536 kg.\nVậy nên, câu trả lời là 536.",
                "answer": "A. 536"
            },
            {
                "id": "1599",
                "question": "Tìm số gần đúng của a = 2851275 với độ chính xác d = 300",
                "choices": [
                    "A. 2851000",
                    "B. 2851575",
                    "C. 2850025",
                    "D. 2851200"
                ],
                "explanation": "Vì độ chính xác đến hàng trăm nên ta quy tròn a đến hàng nghìn, vậy số quy tròn của a là 2851000.",
                "answer": "A. 2851000"
            },
            {
                "id": "16",
                "question": "Hương và Hồng hẹn nhau lúc 10 giờ 40 phút sáng. Hương đến chỗ hẹn lúc 10 giờ 20 phút còn Hồng lại đến muộn mất 15 phút. Hỏi Hương phải đợi Hồng trong bao nhiêu lâu?",
                "choices": [
                    "A. 20 phút",
                    "B. 35 phút",
                    "C. 55 phút",
                    "D. 1 giờ 20 phút"
                ],
                "explanation": "Thời gian Hương đến trước thời gian hẹn là 10:20.\nThời gian Hồng đến sau thời gian hẹn là 10:40 + 15 phút = 10:55.\nĐể tính thời gian Hương phải đợi Hồng, chúng ta trừ thời gian đến của Hương (10:20) từ thời gian đến của Hồng (10:55).\n10:55 - 10:20 = 35 phút.\nVậy nên, câu trả lời là 35 phút.",
                "answer": "B. 35 phút"
            },
            {
                "id": "1600",
                "question": "Tìm số gần đúng của a = 5,2463 với độ chính xác d = 0,001.",
                "choices": [
                    "A. 5,25",
                    "B. 5,24",
                    "C. 5,246",
                    "D. 5,2"
                ],
                "explanation": "Vì độ chính xác đến hàng phần nghìn nên ta quy tròn a đến hàng phần trăm, vậy số quy tròn của a là 5,25.",
                "answer": "A. 5,25"
            },
            {
                "id": "1602",
                "question": "Tìm số x sao cho 4,9 ${\\times}$ x = 6,2 ${\\times}$ 9,8",
                "choices": [
                    "A. 12,4",
                    "B. 9,8",
                    "C. 6,2",
                    "D. 12,2"
                ],
                "explanation": "4,9 ${\\times}$ x = 6,2 ${\\times}$ 9,84,9 ${\\times}$ x = 60,76x = 60,76 : 4,9x = 12,4\n Vậy x = 12,4",
                "answer": "A. 12,4"
            },
            {
                "id": "161",
                "question": "50 là tích của hai số nào?",
                "choices": [
                    "A. 7 và 2",
                    "B. 2 và 10",
                    "C. 10 và 5",
                    "D. 5 và 9"
                ],
                "explanation": "Ta có:Tích của 7 và 2: 7 ${\\times}$ 2 = 14Tích của 2 và 10: 2 ${\\times}$ 10 = 20Tích của 10 và 5: 10 ${\\times}$ 5 = 50Tích của 5 và 9: 5 ${\\times}$ 9 = 45Vậy 50 là tích của 10 và 5.",
                "answer": "C. 10 và 5"
            },
            {
                "id": "162",
                "question": "50% của 149kg là:",
                "choices": [
                    "A. 74,4kg",
                    "B. 75,4kg",
                    "C. 75,5kg",
                    "D. 74,5kg"
                ],
                "explanation": "50% của 149kg là: 149 ${\\times}$ 50 : 100 = 74,5 (kg).",
                "answer": "D. 74,5kg"
            },
            {
                "id": "163",
                "question": "54 ha 45m2 = ……… ha. Số thích hợp cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 54,45",
                    "B. 54,045",
                    "C. 54,0045",
                    "D. 54,0450"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi 45m2 thành ha, chúng ta chia 45 cho 10000 (vì 1 ha = 10000m2).\n45m2 / 10000 = 0,0045 ha.\nSau đó, thêm kết quả này vào 54 ha.\n54 + 0,0045 = 54,0045 ha.\nVậy nên, câu trả lời là 54,0045.",
                "answer": "C. 54,0045"
            },
            {
                "id": "1634",
                "question": "Tổng của $92+6+\\frac{5}{100}$ là:",
                "choices": [
                    "A. 92,65",
                    "B. 98,5",
                    "C. 98,05",
                    "D. 926,05"
                ],
                "explanation": "Ta có: $92+6+\\frac{5}{100}=98+\\frac{5}{100}=\\frac{9800+5}{100}=\\frac{9805}{100}=98,05$\n Vậy tổng của $92+6+\\frac{5}{100}$ là : 98,05",
                "answer": "C. 98,05"
            },
            {
                "id": "1637",
                "question": "Tổng của 34 và 11 là:",
                "choices": [
                    "A. 23",
                    "B. 54",
                    "C. 45",
                    "D. 44"
                ],
                "explanation": "Tổng của 34 và 11 là: 34 + 11 = 45",
                "answer": "C. 45"
            },
            {
                "id": "1638",
                "question": "Tổng của 34,8; 9,5 và 26,7 là:",
                "choices": [
                    "A. 80",
                    "B. 71",
                    "C. 156,5",
                    "D. 146,5"
                ],
                "explanation": "Tổng của 34,8; 9,5 và 26,7 là: \n 34,8 + 9,5 + 26,7 = 44,3 + 26,7 = 71",
                "answer": "B. 71"
            },
            {
                "id": "1639",
                "question": "Tổng của 4,8 và 3,27 là:",
                "choices": [
                    "A. 8,007",
                    "B. 8,7",
                    "C. 8,07",
                    "D. 5,127"
                ],
                "explanation": "Ta có: $4,8 + 3,27 = 8,07$ .Vậy tổng của 4,8 và 3,27 là 8,07.",
                "answer": "C. 8,07"
            },
            {
                "id": "164",
                "question": "58 có số liền trước là:",
                "choices": [
                    "A. 59",
                    "B. 61",
                    "C. 57",
                    "D. 60"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị.Số liền trước của 58 là: 58 – 1 = 57",
                "answer": "C. 57"
            },
            {
                "id": "1641",
                "question": "Tổng của 7 và 6 là số liền sau của:",
                "choices": [
                    "A. 11",
                    "B. 12",
                    "C. 13",
                    "D. 14"
                ],
                "explanation": "Tổng của 7 và 6 là: 7 + 6 = 13\n Số cần tìm là số liền trước của 13.\n Muốn tìm số liền trước của một số, ta lấy số đó trừ đi 1 đơn vị.\n Vậy 13 số liền sau của: 13 – 1 = 12",
                "answer": "B. 12"
            },
            {
                "id": "1644",
                "question": "Tổng của 9316 và 254,8 là:",
                "choices": [
                    "A. 957,08",
                    "B. 9570,8",
                    "C. 95,708",
                    "D. 95708"
                ],
                "explanation": "Ta có: $9316 + 254,8 = 9570,8$ Vậy tổng là 9570,8",
                "answer": "B. 9570,8"
            },
            {
                "id": "1646",
                "question": "Tổng của số lớn nhất có một chữ số và số liền trước của nó là:",
                "choices": [
                    "A. 17",
                    "B. 16",
                    "C. 18",
                    "D. 19"
                ],
                "explanation": "Số lớn nhất có một chữ số: 9\n Số liền trước của 9 là: 9 – 1 = 8\n Tổng của số lớn nhất có một chữ số và số liền trước của nó là: 9 + 8 = 17",
                "answer": "A. 17"
            },
            {
                "id": "165",
                "question": "5kg 23g = ……….kg",
                "choices": [
                    "A. 5,023kg",
                    "B. 5,23kg",
                    "C. 5230kg",
                    "D. 5023kg"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi 23g thành kg, chúng ta chia 23 cho 1000 (vì 1 kg = 1000g).\n23g / 1000 = 0,023kg.\nSau đó, thêm kết quả này vào 5kg.\n5 + 0,023 = 5,023kg.\nVậy nên, câu trả lời là 5,023kg.",
                "answer": "A. 5,023kg"
            },
            {
                "id": "1650",
                "question": "Trên bản đồ có ghi tỉ lệ 1 : 1 000, có chiều dài một bồn hoa hình bình hành đo được 12 cm. Chiều dài bồn hoa hình bình hành đó trên thực tế dài số xăng ti mét là:",
                "choices": [
                    "A. 12",
                    "B. 120",
                    "C. 1 200",
                    "D. 12 000"
                ],
                "explanation": "Chiều dài bồn hoa hình bình hành đó trên thực tế dài số xăng ${-}$ ti ${-}$ mét là: 12 ${\\times}$ 1 000 = 12 000 (cm)",
                "answer": "D. 12 000"
            },
            {
                "id": "1656",
                "question": "Trên xe buýt có 15 người. Đến điểm dừng có 4 người lên xe. Số người trên xe buýt lúc này là:",
                "choices": [
                    "A. 8 người",
                    "B. 11 người",
                    "C. 12 người",
                    "D. 19 người"
                ],
                "explanation": "Số người trên xe buýt lúc này là:\n 15 + 4 = 19 (người)",
                "answer": "D. 19 người"
            },
            {
                "id": "1657",
                "question": "Trời bắt đầu lạnh nên bố dẫn An đi mua đệm mới. Cô bán hàng nói các đệm ở cửa hàng đều dài 20 dm và hỏi An muốn mua chiếc đệm rộng bao nhiêu. An chỉ nhớ chu vi của chiếc giường là 68 dm. Để vừa với chiếc giường, An nên mua chiếc đệm có chiều rộng là:",
                "choices": [
                    "A. 48 dm",
                    "B. 12 dm",
                    "C. 20 dm",
                    "D. 14 dm"
                ],
                "explanation": "Chiều rộng là: 68 : 2 – 20 = 14 (dm)",
                "answer": "D. 14 dm"
            },
            {
                "id": "166",
                "question": "5kg bằng một phần mấy của 20kg?",
                "choices": [
                    "A. 1/4",
                    "B. 1/5",
                    "C. 1/6",
                    "D. 1/7"
                ],
                "explanation": "Để xác định một phần mấy của 20kg là 5kg, chúng ta thực hiện phép chia 20 cho một số nào đó sao cho kết quả là 5.\n20 / 5 = 4.\nVậy nên, 5kg là một phần một bốn của 20kg.\nNói cách khác, 5kg là 1/4 của 20kg.\nVậy nên, câu trả lời là 1/4.",
                "answer": "A. 1/4"
            },
            {
                "id": "1664",
                "question": "Trong các phân số $\\frac{12}{13}$ ; $\\frac{14}{15}$ ; $\\frac{17}{16}$ ; $\\frac{19}{20}$ phân số có thể đổi thành hỗn số là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{12}{13}$",
                    "B. $\\frac{14}{15}$",
                    "C. $\\frac{17}{16}$",
                    "D. $\\frac{19}{20}$"
                ],
                "explanation": "Phân số có thể đổi thành hỗn số là phân số có tử số lớn hơn mẫu số. Phân số $\\frac{17}{16}$ có tử số lớn hơn mẫu số. Vậy phân số $\\frac{17}{16}$ có thể đổi thành hỗn số",
                "answer": "C. $\\frac{17}{16}$"
            },
            {
                "id": "167",
                "question": "5kg được gấp lên 5 lần có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. 35",
                    "B. 35kg",
                    "C. 25",
                    "D. 25kg"
                ],
                "explanation": "Gấp lên 5 lần có nghĩa là nhân với 5. Vậy nên 5kg được gấp lên 5 lần là 5 ${\times}$ 5 = 25 (kg).",
                "answer": "D. 25kg"
            },
            {
                "id": "1670",
                "question": "Trong các phân số sau phân số nào lớn hơn 1:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{4}{7}$",
                    "B. $\\frac{8}{5}$",
                    "C. $\\frac{5}{5}$",
                    "D. $\\frac{3}{4}$"
                ],
                "explanation": "Phân số lớn hơn 1 thì tử số lớn hơn mẫu số. Phân số lớn hơn 1 là: $\\frac{8}{5}$",
                "answer": "B. $\\frac{8}{5}$"
            },
            {
                "id": "1671",
                "question": "Trong các phân số: $\\frac{5}{6}$ ; $\\frac{7}{3}$ ; $\\frac{9}{9}$ ; $\\frac{8}{7}$ ; $\\frac{5}{9}$ ; $\\frac{13}{13}$ , phân số lớn hơn 1 là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{5}{6}$ ; $\\frac{5}{9}$",
                    "B. $\\frac{7}{3}$ ; $\\frac{8}{7}$",
                    "C. $\\frac{9}{9}$ ; $\\frac{13}{13}$",
                    "D. Tất cả các phân số đã cho"
                ],
                "explanation": "Phân số lớn hơn 1 thì tử số lớn hơn mẫu số. Nên phân số lớn hơn 1 là: $\\frac{7}{3}$ ; $\\frac{8}{7}$",
                "answer": "B. $\\frac{7}{3}$ ; $\\frac{8}{7}$"
            },
            {
                "id": "1672",
                "question": "Trong các phép chia dưới đây, phép chia có số dư lớn nhất là:",
                "choices": [
                    "A. 26 : 7",
                    "B. 34 : 6",
                    "C. 80 : 9",
                    "D. 70 : 8"
                ],
                "explanation": "26 : 7 = 3 (dư 5)\n 34 : 6 = 5 (dư 4)\n 80 : 9 = 8 (dư 8)\n 70 : 8 = 8 (dư 6)\n Trong các phép chia dưới đây, phép chia có số dư lớn nhất là: 80 : 9",
                "answer": "C. 80 : 9"
            },
            {
                "id": "1673",
                "question": "Trong các phép chia với số chia là 6, số dư lớn nhất của các phép chia đó là:",
                "choices": [
                    "A. 3",
                    "B. 4",
                    "C. 5",
                    "D. 6"
                ],
                "explanation": "Trong các phép chia với số chia là 6, số dư lớn nhất của các phép chia đó là: 5",
                "answer": "C. 5"
            },
            {
                "id": "1674",
                "question": "Trong các phép so sánh sau, phép so sánh đúng là:",
                "choices": [
                    "A. 9m2 12cm2 = 9,12m2",
                    "B. 1,1 giờ = 1 giờ 6 phút",
                    "C. 81 tạ 8,1 tấn",
                    "D. 0,96m = 96dm"
                ],
                "explanation": "Trong các phép so sánh sau, phép so sánh đúng là: 1,1 giờ = 1 giờ 6 phút",
                "answer": "B. 1,1 giờ = 1 giờ 6 phút"
            },
            {
                "id": "1679",
                "question": "Trong các phép tính sau, phép tính có kết quả lớn nhất là:",
                "choices": [
                    "A. 9 528 + 5 132",
                    "B. 20 742 – 8 560",
                    "C. 4 509 ${\\times}$ 3",
                    "D. 84 630 : 7"
                ],
                "explanation": "9 528 + 5 132 = 14 660\n 20 742 – 8 560 = 12 182 \n 4 509 ${\\times}$ 3 = 13 527 \n 84 630 : 7 = 12 090\n Ta có 14 660 13 527 12 182 12 090\n Vậy phép tính có kết quả lớn nhất là: 9 528 + 5 132",
                "answer": "A. 9 528 + 5 132"
            },
            {
                "id": "168",
                "question": "6 dm2 7 cm2 = …………… cm2. Số cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 607",
                    "B. 67",
                    "C. 670",
                    "D. 6 007"
                ],
                "explanation": "6 dm2 7 cm2 = 600 cm2 + 7 cm2 = 607 cm2\n Vậy 6 dm2 7 cm2 = 607 cm2.",
                "answer": "A. 607"
            },
            {
                "id": "1680",
                "question": "Trong các phép tính sau, phép tính có kết quả lớn nhất là:",
                "choices": [
                    "A. 1 215 × 5",
                    "B. 8 084 : 2",
                    "C. 7 527 : 3",
                    "D. 800 × 4"
                ],
                "explanation": "So sánh kết quả của các phép tính ta được: 2 509 < 3 200 < 4 042 < 6 075.\n Vậy phép tính có kết quả lớn nhất là: 1 215 × 5",
                "answer": "A. 1 215 × 5"
            },
            {
                "id": "1682",
                "question": "Trong các phép tính sau, phép tính có kết quả nhỏ nhất là:",
                "choices": [
                    "A. 90 155 : 5",
                    "B. 13 456 + 9 528",
                    "C. 5218 ${\\times}$ 3",
                    "D. 20 590 – 1 565"
                ],
                "explanation": "90 155 : 5 = 18 031\n 13 456 + 9 528 = 22 984\n 5 2l8 ${\\times}$ 3 = 15 654 \n 20 590 – 1 565 = 19 025\n Phép tính có kết quả nhỏ nhất là: 5 218 ${\\times}$ 3",
                "answer": "C. 5218 ${\\times}$ 3"
            },
            {
                "id": "1683",
                "question": "Trong các phép tính sau, phép tính có kết quả nhỏ nhất là:",
                "choices": [
                    "A.9 000 + 7 500",
                    "B. 20 000 – 3 000",
                    "C. 4 500 ${\\times}$ 3",
                    "D. 93 000 : 3"
                ],
                "explanation": "9 000 + 7 500 = 16 500 \n 20 000 – 3 000 = 17 000 \n 4 500 ${\\times}$ 3 = 13 500\n 93 000 : 3 = 31 000\n Ta có 13 500 16 500 17 000 31 000\n Phép tính có kết quả nhỏ nhất là: 4 500 ${\\times}$ 3",
                "answer": "C. 4 500 ${\\times}$ 3"
            },
            {
                "id": "1685",
                "question": "Trong các phép tính sau, phép tính có kết quả nhỏ nhất là:",
                "choices": [
                    "A. 4 300 + 600",
                    "B. 6 500 – 2 800",
                    "C. 7 000 – 2 000",
                    "D. 1 300 + 2 700"
                ],
                "explanation": "Em tính nhẩm:\n 4 300 + 600 = 4 900\n 6 500 – 2 800 = 3 700\n 7 000 – 2 000 = 5 000\n 1 300 + 2 700 = 4 000\n So sánh: 3 700 < 4 00 < 4 900 < 5 000\n Vậy phép tính có kết quả nhỏ nhất là: 6 500 – 2 800",
                "answer": "B. 6 500 – 2 800"
            },
            {
                "id": "1688",
                "question": "Trong các phép tính sau, phép tính nào có kết quả lớn nhất:",
                "choices": [
                    "A. 15 852 – 9 360",
                    "B. 16 074 : 2",
                    "C. 6 858 + 523",
                    "D. 3 728 ${\\times}$ 2"
                ],
                "explanation": "15 852 – 9 360 = 6 492\n 16 074 : 2 = 8 037 \n 6858 + 523 = 7381\n 3 728 ${\\times}$ 2 = 7 456\n Phép tính nào có kết quả lớn nhất là: 16 074 : 2",
                "answer": "B. 16 074 : 2"
            },
            {
                "id": "169",
                "question": "6 gồm:",
                "choices": [
                    "A. 3 và 3",
                    "B. 2 và 6",
                    "C. 4 và 1",
                    "D. 5 và 2"
                ],
                "explanation": "3 và 3 được 62 và 6 được 84 và 1 được 55 và 2 được 7Vậy 6 gồm: 3 và 3Phần 2. Tự luận",
                "answer": "A. 3 và 3"
            },
            {
                "id": "1691",
                "question": "Trong các số 214, 178, 187, 241. Số bé nhất là:",
                "choices": [
                    "A. 214",
                    "B. 178",
                    "C. 187",
                    "D. 241"
                ],
                "explanation": "Số 214 và số 241 có chữ số hàng trăm là 2.\n Số 214 có chữ số hàng chục là 1, số 241 có chữ số hàng chục là 4, do 1 4 nên 214 241. \n Số 178 và số 187 có chữ số hàng trăm là 1. \n Số 178 có chữ số hàng chục là 7, số 187 có chữ số hàng chục là 8, do 7 8 nên 178 187. Do 1 2 nên 178 187 214 241.\n Vậy số nhỏ nhất trong các số trên là 178.",
                "answer": "B. 178"
            },
            {
                "id": "1693",
                "question": "Trong các số 30 768; 43 526; 15 916; 43 000, số nhỏ nhất là:",
                "choices": [
                    "A. 30 768",
                    "B. 43 526",
                    "C. 15 916",
                    "D. 43 000"
                ],
                "explanation": "Các số đã cho đều là số có 5 chữ số.\n Số 43 526 và số 43 000 đều có chữ số hàng chục nghìn là 4 và chữ số hàng nghìn là 3.\n Xét chữ số hàng trăm: Vì 0 < 5 nên 43 000 < 43 526.\n Xét chữ số hàng chục nghìn của các số đã cho:\n Ta có: 1 < 3 < 4 nên 15 916 < 30 768 < 43 000 < 43 526.\n Vậy số nhỏ nhất trong dãy số trên là 15 916.",
                "answer": "C. 15 916"
            },
            {
                "id": "1696",
                "question": "Trong các số 512,37; 439,25; 735,49; 627,54 có chữ số 5 ở hàng phần trăm là:",
                "choices": [
                    "A. 512,37",
                    "B. 439,25",
                    "C. 735,49",
                    "D. 627,54"
                ],
                "explanation": "Hàng phần trăm là vị trí thứ hai sau dấu phẩy.\nVậy số có chữ số 5 ở vị trí thứ hai sau dấu phẩy là: 439,25.",
                "answer": "B. 439,25"
            },
            {
                "id": "17",
                "question": "Khoảng thời gian từ 7 giờ 30 phút đến 9 giờ là:",
                "choices": [
                    "A. 1 giờ 30 phút",
                    "B. 2 giờ 30 phút",
                    "C. 30 phút",
                    "D. 15 giờ 30 phút"
                ],
                "explanation": "Khoảng thời gian từ 7 giờ 30 phút đến 9 giờ là: 9 giờ - 7 giờ 30 phút = 1 giờ 30 phút.",
                "answer": "A. 1 giờ 30 phút"
            },
            {
                "id": "170",
                "question": "6 là kết quả của phép tính nào dưới đây:",
                "choices": [
                    "A. 12 : 3",
                    "B. 12 : 6",
                    "C. 42 : 7",
                    "D. 40 : 8"
                ],
                "explanation": "Để xem phép tính nào dưới đây có kết quả là 6, ta thử từng phép tính:\nA. 12 : 3 = 4\nB. 12 : 6 = 2\nC. 42 : 7 = 6\nD. 40 : 8 = 5\nVậy nên, kết quả là 6 khi thực hiện phép tính 42 : 7.",
                "answer": "C. 42 : 7"
            },
            {
                "id": "1704",
                "question": "Trong các số đo độ dài sau đây, số đo bằng 41,5 m là:",
                "choices": [
                    "A. 41,5 dm",
                    "B. 4105 m",
                    "C. 41,500 m",
                    "D. 41,05 m"
                ],
                "explanation": "Ta thấy 41,500 = 41,5 \n Nên 41,500 m = 41,5 m.",
                "answer": "C. 41,500 m"
            },
            {
                "id": "1705",
                "question": "Trong các số đo dưới đây, số đo bằng 12,025 km là:",
                "choices": [
                    "A. 12250 m",
                    "B. 12025 m",
                    "C. 12 km 250m",
                    "D. 1225m"
                ],
                "explanation": "12,025 km = 12 025 m",
                "answer": "B. 12025 m"
            },
            {
                "id": "1707",
                "question": "Trong các số sau, chữ số 7 trong số nào có giá trị là $\\frac{7}{100}$?",
                "choices": [
                    "A. 398,7",
                    "B. 398,07",
                    "C. 793,8",
                    "D. 973,08"
                ],
                "explanation": "Ta có: $\\frac{7}{100}=0,07$. Vậy chữ số 7 có giá trị thuộc phần trăm. Vậy số có chữ số 7 có giá trị thuộc phần trăm là 398,07",
                "answer": "B. 398,07"
            },
            {
                "id": "171",
                "question": "6 là thương của hai số nào?",
                "choices": [
                    "A. 25 và 5",
                    "B. 20 và 2",
                    "C. 30 và 5",
                    "D. 18 và 2"
                ],
                "explanation": "Ta có: 25 : 5 = 5\n 20 : 2 = 10\n 30 : 5 = 6\n 18 : 2 = 9\n Vậy 6 là thương của 30 và 5",
                "answer": "C. 30 và 5"
            },
            {
                "id": "1714",
                "question": "Trong các số thập phân 30,516; 30,561; 30,651; 30,615. Số thập phân lớn nhất là:",
                "choices": [
                    "A. 30,516",
                    "B. 30,561",
                    "C. 30,651",
                    "D. 30,615"
                ],
                "explanation": "Trong các số thập phân 30,516; 30,561; 30,651; 30,615. Số thập phân lớn nhất là: 30,651.",
                "answer": "C. 30,651"
            },
            {
                "id": "172",
                "question": "6 năm 8 tháng + 7 năm 6 tháng = ?",
                "choices": [
                    "A. 14 năm 2 tháng",
                    "B. 15 năm 2 tháng",
                    "C. 16 năm 2 tháng",
                    "D. 13 năm 2 tháng"
                ],
                "explanation": "Để tính tổng thời gian 6 năm 8 tháng và 7 năm 6 tháng, ta cộng tổng số năm và tổng số tháng riêng lẻ.\nSố năm: 6 + 7 = 13 năm\nSố tháng: 8 + 6 = 14 tháng\nDo đó, 6 năm 8 tháng + 7 năm 6 tháng = 13 năm 14 tháng = 14 năm 2 tháng.",
                "answer": "A. 14 năm 2 tháng"
            },
            {
                "id": "1721",
                "question": "Trong các số: 342, 529, 299, 701 số nhỏ nhất là:",
                "choices": [
                    "A. 342",
                    "B. 529",
                    "C. 299",
                    "D. 701"
                ],
                "explanation": "Các số: 342, 529, 299, 701 là số có ba chữ số nên ta so sánh theo chiều từ trái sang phải.\n Số hàng trăm: 2 3 5 7Vậy 299 342 529 701\n Vậy số nhỏ nhất là: 299",
                "answer": "C. 299"
            },
            {
                "id": "173",
                "question": "6,13m3 = …lít:",
                "choices": [
                    "A. 613",
                    "B. 6130",
                    "C. 6,13",
                    "D. 61,3"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi từ mét khối (m3) sang lít, ta biết rằng 1m3 = 1000 lít.\nVậy nên, 6,13m3 = 6,13 ${\times}$ 1000 = 6130 lít.",
                "answer": "B. 6130"
            },
            {
                "id": "1730",
                "question": "Trong các số: 62 523: 72 236, 51 425, 62 652, số lớn nhất là:",
                "choices": [
                    "A. 62 523",
                    "B. 72 736",
                    "C. 51 425",
                    "D. 62 652"
                ],
                "explanation": "Trong các số: 62 523: 72 236, 51 425, 62 652, số lớn nhát là: 72 736",
                "answer": "B. 72 736"
            },
            {
                "id": "1732",
                "question": "Trong các số: 653, 271, 290, 451; số nhỏ nhất là:",
                "choices": [
                    "A. 653",
                    "B. 271",
                    "C. 290",
                    "D. 451"
                ],
                "explanation": "So sánh: 653, 271, 290, 451 theo chiều từ trái sang phải:Số hàng trăm: 2 4 6So sánh: 271, 290 có:Số hàng chục: 7 9 nên 271 290Vậy 271 290 451 653.Vậy số nhỏ nhất là: 271",
                "answer": "B. 271"
            },
            {
                "id": "1734",
                "question": "Trong các số: 825, 627, 958, 609; số lớn nhất là:",
                "choices": [
                    "A. 825",
                    "B. 627",
                    "C. 958",
                    "D. 609"
                ],
                "explanation": "Các số: 825, 627, 958, 609 đều là số có ba chữ số nên ta so sánh theo chiều từ trái sang.\n Số hàng trăm: 6 8 9\n Vậy số lớn nhất là: 958",
                "answer": "C. 958"
            },
            {
                "id": "1737",
                "question": "Trong chuồng có cả lợn và gà. An đếm được có 10 cái chân. Số gà nhiều hơn số lợn. Số lợn trong chuồng là:",
                "choices": [
                    "A. 1 con",
                    "B. 2 con",
                    "C. 3 con",
                    "D. 4 con"
                ],
                "explanation": "Nếu Lợn là: 1 con thì Gà là: 3 con. Đúng \nNếu Lợn là: 2 con thì Gà là: 1 con. Không đúng.\nVậy số lợn trong chuồng là: 1 con",
                "answer": "A. 1 con"
            },
            {
                "id": "174",
                "question": "675 chia cho 6 bằng:",
                "choices": [
                    "A. 112",
                    "B. 110 dư 5",
                    "C. 112 dư 3",
                    "D. 111 dư 4"
                ],
                "explanation": "675 : 6 = 112 (dư 3)",
                "answer": "C. 112 dư 3"
            },
            {
                "id": "1742",
                "question": "Trong hộp có 1 quả bóng xanh, 1 quả bóng đỏ, 1 quả bóng vàng. Khi lấy một quả bóng từ trong chiếc hộp thì có mấy khả năng xảy ra:",
                "choices": [
                    "A. 0",
                    "B. 1",
                    "C. 2",
                    "D. 3"
                ],
                "explanation": "Khi lấy một quả bóng từ trong chiếc hộp thì có 3 khả năng có thể xảy ra:\n - Có thể lấy được quả bóng xanh.\n - Có thể lấy được quả bóng đỏ.\n - Có thể lấy được quả bóng vàng.",
                "answer": "D. 3"
            },
            {
                "id": "1743",
                "question": "Trong hộp có 15 cây bút đỏ và 33 cây bút xanh. Tỉ số của số bút xanh và số bút trong hộp là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{15}{33}$",
                    "B. $\\frac{33}{15}$",
                    "C. $\\frac{33}{48}$",
                    "D. $\\frac{15}{48}$"
                ],
                "explanation": "Trong hộp có tổng số bút là: $15 + 33 = 48$ (bút)\n Tỉ số của số bút xanh và số bút trong hộp là: $\\frac{33}{48}$",
                "answer": "C. $\\frac{33}{48}$"
            },
            {
                "id": "1744",
                "question": "Trong kì nghỉ lễ vừa qua, tỉnh Bến Tre đón khoảng 74 000 lượt khách, tỉnh Lào Cai đón khoảng 98 000 lượt khách, tỉnh Kiên Giang đón khoảng 45 000 lượt khách và tỉnh Vĩnh Phúc đón khoảng 80 000 lượt khách. Vậy tỉnh có lượt khách tham quan nhiều nhất là:",
                "choices": [
                    "A. Bến Tre",
                    "B. Lào Cai",
                    "C. Kiên Giang",
                    "D. Vĩnh Phúc"
                ],
                "explanation": "Xét các số: 74 000; 98 000; 45 000; 80 000 đều là các số có 5 chữ số\n Ta so sánh chữ số hàng chục nghìn: 4 < 7 < 8 < 9 nên\n 45 000 < 74 000 < 80 000 < 98 000\n Vậy tỉnh có lượt khách tham quan nhiều nhất là tỉnh Lào Cai với 98 000 lượt khách.",
                "answer": "B. Lào Cai"
            },
            {
                "id": "1745",
                "question": "Trong mỗi bữa cơm, nhà Mai có 6 người lớn ăn cơm bằng đũa Để đủ cho mỗi người lớn có một đôi đũa, số chiếc đũa Mai cần lấy là:",
                "choices": [
                    "A. 12 chiếc",
                    "B. 8 chiếc",
                    "C. 10 chiếc",
                    "D. 14 chiếc"
                ],
                "explanation": "Số chiếc đũa Mai cần lấy là:2 ${\\times}$ 6 = 12 (chiếc đũa)",
                "answer": "A. 12 chiếc"
            },
            {
                "id": "1747",
                "question": "Trong một năm có bao nhiêu tháng có 31 ngày?",
                "choices": [
                    "A. 4 tháng",
                    "B. 5 tháng",
                    "C. 7 tháng",
                    "D. 8 tháng"
                ],
                "explanation": "Phương pháp\n Em có thể xác định các tháng có 31 ngày dựa theo các khớp lồi trên 2 bàn tay, đếm lần lượt từ tay trái đến tay phải, từ tháng 1 đến tháng 12.\n Cách giải\n Trong một năm có 7 tháng có 31 ngày là tháng 1, 3, 5, 7, 8, 10, 12\n Đáp án:",
                "answer": "C. 7 tháng"
            },
            {
                "id": "1748",
                "question": "Trong một tuần, nếu hôm nay là thứ ba ngày 20 thì chủ nhật là:",
                "choices": [
                    "A. ngày 25",
                    "B. ngày 21",
                    "C. ngày 23",
                    "D. ngày 24"
                ],
                "explanation": "Thứ ba ngày 20;\n Thứ tư ngày 21;\n Thứ năm ngày 22;\n Thứ sáu ngày 23;\n Thứ bảy ngày 24;\n Chủ nhật ngày 25.\n Vậy nếu thứ ba ngày 20 thì chủ nhật ngày 25.",
                "answer": "A. ngày 25"
            },
            {
                "id": "175",
                "question": "7 ${\\times}$ 5 ? ? ? 5 ${\\times}$ 10",
                "choices": [
                    "A. 5 ${\\times}$ 6",
                    "B. 2 ${\\times}$ 9",
                    "C. 5 ${\\times}$ 9",
                    "D. 7 ${\\times}$ 2"
                ],
                "explanation": "7 ${\\times}$ 5 ? ? ? 5 ${\\times}$ 10\n Ta có: 7 ${\\times}$ 5 = 355 ${\\times}$ 10 = 50\n Vậy 35 ? ? ? 50\n Ta lại có: 5 ${\\times}$ 6 = 30 2 ${\\times}$ 9 = 18 5 ${\\times}$ 9 = 45 7 ${\\times}$ 2 = 14\n Vậy phép tính đúng là: 5 ${\\times}$ 9",
                "answer": "C. 5 ${\\times}$ 9"
            },
            {
                "id": "1754",
                "question": "Trong phép tính: 24 – 14 = 10, số trừ là:",
                "choices": [
                    "A. 24",
                    "B. 24 – 14",
                    "C. 14",
                    "D. 10"
                ],
                "explanation": "Trong phép tính: 24 – 14 = 10\n 24: số bị trừ\n 14: số trừ\n Vậy số trừ là: 14",
                "answer": "C. 14"
            },
            {
                "id": "1755",
                "question": "Trong phép tính: 36 + 12 = 48 , 36 + 12 được gọi là:",
                "choices": [
                    "A. Số hạng",
                    "B. Hiệu",
                    "C. Số bị trừ",
                    "D. Tổng"
                ],
                "explanation": "Trong phép tính: 36 + 12 = 48\n Ta có:\n 36: số hạng\n 12: số hạng\n 36 + 12: tổng",
                "answer": "D. Tổng"
            },
            {
                "id": "1756",
                "question": "Trong phép tính: 63 – 32 = 31, 63 – 32 được gọi là:",
                "choices": [
                    "A. Số trừ",
                    "B. Hiệu",
                    "C. Số bị trừ",
                    "D. Tổng"
                ],
                "explanation": "Trong phép tính: 63 – 32 = 31\n 63: số bị trừ\n 32: số trừ\n 63 – 32: hiệu",
                "answer": "B. Hiệu"
            },
            {
                "id": "1757",
                "question": "Trong số 28 653, chữ số 6 có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. 60 000",
                    "B. 6 000",
                    "C. 600",
                    "D. 60"
                ],
                "explanation": "Trong số 28 653, chữ số 6 có giá trị là: 600",
                "answer": "C. 600"
            },
            {
                "id": "176",
                "question": "7 dm2 8cm2 = …….. cm2. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 7,08",
                    "B. 0,87",
                    "C. 70,8",
                    "D. 708"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi diện tích từ dm2 và cm2 sang cm2, ta cần biết rằng 1 dm2 = 100 cm2.\nVậy nên, 7 dm2 = 7 ${\times}$ 100 = 700 cm2\n8 cm2 không cần chuyển đổi.\nTổng cộng: 700 cm2 + 8 cm2 = 708 cm2.",
                "answer": "D. 708"
            },
            {
                "id": "1760",
                "question": "Trong số 642, giá trị của chữ số 4 gấp giá trị của chữ số 2 là:",
                "choices": [
                    "A. 2 lần",
                    "B. 20 lần",
                    "C. 200 lần",
                    "D. 300 lần"
                ],
                "explanation": "Trong số 642, giá trị của chữ số 4 là 40\n Giá trị của chữ số 2 là 2\n Giá trị chữ số 4 gấp giá trị của chữ số 2 là: 40 : 2 = 20 (lần)",
                "answer": "B. 20 lần"
            },
            {
                "id": "1761",
                "question": "Trong số 67 213, giá trị của chữ số 6 gấp giá trị của chữ số 3 là:",
                "choices": [
                    "A. 2 lần",
                    "B. 200 lần",
                    "C. 2 000 lần",
                    "D. 20 000 lần"
                ],
                "explanation": "Trong số 67 213: \n Giá trị của chữ số 6 là: 60 000Giá trị của chữ số 3 là: 3\n Giá trị của chữ số 6 gấp giá trị của chữ số 3 là: 60 000 : 3 = 20 000 (lần)\n Đáp số: 20 000 lần",
                "answer": "D. 20 000 lần"
            },
            {
                "id": "1762",
                "question": "Trong số 76 235, giá trị của chữ số 7 hơn giá trị của chữ số 6 số đơn vị là:",
                "choices": [
                    "A. l đơn vị",
                    "B. 1 000 đơn vị",
                    "C. 64 000 đơn vị",
                    "D. 10 000 đơn vị"
                ],
                "explanation": "Trong số 76 235:\n - Giá trị của chữ số 7 là 70 000\n - Giá trị của chữ số 6 là 6 000\n Giá trị của chữ số 7 hơn giá trị của chữ số 6 số đơn vị là:\n 70 000 – 6 000 = 64 000 (đơn vị)\n Đáp số: 64 000 đơn vị",
                "answer": "C. 64 000 đơn vị"
            },
            {
                "id": "1763",
                "question": "Trong số 84 591, chữ số 8 có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. 80 000",
                    "B. 8 000",
                    "C. 800",
                    "D. 80"
                ],
                "explanation": "Trong số 84 591, chữ số 8 thuộc hàng chục nghìn và có giá trị là 80 000.",
                "answer": "A. 80 000"
            },
            {
                "id": "1764",
                "question": "Trong số 912 345, chữ số 1 có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. 1",
                    "B. 1 000",
                    "C. 12 345",
                    "D. 10 000"
                ],
                "explanation": "Trong số 912 345, chữ số 1 có giá trị là: 10 000",
                "answer": "D. 10 000"
            },
            {
                "id": "1765",
                "question": "Trong số thập phân 32,469 chữ số 6 thuộc hàng:",
                "choices": [
                    "A. Hàng nghìn",
                    "B. Hàng phần nghìn",
                    "C. Hàng phần mười",
                    "D. Hàng phần trăm"
                ],
                "explanation": "Trong số thập phân 32,469 chữ số 6 thuộc hàng: phần trăm.",
                "answer": "D. Hàng phần trăm"
            },
            {
                "id": "1766",
                "question": "Trong số thập phân 89,3045 số 5 thuộc hàng:",
                "choices": [
                    "A. Hàng phần mười",
                    "B. Hàng phần trăm",
                    "C. Hàng phần nghìn",
                    "D. Hàng phần mười nghìn"
                ],
                "explanation": "Trong số thập phân 89,3045 số 5 thuộc hàng phần mười nghìn.",
                "answer": "D. Hàng phần mười nghìn"
            },
            {
                "id": "177",
                "question": "7 tạ 50 kg = ….. kg. Số thích hợp cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 750",
                    "B. 7 500",
                    "C. 7 050",
                    "D. 5 070"
                ],"explanation": "1 tạ bằng 100 kg. Vậy nên, 7 tạ = 7 ${\times}$ 100 = 700 kg.\nTổng cộng: 700 kg + 50 kg = 750 kg.",
                "answer": "A. 750"
            },
            {
                "id": "1776",
                "question": "Trung bình cộng hai số là 160, biết số lớn hơn số bé là 20. Tìm hai số đó.",
                "choices": [
                    "A. 180 và 140",
                    "B. 170 và 150",
                    "C. 30 và 50",
                    "D. 90 và 70"
                ],
                "explanation": "Tổng của hai số là: 160 ${\\times}$ 2 = 320 \nSố lớn là: (320 + 20) : 2 = 170 \nSố bé là: 320 – 170 = 150",
                "answer": "B. 170 và 150"
            },
            {
                "id": "1778",
                "question": "Từ 100 đến 1 000 có tất cả bao nhiêu số tròn trăm?",
                "choices": [
                    "A. 9 số",
                    "B. 10 số",
                    "C. 11 số",
                    "D. 12 số"
                ],
                "explanation": "Từ 100 đến 1 000 có số tròn trăm là:100, 200, 300, 400, 500, 600, 700, 800, 900, 1 000 Vậy có tất cả 10 số tròn trăm.",
                "answer": "B. 10 số"
            },
            {
                "id": "178",
                "question": "72 là hiệu của:",
                "choices": [
                    "A. 65 và 7",
                    "B. 91 và 19",
                    "C. 80 và 22",
                    "D. 46 và 26"
                ],
                "explanation": "Để tìm hiệu của hai số, ta thực hiện phép trừ. Thử từng lựa chọn:\nA. 65 - 7 = 58\nB. 91 - 19 = 72\nC. 80 - 22 = 58\nD. 46 - 26 = 20\nNên hiệu của 91 và 19 là 72.",
                "answer": "B. 91 và 19"
            },
            {
                "id": "1780",
                "question": "Từ 300 đến 400 có tất cả bao nhiêu số tròn chục?",
                "choices": [
                    "A. 9 số",
                    "B. 10 số",
                    "C. 11 số",
                    "D. 12 số"
                ],
                "explanation": "Từ 300 đến 400 có các số tròn chục là: 300, 310, 320, 330, 340, 350, 360, 370, 380, 390, 400. Vậy có tất cả 11 số tròn chục",
                "answer": "C. 11 số"
            },
            {
                "id": "1784",
                "question": "Từ các số 5, 2, 7, 0, 6 lập được bao nhiêu số có 5 chữ số khác nhau mà chữ số hàng chục của số đó bằng 2 và chữ số hàng đơn vị bằng 6?",
                "choices": [
                    "A. 3 số",
                    "B. 6 số",
                    "C. 4 số",
                    "D. 5 số"
                ],
                "explanation": "Có thể ghép được 4 số thỏa mãn yêu cầu của đề bài gồm:\n 57 026; 50 726\n 75 026; 70 526",
                "answer": "C. 4 số"
            },
            {
                "id": "1785",
                "question": "Từ các thẻ số 6, 9, 5, 0, 0 có thể ghép được bao nhiêu số tròn trăm có 5 chữ số?",
                "choices": [
                    "A. 4 số",
                    "B. 5 số",
                    "C. 6 số",
                    "D. 7 số"
                ],
                "explanation": "Có thể ghép được 6 số tròn trăm có 5 chữ số gồm:\n 69 500; 65 900\n 96 500; 95 600\n 56 900; 59 600",
                "answer": "C. 6 số"
            },
            {
                "id": "1787",
                "question": "Tú về quê thăm ông bà từ ngày 26 tháng 5 đến ngày 2 tháng 6. Thời gian Tú về quê với ông bà là:",
                "choices": [
                    "A. 5 ngày",
                    "B. 6 ngày",
                    "C. 7 ngày",
                    "D. 8 ngày"
                ],
                "explanation": "Phương pháp\n - Tháng 5 có 31 ngày.\n - Tính nhẩm số ngày từ 26 tháng 5 đến ngày 2 tháng 6\n Cách giải\n Tháng 5 có 31 ngày.\n Thời gian từ 26 tháng 5 đến ngày 2 tháng 6 là 8 ngày.",
                "answer": "D. 8 ngày"
            },
            {
                "id": "179",
                "question": "720 000cm2 = …m2",
                "choices": [
                    "A. 72",
                    "B. 720",
                    "C. 7200",
                    "D. 7,2"
                ],"explanation": "Để chuyển đổi từ cm2 sang m2, ta cần chia cho 10,000 vì 1 m2 = 10,000 cm2.\nVậy nên, 720,000 cm2 = 720,000 / 10,000 = 72 m2.",
                "answer": "A. 72"
            },
            {
                "id": "1791",
                "question": "Vì bị ốm nên Mai xin phép cô giáo nghỉ học từ ngày 30 tháng 10 đến hết ngày 1 tháng 11 cùng năm. Số ngày Mai xin nghỉ học là:",
                "choices": [
                    "A. 2 ngày",
                    "B. 3 ngày",
                    "C. 4 ngày",
                    "D. 5 ngày"
                ],
                "explanation": "Tháng 10 có 31 ngày vậy nên mai nghỉ ngày 30 tháng 10, 31 tháng 10 và 1 tháng 11.Vậy Mai đã xin nghỉ học 3 ngày",
                "answer": "B. 3 ngày"
            },
            {
                "id": "1792",
                "question": "Viết $\\frac{6}{100}$ dưới dạng số thập phân ta được:",
                "choices": [
                    "A. 0,6",
                    "B. 0,06",
                    "C. 0,006",
                    "D. 0,60"
                ],
                "explanation": "Ta có: $\\frac{6}{100}$ = 0,06.Viết $\\frac{6}{100}$ dưới dạng số thập phân, ta được: 0,06.",
                "answer": "B. 0,06"
            },
            {
                "id": "18",
                "question": "Một ô tô dự định đi hết quãng đường AB dài 300km. Ô tô đó đi với vận tốc 60km/giờ và đã đi được 212 giờ. Hỏi ô tô đã đi được bao nhiêu phần trăm quãng đường AB?",
                "choices": [
                    "A. 55%",
                    "B. 50%",
                    "C. 45%",
                    "D. 60%"
                ],
                "explanation": "2(1/2) giờ = 2,5 giờ\n Quãng đường đi được sau\n 212 giờ là:\n 60 ⨯ 2,5 = 150 (km)\n Ô tô đã đi được :\n 150 : 300 = 0,5 = 50% (quãng đường)\n Vậy khoanh vào câu trả lời đúng là: 50%",
                "answer": "B. 50%"
            },
            {
                "id": "180",
                "question": "75% của 392 là:",
                "choices": [
                    "A. 294",
                    "B. 433,2",
                    "C. 522,66",
                    "D. 249,7"
                ],
                "explanation": "Để tính 75% của 392, ta nhân 392 với 0,75 (hay 75/100).\nVậy nên, 75% của 392 là: 392 ${\times}$ 0,75 = 294.",
                "answer": "A. 294"
            },
            {
                "id": "1800",
                "question": "Vườn cây ăn quả nhà An có 54 cây bưởi. Bố An trồng thêm 32 cây bưởi nữa. Số cây bưởi nhà An có tất cả là:",
                "choices": [
                    "A. 22 cây",
                    "B. 21 cây",
                    "C. 87 cây",
                    "D. 86 cây"
                ],
                "explanation": "Số cây bưởi nhà An có tất cả là:\n 54 + 32 = 86 (cây)",
                "answer": "D. 86 cây"
            },
            {
                "id": "1806",
                "question": "Xưởng sản xuất của bác Nam cần lắp đặt 3 000 chiếc ghế. Mỗi chiếc ghế cần dùng 8 chiếc đinh vít nhưng xưởng của bác mới chỉ có 15 700 chiếc đinh vít. Vậy số đinh vít xưởng sản xuất của bác Nam còn thiếu là:",
                "choices": [
                    "A.8 300 chiếc",
                    "B.2 400 chiếc",
                    "C.7 500 chiếc",
                    "D.9 200 chiếc"
                ],
                "explanation": "Số chiếc đinh vít cần dùng để lắp đặt 3000 cái ghế là: 3000 ${\\times}$ 8 = 24 000 (chiếc)\n Số đinh vít xưởng sản xuất của bác Nam còn thiếu là:24 000 – 15 700 = 8 300 (chiếc)\n Đáp số: 8 300 chiếc",
                "answer": "A.8 300 chiếc"
            },
            {
                "id": "181",
                "question": "7740 : 36 = ?",
                "choices": [
                    "A. 214 ( dư 36 )",
                    "B. 215",
                    "C. 2141",
                    "D. 213 (dư 72)"
                ],
                "explanation": "Để chia 7740 cho 36, ta thực hiện phép chia và được kết quả là 215.\nVậy nên, 7740 : 36 = 215.",
                "answer": "B. 215"
            },
            {
                "id": "182",
                "question": "78% = …….. Số thích hợp để điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{78}{10000}$",
                    "B. $\\frac{78}{1000}$",
                    "C. $\\frac{78}{100}$",
                    "D. $\\frac{78}{10}$"
                ],
                "explanation": "78% có nghĩa là $\frac{78}{100}$, vì % có nghĩa là phần trăm, tức là phần trăm của 100.\nVậy nên, 78% = $\frac{78}{100}$.",
                "answer": "C. $\\frac{78}{100}$"
            },
            {
                "id": "183",
                "question": "79 là số liền trước của:",
                "choices": [
                    "A. 78",
                    "B. 80",
                    "C. 81",
                    "D. 77"
                ],
                "explanation": "Số cần tìm là số liền sau của 79\n Muốn tìm số liền sau của một số, ta lấy số đó cộng thêm 1 đơn vị.\n Vậy 79 là số liền trước của: 79 + 1 = 80",
                "answer": "B. 80"
            },
            {
                "id": "184",
                "question": "7cm2 9mm2 = ....... cm2 số thích hợp viết vào chỗ chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 79",
                    "B. 790",
                    "C. 7,09",
                    "D. 7900"
                ],
                "explanation": "Để tính tổng diện tích từ cm2 và mm2, ta cần chuyển đổi mm2 thành cm2 bằng cách chia cho 100 (1 cm = 10 mm).\nDiện tích trong cm2: 7 cm2 + 9 mm2 / 100 = 7,09 cm2.",
                "answer": "C. 7,09"
            },
            {
                "id": "185",
                "question": "7hm 3dam = ………m. Số thích hợp điền vào chỗ trống là:",
                "choices": [
                    "A. 73m",
                    "B. 730m",
                    "C. 703m",
                    "D. 370m"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi từ hectomet và decamet sang mét, ta cần biết rằng 1 hm = 100m và 1 dam = 10m.\nVậy nên, 7 hm + 3 dam = 7 ${\times}$ 100m + 3 ${\times}$ 10m = 700m + 30m = 730m.",
                "answer": "B. 730m"
            },
            {
                "id": "186",
                "question": "8 dm2 15 cm2 = ….. cm2. Số thích hợp để điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 815",
                    "B. 8 015",
                    "C. 8 150",
                    "D. 81 500"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi diện tích từ dm2 và cm2 sang cm2, ta cần biết rằng 1 dm2 = 100 cm2.\nVậy nên, 8 dm2 = 8 ${\times}$ 100 = 800 cm2\n15 cm2 không cần chuyển đổi.\nTổng cộng: 800 cm2 + 15 cm2 = 815 cm2.",
                "answer": "A. 815"
            },
            {
                "id": "187",
                "question": "8 km2 325 dam2 = …… m2. Số thích hợp điền vào chỗ trống là:",
                "choices": [
                    "A. 8032500",
                    "B. 803250",
                    "C. 8325000",
                    "D. 832500"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi diện tích từ km2 và dam2 sang m2, ta cần biết rằng 1 km2 = 1,000,000 m2 và 1 dam2 = 100 m2.\nVậy nên, 8 km2 + 325 dam2 = 8 ${\times}$ 1,000,000 m2 + 325 ${\times}$ 100 m2 = 8 000 000 m2 + 32 500 m2 = 8 032 500 m2.",
                "answer": "A. 8032500"
            },
            {
                "id": "188",
                "question": "8 là thương của hai số nào?",
                "choices": [
                    "A. 16 và 2",
                    "B. 35 và 5",
                    "C. 12 và 2",
                    "D. 45 và 5"
                ],
                "explanation": "Ta có: 16 : 2 = 835 : 5 = 712 : 2 = 645 : 5 = 9\n Vậy 8 là thương của 16 và 2",
                "answer": "A. 16 và 2"
            },
            {
                "id": "189",
                "question": "8 là tích của hai số nào?",
                "choices": [
                    "A. 2 và 5",
                    "B. 4 và 2",
                    "C. 5 và 3",
                    "D. 5 và 1"
                ],
                "explanation": "Ta có: 2 ${\\times}$ 5 = 10 \n 4 ${\\times}$ 2 = 8\n 5 ${\\times}$ 3 = 15\n 5 ${\\times}$ 1 = 5\n Vậy 8 là tích của 4 và 2.",
                "answer": "B. 4 và 2"
            },
            {
                "id": "19",
                "question": "Ngày thứ nhất chú Tài thu mua được 1 350 kg phế liệu, ngày thứ hai thu mua được nhiều hơn ngày thứ nhất 580 kg phế liệu. Vậy sau hai ngày chú Tài thu mua được số ki-lô-gam phế liệu là:",
                "choices": [
                    "A. 1 930kg",
                    "B. 3 280 kg",
                    "C. 1 830kg",
                    "D. 2 280 kg"
                ],
                "explanation": "Ngày thứ hai, chú Tài thu được số ki-lô-gam phế liệu là:1 $350 + 580 = 1$ 930 (kg)Sau hai ngày chú Tài thu được số ki-lô-gam phế liệu là:1 350 + 1 930= 3 280 (kg)Đáp số: 3 280 kg",
                "answer": "B. 3 280 kg"
            },
            {
                "id": "190",
                "question": "80% của x bằng 400 thì x bằng:",
                "choices": [
                    "A. 320",
                    "B. 500",
                    "C. 520",
                    "D. 550"
                ],
                "explanation": "80% của x bằng 400 thì: x = 400 ${\\times}$ 100 : 80 = 500",
                "answer": "B. 500"
            },
            {
                "id": "191",
                "question": "839 tạ = … tấn là:",
                "choices": [
                    "A. 83,9",
                    "B. 839",
                    "C. 8,39",
                    "D. 0,839"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi từ tạ sang tấn, ta cần biết rằng 1 tấn = 10 tạ = 1000 kg.\nVậy nên, 839 tạ = 839:10 = 83,9 tấn.",
                "answer": "A. 83,9"
            },
            {
                "id": "192",
                "question": "84 có số liền sau là:",
                "choices": [
                    "A. 83",
                    "B. 82",
                    "C. 85",
                    "D. 86"
                ],
                "explanation": "Muốn tìm số liền sau của một số, ta lấy số đó cộng thêm 1 đơn vị.\n Vậy 84 có số liền sau là: 84 + 1 = 85",
                "answer": "C. 85"
            },
            {
                "id": "193",
                "question": "87 cm2 6 mm2 = … cm2 Số thích hợp để viết vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 876",
                    "B. 87,6",
                    "C. 87,06",
                    "D. 87,006 "
                ],
                "explanation": "Ta có: $6mm^{2}=\\frac{6}{100}cm^{2}=0,06cm^{2}$Vậy 87 cm2 6 mm2 = 87 cm2 + 0,06 cm2 = 87,06 cm2 \n Vậy số thích hợp để viết vào chỗ chấm là : 87,06",
                "answer": "C. 87,06"
            },
            {
                "id": "194",
                "question": "9 là thương của hai số nào?",
                "choices": [
                    "A. 35 và 5",
                    "B. 18 và 2",
                    "C. 40 và 5",
                    "D. 12 và 2"
                ],
                "explanation": "Ta có: 35 : 5 = 7\n 18 : 2 = 9\n 40 : 5 = 8\n 12 : 2 = 6\n Vậy 9 là thương của 18 và 2.",
                "answer": "B. 18 và 2"
            },
            {
                "id": "195",
                "question": "9 tạ 15kg = ... tạ là:",
                "choices": [
                    "A. 915",
                    "B. 9015",
                    "C. 91,5",
                    "D. 9,15"
                ],
                "explanation": "Để chuyển từ kg sang tạ, chúng ta chia số kg cho 100 vì 1 tạ bằng 100 kg. Vì vậy, 9 tạ 15 kg = 9 + 15/100 = 9,15 tạ.",
                "answer": "D. 9,15"
            },
            {
                "id": "196",
                "question": "902 km2 = ............m2. Số thích hợp để viết vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 9 002 000 m2",
                    "B. 92 000 000 m2",
                    "C. 902 000 000 m2",
                    "D. 9 020 000 m2"
                ],
                "explanation": "Để chuyển từ km2 sang m2, chúng ta cần nhân số km2 với 1 000 000 vì 1 km2 bằng 1 000 000 m2. Vậy nên, 902 km2 = 902 * 1 000 000 m2 = 902 000 000 m2.",
                "answer": "C. 902 000 000 m2"
            },
            {
                "id": "197",
                "question": "99 là số liền trước của:",
                "choices": [
                    "A. 97",
                    "B. 100",
                    "C. 98",
                    "D. 96"
                ],
                "explanation": "Ta tìm số liền sau của 99.Muốn tìm số iền sau của một số, ta lấy số đó cộng thêm 1.Số liền sau của 99 là: $99 + 1 = 100$ .Vậy 99 là số liền trước của: 100.",
                "answer": "B. 100"
            },
            {
                "id": "198",
                "question": "9m 2cm = .......cm.",
                "choices": [
                    "A. 92",
                    "B. 902",
                    "C. 920",
                    "D. 9002"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi từ mét và centimet thành centimet, ta cộng số mét với số centimet. Vậy nên, 9m 2cm = 9 * 100 + 2 = 902 cm.",
                "answer": "C. 902"
            },
            {
                "id": "199",
                "question": "9m 6dm = … cm:",
                "choices": [
                    "A. 9600cm",
                    "B. 96cm",
                    "C. 906cm",
                    "D. 960cm"
                ],
                "explanation": "Để chuyển từ mét và decimet sang centimet, ta cộng số mét nhân 100 và số decimet nhân 10. Vậy nên, 9m 6dm = 9 * 100 + 6 * 10 = 900 + 60 = 960 cm.",
                "answer": "D. 960cm"
            },
            {
                "id": "2",
                "question": "“1 giờ 25 phút = ……..phút”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 85",
                    "B. 125",
                    "C. 49",
                    "D. 1,25"
                ],
                "explanation": "1 giờ 25 phút = 85 phút.",
                "answer": "A. 85"
            },
            {
                "id": "20",
                "question": "Nhà An cách nhà Vân 800 m. Nhà Bình ở giữa, cách đều nhà An và nhà Vân. Vậy nhà Bình cách nhà An là:",
                "choices": [
                    "A. 400 m",
                    "B. 1 600 m",
                    "C. 600 m",
                    "D. 300 m"
                ],
                "explanation": "Nhà Bình cách nhà An số mét là: 800 : 2 = 400 (m)",
                "answer": "A. 400 m"
            },
            {
                "id": "200",
                "question": "An có 24 nhãn vở, An có ít hơn Bình 7 nhãn vở. Hỏi Bình có bao nhiêu nhãn vở?",
                "choices": [
                    "A. 31 nhãn vở",
                    "B. 30 nhãn vở",
                    "C. 14 nhãn vở"
                ],
                "explanation": "Để tính số nhãn vở của Bình, ta cộng số nhãn vở của An với số nhãn vở ít hơn An của Bình. Vậy nên, số nhãn vở của Bình là 24 + 7 = 31.",
                "answer": "A. 31 nhãn vở"
            },
            {
                "id": "201",
                "question": "An có nhiều con tem hình vuông cạnh 2 cm. An muốn xếp các con tem đó lên tấm bìa hình chữ nhật dài 10 cm và rộng 6 cm. Số con tem An có thể xếp lên tấm bìa đó là:",
                "choices": [
                    "A. 15 con tem",
                    "B. 16 con tem",
                    "C. 14 con tem",
                    "D. 13 con tem"
                ],
                "explanation": "Diện tích tấm bìa hình chữ nhật là:10 ${\\times}$ 6 = 60 (cm2)\n Diện tích con tem hình vuông là: 2 ${\\times}$ 2 = 4 (cm2)\n Số con tem An có thể xếp lên tấm bìa là:60 : 4 = 15 (con tem)\n Đáp số: 15 con tem",
                "answer": "A. 15 con tem"
            },
            {
                "id": "202",
                "question": "An đang nghĩ đến một số có hai chữ số mà số chục là số lớn nhất có một chữ số và số đơn vị là số nhỏ nhất có một chữ số. Số An đang nghĩ đến là:",
                "choices": [
                    "A. 19",
                    "B. 99",
                    "C. 90",
                    "D. 91"
                ],
                "explanation": "Số chục là số lớn nhất có một chữ số là 9, và số đơn vị là số nhỏ nhất có một chữ số là 0. Vậy nên, số An đang nghĩ đến là 90.",
                "answer": "C. 90"
            },
            {
                "id": "203",
                "question": "An đi khám răng vào ngày 29 tháng 8. Bác sĩ hẹn An đi khám lại ngày 5 tháng 9. Vậy An sẽ đi khám lại sau số ngày là:",
                "choices": [
                    "A. 5 ngày",
                    "B. 6 ngày",
                    "C. 7 ngày",
                    "D. 8 ngày"
                ],
                "explanation": "Tháng 8 có 31 ngày. An đi khám ngày 29 tháng 8. Bác sĩ hẹn An khám lại ngày 5 tháng 9 \n Số ngày An sẽ khi khám lại là: 2 + 5 = 7 ngày",
                "answer": "C. 7 ngày"
            },
            {
                "id": "204",
                "question": "An đọc một quyển sách trong 2 ngày. Ngày thứ nhất An đọc được 1/7 quyển sách, ngày thứ hai An đọc được 3/14 quyển sách. Hỏi trong 2 ngày An đọc được bao nhiêu phần quyển sách?",
                "choices": [
                    "A. 4/21",
                    "B. 5/14",
                    "C. 2/7",
                    "D. 4/14"
                ],
                "explanation": "Trong 2 ngày An đọc được: 1/7 + 3/14 = 5/14 (quyển sách).",
                "answer": "B. 5/14"
            },
            {
                "id": "205",
                "question": "An muốn qua nhà Bình để cùng Bình đến chơi nhà Cường. Từ nhà An đến nhà Bình có bốn con đường đi, từ nhà Bình đến nhà Cường có 6 con đường đi. Hỏi An có bao nhiêu cách chọn đường đi đến nhà Cường?",
                "choices": [
                    "A. 16",
                    "B. 10",
                    "C. 24",
                    "D. 36"
                ],
                "explanation": "Để tính tổng số cách chọn đường từ nhà An đến nhà Cường thông qua nhà Bình, ta nhân số đường từ nhà An đến nhà Bình với số đường từ nhà Bình đến nhà Cường. Vậy nên, tổng số cách là 4 * 6 = 24.",
                "answer": "C. 24"
            },
            {
                "id": "206",
                "question": "An rót nước từ bình ra cốc uống. Mẹ nhắc An cẩn thận vì nước trong bình còn nóng. Nhiệt độ của nước trong bình khoảng:",
                "choices": [
                    "A. 35 oC",
                    "B. 38 oC",
                    "C. 10 oC",
                    "D. 80 oC"
                ],
                "explanation": "An rót nước từ bình ra cốc uống. Mẹ nhắc An cẩn thận vì nước trong bình còn nóng. Nhiệt độ của nước trong bình khoảng: 80 oC",
                "answer": "D. 80 oC"
            },
            {
                "id": "207",
                "question": "Anh Sơn chia đều số mật ong thu hoạch được sáng nay vào 6 chai, mỗi chai đựng 1 500 ml mật ong. Vậy số mật ong anh Sơn thu hoạch được sáng nay là:",
                "choices": [
                    "A. 1 506 ml",
                    "B. 1 600 ml",
                    "C. 9 000 ml",
                    "D. 6 000 ml"
                ],
                "explanation": "Số mật ong anh Sơn thu hoạch được sáng nay là:\n 1 500 × 6 = 9 000 (ml)\n Đáp số: 9 000 ml",
                "answer": "C. 9 000 ml"
            },
            {
                "id": "208",
                "question": "Anh Sơn đóng tất cả số ngô vừa thu hoạch được vào các bao tải thì được 5 bao to và 1 bao nhỏ. Mỗi bao to cân nặng 30 kg và bao nhỏ cân nặng 15 kg. Vậy anh Sơn thu hoạch được số ki-lô-gam ngô là:",
                "choices": [
                    "A. 155kg",
                    "B. 105 kg",
                    "C. 50 kg",
                    "D. 165 kg"
                ],
                "explanation": "5 bao to nặng số ki-lô-gam là:\n 30 × 5 = 150 (kg)\n Anh Sơn thu hoạch được số ki-lô-gam ngô là:\n 150 + 15 = 165 (kg)\n Đáp số: 165 kg",
                "answer": "D. 165 kg"
            },
            {
                "id": "209",
                "question": "Ba tờ giấy bạc nào dưới đây có tổng số tiền bằng 60 000 đồng?",
                "choices": [
                    "A. 3 tờ giấy bạc 10 000 đồng",
                    "B. 1 tờ giấy bạc 10 000 đồng và 2 tờ giấy bạc 20 000 đồng",
                    "C. 2 tờ giấy bạc 10 000 đồng và 1 tờ giấy bạc 20 000 đồng",
                    "D. 3 tờ giấy bạc 20 000 đồng"
                ],
                "explanation": "Để kiểm tra xem tổng số tiền có bằng 60,000 đồng hay không, ta cần xem tổng số tiền từ mỗi tùy chọn. Chỉ có tùy chọn D với 3 tờ giấy bạc 20,000 đồng mỗi tờ có tổng số tiền là 3 * 20,000 = 60,000 đồng.",
                "answer": "D. 3 tờ giấy bạc 20 000 đồng"
            },
            {
                "id": "21",
                "question": "Phép chia 81 215 : 3 có số dư là:",
                "choices": [
                    "A.1",
                    "B.2",
                    "C.3",
                    "D.4"
                ],
                "explanation": "Để tìm số dư của phép chia 81,215 cho 3, ta lấy số dư của tổng các chữ số của 81,215 khi chia cho 3. Tổng các chữ số là 8 + 1 + 2 + 1 + 5 = 17, và 17 chia cho 3 dư 2.",
                "answer": "B.2"
            },
            {
                "id": "210",
                "question": "Ba tờ giấy bạc nào dưới đây có tổng số tiền bằng 60000 đồng",
                "choices": [
                    "A. 3 tờ giấy bạc 10000 đồng",
                    "B. 1 tờ giấy bạc 10000 đồng và 2 tờ giấy bạc 20000 đồng",
                    "C. 2 tờ giấy bạc 10000 đồng và 1 tờ giấy bạc 20000 đồng",
                    "D. 3 tờ giấy bạc 20000 đồng"
                ],
                "explanation": "Để kiểm tra xem tổng số tiền có bằng 60000 đồng hay không, ta cần xem tổng số tiền từ mỗi tùy chọn. Chỉ có tùy chọn D với 3 tờ giấy bạc 20000 đồng mỗi tờ có tổng số tiền là 3 * 20000 = 60000 đồng.",
                "answer": "D. 3 tờ giấy bạc 20000 đồng"
            },
            {
                "id": "211",
                "question": "Bác An gửi tiết kiệm 20 000 000 đồng, sau một năm bác An lấy tiền gốc và lãi là 21 500 000 đồng. Lãi suất của ngân hàng là:",
                "choices": [
                    "A. 6%",
                    "B. 7,5%",
                    "C. 6,5%",
                    "D. 7%"
                ],
                "explanation": "Số tiền lãi là:21 500 000 – 20 000 000 = 1 500 000 (đồng)Lãi suất của ngân hàng là:1 500 000 : 20 000 000 ${\\times}$ 100% = 7,5% \n Đáp số: 7,5%",
                "answer": "B. 7,5%"
            },
            {
                "id": "212",
                "question": "Bác Dậu nhận sửa một con đường. Ngày đầu bác sửa được $\\frac{2}{3}$ con đường. Ngày thứ hai bác sửa được $\\frac{1}{4}$ con đường. Sau hai ngày, bác Dậu còn phải sửa tiếp số phần con đường để xong cả con đường là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{3}{7}$ (con đường)",
                    "B. $\\frac{1}{12}$ (con đường)",
                    "C. $\\frac{11}{12}$ (con đường)",
                    "D. $\\frac{3}{8}$ (con đường)"
                ],
                "explanation": "Tổng số phần con đường bác Dạu sửa được sau hai ngày là $\frac{2}{3} + \frac{1}{4}$. Để biến thành một phân số có mẫu số chung, ta nhân tử số phần tử và mẫu số của mỗi phân số với số mẫu của phân số kia. Nên có:\n\n$\frac{2}{3} + \frac{1}{4} = \frac{8}{12} + \frac{3}{12} = \frac{11}{12}$\n\nBác Dạu còn phải sửa tiếp $1 - \frac{11}{12} = \frac{1}{12}$ con đường.",
                "answer": "B. $\\frac{1}{12}$ (con đường)"
            },
            {
                "id": "214",
                "question": "Bạn Nam mang hai tờ tiền có mệnh giá 10 000 đồng đi mua bút chì. Bạn mua hết 15 000. Bạn Nam còn thừa ...………đồng.",
                "choices": [
                    "A. 10 000 đồng",
                    "B. 5 000 đồng",
                    "C. 2 000 đồng",
                    "D. 1 000 đồng"
                ],
                "explanation": "Tổng số tiền bạn Nam mang đi là 2 * 10,000 = 20,000 đồng. Nếu bạn mua hết 15,000 đồng, thì số tiền bạn Nam còn thừa là 20,000 - 15,000 = 5,000 đồng.",
                "answer": "B. 5 000 đồng"
            },
            {
                "id": "215",
                "question": "Bảo có ít hơn An 15 viên bi. An cho bảo 4 viên. Lúc này, An có nhiều hơn Bảo số viên bi là:",
                "choices": [
                    "A. 11 viên bi",
                    "B. 19 viên bi",
                    "C. 7 viên bi",
                    "D. 9 viên bi"
                ],
                "explanation": "Lúc này, An giảm số viên bi là: 15 – 4 = 9 (viên bi)\n Lúc này, Bảo tăng số viên bi là: 4 : 2 = 2 (viên bi)\n Lúc này, An hơn Bảo số viên bi là: 9 – 2 = 7 (viên bi)",
                "answer": "C. 7 viên bi"
            },
            {
                "id": "216",
                "question": "Bây giờ là 16 giờ kém 10 phút. An và bố dự định cùng nhau đi thả diều khoảng 50 phút, sau đó sẽ về nhà. Vậy An và bố sẽ về nhà lúc:",
                "choices": [
                    "A. 16 giờ 40 phút",
                    "B. 16 giờ 45 phút",
                    "C. 16 giờ rưỡi",
                    "D. 17 giờ"
                ],
                "explanation": "An và bố về nhà lúc 16 giờ 40 phút",
                "answer": "A. 16 giờ 40 phút"
            },
            {
                "id": "217",
                "question": "Biết 25% của một số bằng 250. Vậy 18% của số đó là:",
                "choices": [
                    "A. 180",
                    "B. 200",
                    "C. 250",
                    "D. 320"
                ],
                "explanation": "Để tính 18% của một số khi biết 25%, chúng ta sử dụng tỷ lệ tương quan. Ta có công thức:\n\n18% của số = (18/25) * 25% của số.\n\nThay giá trị đã biết vào:\n\n18% của số = (18/25) * 250 = 180.",       
                "answer": "A. 180"
            },
            {
                "id": "218",
                "question": "Biết 40% của M là 8. Vậy giá trị của M là:",
                "choices": [
                    "A. 10",
                    "B. 40",
                    "C. 20",
                    "D. 80"
                ],
                "explanation": "Để tìm giá trị của M, ta sử dụng công thức: Phần trăm của M = Giá trị M × Phần trăm / 100. Trong trường hợp này, 40% của M là 8, nên ta có phương trình: M × 40 / 100 = 8. Giải phương trình này, ta được giá trị của M là 20.",
                "answer": "C. 20"
            },
            {
                "id": "219",
                "question": "Biết 75% của một bao gạo là 37,5 kg gạo. Hỏi $\\frac{3}{5}$ bao gạo đó là bao nhiêu kg?",
                "choices": [
                    "A. 50kg",
                    "B. 1,5 kg",
                    "C. 15 kg",
                    "D. 30kg"
                ],
                "explanation": "Gọi x là trọng lượng của một bao gạo. Ta có phương trình: 75% của x bằng 37,5 kg, hay 0,75x = 37,5. Giải phương trình này ta được x = 50 kg. $\frac{3}{5}$ của một bao gạo là $\frac{3}{5} \times 50$ = 30 kg.",
                "answer": "D. 30kg"
            },
            {
                "id": "22",
                "question": "Số bị chia là 40, số chia là 5. Vậy thương bằng:",
                "choices": [
                    "A. 35",
                    "B. 45",
                    "C. 9",
                    "D. 8"
                ],
                "explanation": "Số bị chia là 40, số chia là 5. Vậy thương bằng: 40 : 5 = 8",
                "answer": "D. 8"
            },
            {
                "id": "220",
                "question": "Biết 95% của một số là 475, vậy $\\frac{1}{5}$ của số đó là:",
                "choices": [
                    "A. 19",
                    "B. 95",
                    "C. 100",
                    "D. 500"
                ],
                "explanation": "Để tìm $\frac{1}{5}$ của số, ta sử dụng thông tin đã cho: 95% của số là 475. Đầu tiên, ta tính giá trị của 1%, sau đó nhân với 100 để tìm giá trị của toàn bộ số. Giá trị của 1% là 475 / 95, và giá trị của toàn bộ số là 475 / 95 × 100. Sau khi tính toán, ta được giá trị của số là 500. Vậy $\frac{1}{5}$ của số đó là 100.",
                "answer": "C. 100"
            },
            {
                "id": "221",
                "question": "Biết hiệu bằng 17 500, số trừ bằng 40 500, số bị trừ là:",
                "choices": [
                    "A. 57 000",
                    "B. 58 000",
                    "C. 23 000",
                    "D. 33 000"
                ],
                "explanation": "Số bị trừ là: 17 500 + 40 500 = 58 000",
                "answer": "B. 58 000"
            },
            {
                "id": "222",
                "question": "Biết hiệu bằng 3 525, số bị trừ bằng 6 370, số trừ là:",
                "choices": [
                    "A. 3 855",
                    "B. 2 855",
                    "C. 2 845",
                    "D. 3 845"
                ],
                "explanation": "Để tìm số trừ, ta thực hiện phép tính: số bị trừ - hiệu = số trừ. Vậy số trừ là: 6 370 - 3 525 = 2 845.",
                "answer": "C. 2 845"
            },
            {
                "id": "223",
                "question": "Biết hiệu là 245, số trừ là 162, số bị trừ là:",
                "choices": [
                    "A. 83",
                    "B. 307",
                    "C. 407",
                    "D. 183"
                ],
                "explanation": "Gọi số bị trừ là x. Ta có phương trình: x - 162 = 245. Giải phương trình này ta được x = 407.",
                "answer": "C. 407"
            },
            {
                "id": "224",
                "question": "Biết hiệu là 3 400, số bị trừ là số nhỏ nhất có 5 chữ số, số trừ là:",
                "choices": [
                    "A. 6 600",
                    "B. 7 600",
                    "C. 13 400",
                    "D. 10 000"
                ],
                "explanation": "Số nhỏ nhất có 5 chữ số là: 10 000 Số trừ là:10 000 – 3 400 = 6 600",
                "answer": "A. 6 600"
            },
            {
                "id": "225",
                "question": "Biết hiệu là 78, số bị trừ là 419, số trừ là:",
                "choices": [
                    "A. 487",
                    "B. 441",
                    "C. 341",
                    "D. 497"
                ],
                "explanation": "Gọi số trừ là x. Ta có phương trình: 419 - x = 78. Giải phương trình này ta được x = 341.",
                "answer": "C. 341"
            },
            {
                "id": "226",
                "question": "Biết một số gồm sáu mươi nghìn, hai nghìn, sáu trăm và 7 đơn vị. Số đó là:",
                "choices": [
                    "A. 62607",
                    "B. 62670",
                    "C. 6267",
                    "D. 62067"
                ],
                "explanation": "Số có các chữ số là sáu mươi nghìn, hai nghìn, sáu trăm và 7 đơn vị là 62607.",
                "answer": "A. 62607"
            },
            {
                "id": "227",
                "question": "Biết một số gồm: Tám nghìn, không trăm, ba đơn vị. Số đó được viết là:",
                "choices": [
                    "A. 803",
                    "B. 8003",
                    "C. 8030",
                    "D. 8000"
                ],
                "explanation": "Số có các chữ số là tám nghìn, không trăm, ba đơn vị là 8003.",
                "answer": "B. 8003"
            },
            {
                "id": "228",
                "question": "Biết số bé bằng 7 và số bé bằng 1/3 số lớn. Số lớn bằng:",
                "choices": [
                    "A. 21",
                    "B. 28",
                    "C. 35",
                    "D. 24"
                ],
                "explanation": "Gọi số bé là x, số lớn là 3x. Theo điều kiện đã cho, ta có phương trình: x = 7 và 3x là số lớn. Giải phương trình này ta được x = 7 và số lớn là 3x = 21.",
                "answer": "A. 21"
            },
            {
                "id": "229",
                "question": "Biết số hạng thứ nhất là 8 000, tổng là 25 900, số hạng thứ hai là:",
                "choices": [
                    "A. 33 900",
                    "B. 23 900",
                    "C. 17 900",
                    "D. 27 900"
                ],
                "explanation": "Số hạng thứ hai là:25 900 – 8 000 = 17 900",
                "answer": "C. 17 900"
            },
            {
                "id": "23",
                "question": "Số thích hợp điền vào chỗ chấm để ‘2,1 ha = ……m2” là:",
                "choices": [
                    "A. 210",
                    "B. 21",
                    "C. 2100",
                    "D. 21 000"
                ],
                "explanation": "Ta có: 1 ha = 10 000 m2 Do đó 2,1 ha = 21 000 m2.",
                "answer": "D. 21 000"
            },
            {
                "id": "230",
                "question": "Biết số lớn hơn số bé 50 đơn vị và số bé bằng 2/7 số lớn. Tổng hai số là:",
                "choices": [
                    "A. 90",
                    "B. 70",
                    "C. 50",
                    "D. 100"
                ],
                "explanation": "Gọi số bé là x, số lớn là y. Theo điều kiện, ta có hệ phương trình:\n1. y = x + 50\n2. x = (2/7)y\nĐặt x vào phương trình (1), ta được y = 70.\nVậy số bé là 70 - 50 = 20.\nTổng hai số là x + y = 20 + 70 = 90.",
                "answer": "A. 90"
            },
            {
                "id": "231",
                "question": "Biết thừa số thứ nhất là 6, tích là 12 120, thừa số thứ hai là:",
                "choices": [
                    "A. 220",
                    "B. 72 720",
                    "C. 2 020",
                    "D. 2 200"
                ],
                "explanation": "Thừa số thứ hai là:12 120 : 6 = 2 020",
                "answer": "C. 2 020"
            },
            {
                "id": "232",
                "question": "Biết thừa số thứ nhất là 6, tích là 42, thừa số thứ hai là:",
                "choices": [
                    "A. 7",
                    "B. 8",
                    "C. 6",
                    "D. 9"
                ],
                "explanation": "Gọi thừa số thứ nhất là x và thừa số thứ hai là y. Theo điều kiện, ta có hệ phương trình:\n1. x = 6\n2. xy = 42\nThay x = 6 vào phương trình (2), ta được 6y = 42, suy ra y = 7.\nVậy thừa số thứ hai là 7.",
                "answer": "A. 7"
            },
            {
                "id": "233",
                "question": "Biết thương bằng 4, số bị chia bằng 87 224, số chia là:",
                "choices": [
                    "A. 21 301",
                    "B. 21 056",
                    "C. 21 806",
                    "D. 21 856"
                ],
                "explanation": "Gọi số chia là x và số bị chia là y. Theo điều kiện, ta có phương trình thương:\n1. x = y ÷ 4\nThay y = 87 224 vào phương trình (1), ta được x = 21 806.\nVậy số chia là 21 806.",
                "answer": "C. 21 806"
            },
            {
                "id": "234",
                "question": "Biết thương bằng 8 400, số chia bằng 7, số bị chia là:",
                "choices": [
                    "A. 1 200",
                    "B. 58 800",
                    "C. 56 800",
                    "D. 11 200"
                ],
                "explanation": "Số bị chia là: 8 400 ${\\times}$ 7 = 58 800",
                "answer": "B. 58 800"
            },
            {
                "id": "235",
                "question": "Biết thương là 6, số chia là 1 200, số bị chia là:",
                "choices": [
                    "A. 200",
                    "B. 7 200",
                    "C. 1 206",
                    "D. 6 200"
                ],
                "explanation": "Số bị chia là:1 200 ${\\times}$ 6 = 7 200 Đáp số: 7 200",
                "answer": "B. 7 200"
            },
            {
                "id": "236",
                "question": "Biết thương là 6, số chia là 6 600, số bị chia là:",
                "choices": [
                    "A. 1 100",
                    "B. 39 600",
                    "C. 6 606",
                    "D. 36 600"
                ],
                "explanation": "Số bị chia là:6 600 ${\\times}$ 6 = 39 600",
                "answer": "B. 39 600"
            },
            {
                "id": "237",
                "question": "Biết thương là 7, số chia là 4, số bị chia là:",
                "choices": [
                    "A. 24",
                    "B. 21",
                    "C. 11",
                    "D. 28"
                ],
                "explanation": "Gọi số bị chia là x, số chia là y. Theo điều kiện, ta có phương trình thương:\n1. x ÷ y = 7\nThay y = 4 vào phương trình (1), ta được x = 28.\nVậy số bị chia là 28.",
                "answer": "D. 28"
            },
            {
                "id": "239",
                "question": "Biết x – 38,75 = 206,99. Giá trị của x là:",
                "choices": [
                    "A. 244,64",
                    "B. 245,74",
                    "C. 254,74",
                    "D. 168,24"
                ],
                "explanation": "Để tìm giá trị của x, ta cộng cả hai phía của phương trình x – 38,75 = 206,99 với 38,75.\nCông thức: x = 206,99 + 38,75.\nKết quả là x = 245,74.",
                "answer": "B. 245,74"
            },
            {
                "id": "24",
                "question": "Thể tích của hình lập phương có cạnh 3,2cm là:",
                "choices": [
                    "A. 30,768cm3",
                    "B. 31,768cm3",
                    "C. 32,768cm3",
                    "D. 33,768cm3"
                ],
                "explanation": "Thể tích của hình lập phương có cạnh 3,2cm là: 3,2 ${\\times}$ 3,2 ${\\times}$ 3,2 = 32,768 (cm3).",
                "answer": "C. 32,768cm3"
            },
            {
                "id": "240",
                "question": "Biết x : 7 = 45 692. Giá trị của x là:",
                "choices": [
                    "A. 319 834",
                    "B. 319 744",
                    "C. 319 844",
                    "D. 319 484"
                ],
                "explanation": "Để tìm giá trị của x, ta nhân cả hai phía của phương trình x : 7 = 45 692 với 7.\nCông thức: x = 45 692 * 7.\nKết quả là x = 319 844.",
                "answer": "C. 319 844"
            },
            {
                "id": "241",
                "question": "Biết x + 3,55 = 78,3. Giá trị của x là:",
                "choices": [
                    "A. x = 74,75",
                    "B. x = 75,74",
                    "C. x = 77,55",
                    "D. x = 77,44"
                ],
                "explanation": "Giá trị của x là: 78,3 – 3,55 = 74,75.",
                "answer": "A. x = 74,75"
            },
            {
                "id": "242",
                "question": "Bố An gói 10 cặp bánh chưng, sau đó chia đều cho 5 gia đình có hoàn cảnh khó khăn trong xóm. Số bánh chưng mỗi gia đình nhận được là:",
                "choices": [
                    "A. 4 cái",
                    "B. 3 cái",
                    "C. 2 cái",
                    "D. 5 cái"
                ],
                "explanation": "Ta có: 10 cặp bánh chưng = 20 cái bánh chưng. \n Số bánh chưng mỗi gia đình nhận được là: 20 : 5 = 4 (cái)",
                "answer": "A. 4 cái"
            },
            {
                "id": "243",
                "question": "Bố hơn con 30 tuổi. Tuổi con bằng $\\frac{1}{6}$ tuổi bố. Hỏi bố bao nhiêu tuổi?",
                "choices": [
                    "A. 34 tuổi",
                    "B. 36 tuổi",
                    "C. 6 tuổi",
                    "D. 16 tuổi"
                ],
                "explanation": "Hiệu số phần bằng nhau là: 6 – 1 = 5 (phần)\n Tuổi bố là: 30 : 5 ${\\times}$ 6 = 36 (tuổi)",
                "answer": "B. 36 tuổi"
            },
            {
                "id": "244",
                "question": "Bố Minh có một ao cá dạng hình vuông có cạnh dài 65 m. Bố dự định trồng một số cây vải xung quanh ao, các cây sẽ cách đều 5m. Vậy số cây bưởi bố Minh có thể trồng nhiều nhất là:",
                "choices": [
                    "A. 13 cây",
                    "B. 26 cây",
                    "C. 52 cây",
                    "D. 65 cây"
                ],
                "explanation": "Phương pháp\n - Tìm chu vi cái ao hình vuông = Độ dài cạnh x 4\n - Tìm số cây có thể trồng nhiều nhất = Chu vi hình vuông : khoảng cách giữa hai cây\n Cách giải\n Chu vi cái ao hình vuông là\n 65 x 4 = 260 (m)\n Số cây bưởi bố Minh có thể trồng nhiều nhất là\n 260 : 5 = 52 (cây)\n Đáp số: 52 cây",
                "answer": "C. 52 cây"
            },
            {
                "id": "245",
                "question": "1 tạ = ... kg",
                "choices": [
                    "A. 1",
                    "B. 10",
                    "C. 100",
                    "D. 1000"
                ],
                "explanation": "1 tạ bằng 100 kg",
                "answer": "C. 100"
            },
            {
                "id": "245",
                "question": "1 yến = ... kg",
                "choices": [
                    "A. 1",
                    "B. 10",
                    "C. 100",
                    "D. 1000"
                ],
                "explanation": "1 yến bằng 10 kg",
                "answer": "B. 10"
            },
            {
                "id": "245",
                "question": "1 tấn = ... kg",
                "choices": [
                    "A. 1",
                    "B. 10",
                    "C. 100",
                    "D. 1000"
                ],
                "explanation": "1 tấn bằng 1000 kg",
                "answer": "D. 1000"
            },
            {
                "id": "245",
                "question": "Bò nặng 2 tạ, con lợn nặng 2 yến, con hà mã nặng 2 tấn. Khẳng định sai là:",
                "choices": [
                    "A. Con hà mã nặng nhất",
                    "B. Con bò nặng hơn con lợn",
                    "C. Con lợn nhẹ nhất",
                    "D. Cả ba con nặng bằng nhau"
                ],
                "explanation": "Chuyển đơn vị cân nặng cho đồng đều:\n- Bò: 2 tạ = 200 kg\n- Con lợn: 2 yến = 20 kg\n- Con hà mã: 2 tấn = 2000 kg\nNhư vậy, khẳng định sai là Cả ba con nặng bằng nhau, vì con lợn nhẹ nhất.",
                "answer": "D. Cả ba con nặng bằng nhau"
            },
            {
                "id": "246",
                "question": "Bốn bạn làm bài kiểm tra. Mai làm hết $\\frac{2}{3}$ giờ, Lan làm hết $\\frac{1}{2}$ giờ, Huệ làm hết $\\frac{2}{5}$ giờ, Thảo làm hết 26 phút. Bạn làm bài nhanh nhất là:",
                "choices": [
                    "A. Mai",
                    "B. Lan",
                    "C. Huệ",
                    "D. Thảo"
                ],
                "explanation": "Chuyển đơn vị thời gian cho đồng đều:\n- Mai: $\frac{2}{3}$ giờ = 40 phút\n- Lan: $\frac{1}{2}$ giờ = 30 phút\n- Huệ: $\frac{2}{5}$ giờ = 24 phút\n- Thảo: 26 phút\nNhư vậy, bạn làm bài nhanh nhất là Huệ.",
                "answer": "C. Huệ"
            },
            {
                "id": "247",
                "question": "Buổi sáng, Nam học ở trường là từ 8 giờ đến 11 giờ. Vậy thời gian Nam học ở trường là:",
                "choices": [
                    "A. 3 giờ",
                    "B. 4 giờ",
                    "C. 5 giờ",
                    "D. 6 giờ"
                ],
                "explanation": "Để tính thời gian học, ta trừ thời gian kết thúc khỏi thời gian bắt đầu:\n11 giờ - 8 giờ = 3 giờ.\nVậy thời gian Nam học ở trường là 3 giờ.",
                "answer": "A. 3 giờ"
            },
            {
                "id": "248",
                "question": "Cả ngày xe đạp A đi được 7676m và xe đạp B đi được 8km. Hỏi quãng đường của xe đạp A hay xe đạp B đi được dài hơn?",
                "choices": [
                    "A. Xe A",
                    "B. Xe B",
                    "C. Cả hai xe đi quãng đường bằng nhau"
                ],
                "explanation": "Chuyển đơn vị độ dài cho đồng đều:\n- Xe A: 7676 m = 7.676 km\n- Xe B: 8 km\nVậy quãng đường của xe đạp B (8 km) dài hơn so với xe đạp A (7.676 km).",
                "answer": "B. Xe B"
            },
            {
                "id": "249",
                "question": "Các bạn của tổ Một xếp thành một hàng dọc, mỗi bạn cách nhau 2m. Bạn đứng đầu cách bạn đứng cuối 18 m. Tổ Một có số bạn là:",
                "choices": [
                    "A. 16 bạn",
                    "B. 20 bạn",
                    "C. 9 bạn",
                    "D. 10 bạn"
                ],
                "explanation": "Gọi số bạn là x. Theo điều kiện:\n1. (x - 1) * 2 + 18 = x * 2\nGiải phương trình trên, ta được x = 10.\nVậy tổ Một có 10 bạn.",
                "answer": "D. 10 bạn"
            },
            {
                "id": "25",
                "question": "Trong phép chia dưới đây phép chia nào có thương lớn nhất?",
                "choices": [
                    "A. 4,26 : 40",
                    "B. 42,6 : 0,4",
                    "C. 426 : 0,4",
                    "D. 426 : 0,04"
                ],
                "explanation": "Để tìm thương lớn nhất, ta chia tử số cho mẫu số trong mỗi phép chia:\nA. 4,26 : 40 = 0,1065\nB. 42,6 : 0,4 = 106,5\nC. 426 : 0,4 = 1065\nD. 426 : 0,04 = 10650\nVậy phép chia có thương lớn nhất là 426 : 0,04.",
                "answer": "D. 426 : 0,04"
            },
            {
                "id": "250",
                "question": "Các góc nội tiếp chắn nửa đường tròn là:",
                "choices": [
                    "A. Góc nhọn ;",
                    "B. Góc tù ;",
                    "C. Góc bẹt ;",
                    "D. Góc vuông ;"
                ],
                "explanation": "Các góc nội tiếp chắn nửa đường tròn là góc tù. Vì nửa đường tròn được chia thành 180 độ, và góc nội tiếp chắn một cung nhỏ hơn 180 độ, nên góc đó là góc tù.",
                "answer": "D. Góc vuông ;"
            },
            {
                "id": "251",
                "question": "Các ngôi nhà trong khu phố nơi An và Bình sống nằm sát nhau. Mỗi ngôi nhà rộng 6 m. Nhà An cách nhà Bình 8 ngôi nhà. Vậy khoảng cách từ nhà An đến nhà Bình là:",
                "choices": [
                    "A. 14 m",
                    "B. 20 m",
                    "C. 42 m",
                    "D. 48 m"
                ],
                "explanation": "Khoảng cách giữa các ngôi nhà là 6 m. Nhà An cách nhà Bình 8 ngôi nhà, nên khoảng cách là:\n8 ngôi nhà * 6 m/ngôi nhà = 48 m.\nVậy khoảng cách từ nhà An đến nhà Bình là 48 m.",
                "answer": "D. 48 m"
            },
            {
                "id": "252",
                "question": "Các ngôi nhà trong khu phố nơi Hà và An được xây sát nhau. Mỗi ngôi nhà rộng 4 m. Nhà Hà cách nhà An 9 ngôi nhà. Vậy khoảng cách từ nhà Hà đến nhà An là:",
                "choices": [
                    "A. 13 m",
                    "B. 18 m",
                    "C. 27 m",
                    "D. 36 m"
                ],
                "explanation": "Khoảng cách giữa các ngôi nhà là 4 m. Nhà Hà cách nhà An 9 ngôi nhà, nên khoảng cách là:\n9 ngôi nhà * 4 m/ngôi nhà = 36 m.\nVậy khoảng cách từ nhà Hà đến nhà An là 36 m.",
                "answer": "D. 36 m"
            },
            {
                "id": "253",
                "question": "Các số 11, 7, 20, 15 sắp xếp theo thứ tự từ bé đến lớn là:",
                "choices": [
                    "A. 7, 15, 20, 11",
                    "B. 20, 15, 11, 7",
                    "C. 7, 11, 15, 20",
                    "D. 11, 15, 20, 7"
                ],
                "explanation": "Sắp xếp theo thứ tự từ bé đến lớn:\nC. 7, 11, 15, 20.",
                "answer": "C. 7, 11, 15, 20"
            },
            {
                "id": "254",
                "question": "Các số 12, 54, 37, 68 sắp xếp theo thứ tự từ bé đến lớn là:",
                "choices": [
                    "A. 12, 54, 68, 37",
                    "B. 12, 37, 54, 68",
                    "C. 68, 54, 37, 12",
                    "D. 37, 12, 54, 68"
                ],
                "explanation": "Sắp xếp theo thứ tự từ bé đến lớn:\nB. 12, 37, 54, 68.",
                "answer": "B. 12, 37, 54, 68"
            },
            {
                "id": "255",
                "question": "Các số 23, 31, 17, 43 được viết theo thứ tự từ lớn đến bé là:",
                "choices": [
                    "A. 17, 23, 31, 43",
                    "B. 43, 23, 31, 17",
                    "C. 43, 31, 23, 17",
                    "D. 17, 31, 23, 43"
                ],
                "explanation": "Viết theo thứ tự từ lớn đến bé:\nC. 43, 31, 23, 17.",
                "answer": "C. 43, 31, 23, 17"
            },
            {
                "id": "256",
                "question": "Các số 3, 5, 1, 7 sắp xếp theo thứ tự từ lớn đến bé là:",
                "choices": [
                    "A. 1, 3, 5, 7",
                    "B. 1, 3, 7, 5",
                    "C. 7, 5, 3, 1",
                    "D. 3, 7, 5, 1"
                ],
                "explanation": "Sắp xếp theo thứ tự từ lớn đến bé:\nC. 7, 5, 3, 1.",
                "answer": "C. 7, 5, 3, 1"
            },
            {
                "id": "257",
                "question": "Các số 31, 11, 42, 19 được viết theo thứ tự từ bé đến lớn là",
                "choices": [
                    "A. 11, 19, 31, 42",
                    "B. 42, 31, 19, 11",
                    "C. 11, 19, 42, 31",
                    "D. 19, 11, 31, 42"
                ],
                "explanation": "Viết theo thứ tự từ bé đến lớn:\nA. 11, 19, 31, 42.",
                "answer": "A. 11, 19, 31, 42"
            },
            {
                "id": "258",
                "question": "Các số 35, 26, 51, 33 sắp xếp theo thứ tự tăng dần là:",
                "choices": [
                    "A. 35, 26, 33, 51",
                    "B. 51, 35, 33, 26",
                    "C. 26, 35, 33, 51",
                    "D. 26, 33, 35, 51"
                ],
                "explanation": "Sắp xếp theo thứ tự tăng dần:\nD. 26, 33, 35, 51.",
                "answer": "D. 26, 33, 35, 51"
            },
            {
                "id": "259",
                "question": "Các số 51, 28, 64, 90 sắp xếp theo thứ tự từ lớn đến bé là:",
                "choices": [
                    "A. 90, 64, 51, 28",
                    "B. 28, 51, 64, 90",
                    "C. 64, 51, 90, 28",
                    "D. 28, 51, 90, 64"
                ],
                "explanation": "Sắp xếp theo thứ tự từ lớn đến bé:\nA. 90, 64, 51, 28.",
                "answer": "A. 90, 64, 51, 28"
            },
            {
                "id": "26",
                "question": "Trong số thập phân 109,354, chữ số 5 thuộc hàng nào?",
                "choices": [
                    "A. Hàng chục",
                    "B. Hàng phần mười",
                    "C. Hàng phần trăm",
                    "D. Hàng phần nghìn"
                ],
                "explanation": "Chữ số 5 trong số thập phân 109,354 thuộc hàng phần trăm.",
                "answer": "C. Hàng phần trăm"
            },
            {
                "id": "260",
                "question": "Các số 65, 24, 80, 59 sắp xếp theo thứ tự giảm dần là:",
                "choices": [
                    "A. 24, 65, 59, 80",
                    "B. 24, 59, 65, 80",
                    "C. 80, 59, 65, 24",
                    "D. 80, 65, 59, 24"
                ],
                "explanation": "Sắp xếp theo thứ tự giảm dần:\nD. 80, 65, 59, 24.",
                "answer": "D. 80, 65, 59, 24"
            },
            {
                "id": "261",
                "question": "Các số 65, 43, 27, 50 sắp xếp theo thứ tự tăng dần là:",
                "choices": [
                    "A. 27; 50; 43; 65",
                    "B. 65; 50; 43; 27",
                    "C. 27; 43; 65; 50",
                    "D. 27; 43; 50; 65"
                ],
                "explanation": "Sắp xếp theo thứ tự tăng dần:\nD. 27; 43; 50; 65.",
                "answer": "D. 27; 43; 50; 65"
            },
            {
                "id": "262",
                "question": "Các số 7249, 7429, 7924, 7942 được xếp theo thứ tự từ bé đến lớn là:",
                "choices": [
                    "A. 7249, 7942, 7429, 7924",
                    "B. 7924, 7942, 7429, 7249",
                    "C. 7249, 7924, 7942, 7429",
                    "D. 7249, 7429, 7924, 7942"
                ],
                "explanation": "Sắp xếp theo thứ tự từ bé đến lớn:\nD. 7249, 7429, 7924, 7942.",
                "answer": "D. 7249, 7429, 7924, 7942"
            },
            {
                "id": "263",
                "question": "Các số 73, 19, 42, 77 được sắp xếp theo thứ tự từ bé đến lớn là:",
                "choices": [
                    "A. 73, 19, 42, 77",
                    "B. 19, 42, 73, 77",
                    "C. 73, 77, 42, 19",
                    "D. 19, 77, 42, 73"
                ],
                "explanation": "Các số 73, 19, 42, 77 được sắp xếp theo thứ tự từ bé đến lớn là: 19, 42, 73, 77",
                "answer": "B. 19, 42, 73, 77"
            },
            {
                "id": "264",
                "question": "Các số 8, 1, 4, 7 sắp xếp theo thứ tự từ bé đến lớn là:",
                "choices": [
                    "A. 8, 7, 4, 1",
                    "B. 1, 4, 8, 7",
                    "C. 1, 4, 7, 8",
                    "D. 1, 8, 4, 7"
                ],
                "explanation": "Các số 8, 1, 4, 7 sắp xếp theo thứ tự từ bé đến lớn là: 1, 4, 7, 8",
                "answer": "C. 1, 4, 7, 8"
            },
            {
                "id": "265",
                "question": "Các số cần điền tiếp vào dãy sau: 45 000; 46 000; ……..; ……..; ……… là:",
                "choices": [
                    "A. 47 000, 48 000; 49 000",
                    "B. 46 001; 46 002; 46 003",
                    "C. 56 000; 66 000; 76 000",
                    "D. 48 000; 50 000; 52 000"
                ],
                "explanation": "Dãy số tăng dần theo cấp số nhân. Công bội là 1 000.\n46 000 + 1 000 = 47 000.\n47 000 + 1 000 = 48 000.\n48 000 + 1 000 = 49 000.",
                "answer": "A. 47 000, 48 000; 49 000"
            },
            {
                "id": "266",
                "question": "Các số được sắp xếp theo thứ tự từ lớn đến bé là:",
                "choices": [
                    "A. 1, 3, 5, 7",
                    "B. 6, 4, 8, 2",
                    "C. 0, 3, 7, 6",
                    "D. 10, 6, 3, 1"
                ],
                "explanation": "Sắp xếp theo thứ tự từ lớn đến bé:\nD. 10, 6, 3, 1.",
                "answer": "D. 10, 6, 3, 1"
            },
            {
                "id": "267",
                "question": "Các số nguyên tố nhỏ hơn 10 là:",
                "choices": [
                    "A. 2; 3; 5;7",
                    "B. 3; 5; 7; 9",
                    "C. 2; 3; 4; 7",
                    "D. 2; 4; 5; 7"
                ],
                "explanation": "Các số nguyên tố nhỏ hơn 10 là: 2, 3, 5, 7.",
                "answer": "A. 2; 3; 5;7"
            },
            {
                "id": "268",
                "question": "Các số ở dòng nào được viết theo thứ tự từ lớn đến bé?",
                "choices": [
                    "A. 37824, 37921, 37513, 37561, 37467",
                    "B. 37824, 37561, 37467, 37513, 37921",
                    "C. 37467, 37513, 37561, 37824, 37921",
                    "D. 37921, 37824, 37561, 37513, 37467"
                ],
                "explanation": "Sắp xếp theo thứ tự từ lớn đến bé:\nD. 37921, 37824, 37561, 37513, 37467.",
                "answer": "D. 37921, 37824, 37561, 37513, 37467"
            },
            {
                "id": "269",
                "question": "Các số thích hợp điền vào ô trống là:",
                "choices": [
                    "A. 4, 7, 6, 5",
                    "B. 3, 4, 5, 6",
                    "C. 4, 5, 2, 3",
                    "D. 8, 4, 7, 5"
                ],
                "explanation": "Số thích hợp điền vào ô trống là:\nA. 4, 7, 6, 5.",
                "answer": "A. 4, 7, 6, 5"
            },
            {
                "id": "27",
                "question": "Trong số thập phân 86, 324 chữ số 3 thuộc hàng nào?",
                "choices": [
                    "A. Hàng chục",
                    "B. Hàng phần mười",
                    "C. Hàng trăm",
                    "D. Hàng phần trăm"
                ],
                "explanation": "Chữ số 3 trong số thập phân 86,324 thuộc hàng phần mười.",
                "answer": "B. Hàng phần mười"
            },
            {
                "id": "270",
                "question": "Các tháng có 30 ngày là:",
                "choices": [
                    "A. Tháng 4, tháng 6, tháng 9",
                    "B. Tháng 2, tháng 4, tháng 8",
                    "C. Tháng 4, tháng 6, tháng 10",
                    "D. Tháng 4, tháng 6, tháng 12"
                ],
                "explanation": "Các tháng có 30 ngày là: Tháng 4, tháng 6, tháng 9.",
                "answer": "A. Tháng 4, tháng 6, tháng 9"
            },
            {
                "id": "271",
                "question": "Cách đọc của 150cm2 là",
                "choices": [
                    "A. Một trăm năm mươi",
                    "B. Một trăm năm mươi xăng ti mét vuông",
                    "C. Một trăm năm mươi xăng ti mét",
                    "D. Một trăm năm chục xăng ti mét vuông"
                ],
                "explanation": "Để đọc diện tích 150cm2, ta đọc là 'Một trăm năm mươi xăng ti mét vuông.'",
                "answer": "B. Một trăm năm mươi xăng ti mét vuông"
            },
            {
                "id": "272",
                "question": "Cách viết tập hợp nào sau đây là đúng?",
                "choices": [
                    "A. A= [0;1;2;3]",
                    "B. A= (0;1;2;3)",
                    "C. A= 1;2;3",
                    "D. A= {0;1;2;3} "
                ],
                "explanation": "Cách viết đúng của tập hợp A là D, tức là A= {0;1;2;3}. Trong đó, dấu ngoặc nhọn {} được sử dụng để biểu diễn tập hợp, và các phần tử của tập hợp được phân cách bằng dấu chấm phẩy.",
                "answer": "D. A= {0;1;2;3} "
            },
            {
                "id": "273",
                "question": "Căn bậc hai số học của 4 là",
                "choices": [
                    "A. 2",
                    "B. 8",
                    "C. 16",
                    "D. 4"
                ],
                "explanation": "Căn bậc hai số học của 4 là 2, vì 2 ${\times}$ 2 = 4.",
                "answer": "A. 2"
            },
            {
                "id": "274",
                "question": "Căn hộ của nhà An ở tầng 4 của tòa chung cư. Cầu thang bộ dẫn lên mỗi tầng đều có 24 bậc thang. Để lên được căn hộ của nhà mình từ tầng 1, số bậc thang An cần leo là:",
                "choices": [
                    "A. 48 bậc thang",
                    "B. 28 bậc thang",
                    "C. 72 bậc thang",
                    "D. 52 bậc thang"
                ],
                "explanation": "Do cầu thang bộ có 24 bậc mỗi tầng và An ở tầng 4, nếu An xuống từ tầng 4 xuống tầng 1, An cần đi qua 3 tầng. Vì vậy, số bậc thang cần leo là 3 tầng ${\times}$ 24 bậc/tầng = 72 bậc thang.",
                "answer": "C. 72 bậc thang"
            },
            {
                "id": "275",
                "question": "Can nhỏ đựng 3 l mật ong, can to đựng gấp 6 lần can nhỏ. Vậy can to đựng số lít mật ong là:",
                "choices": [
                    "A. 18 l",
                    "B. 12 l",
                    "C. 9 l",
                    "D. 21 l"
                ],
                "explanation": "Can to đựng gấp 6 lần can nhỏ, nên sức chứa của can to là 6 lần sức chứa của can nhỏ. Can nhỏ đựng 3 lít mật ong, vậy can to đựng 6 ${\times}$ 3 = 18 lít mật ong.",
                "answer": "A. 18 l"
            },
            {
                "id": "276",
                "question": "Can thứ nhất có 18 l dầu. Số dầu ở can thứ hai gấp 3 lần số dầu ở can thứ nhất. Hỏi can thứ hai nhiều hơn can thứ nhất bao nhiêu lít dầu?",
                "choices": [
                    "A. 26 l dầu",
                    "B. 46 l dầu",
                    "C. 36 l dầu",
                    "D. 54 l dầu"
                ],
                "explanation": "Số dầu ở can thứ hai là 3 lần số dầu ở can thứ nhất. Vậy, số dầu ở can thứ hai là 3 ${\times}$ 18 = 54 lít dầu. Can thứ hai nhiều hơn can thứ nhất 54 lít - 18 lít = 36 lít dầu.",
                "answer": "C. 36 l dầu"
            },
            {
                "id": "277",
                "question": "Cạnh của hình lập phương gấp lên 2 lần thì thể tích được gấp lên:",
                "choices": [
                    "A. 2 lần",
                    "B. 4 lần",
                    "C. 6 lần",
                    "D. 8 lần"
                ],
                "explanation": "Cạnh của hình lập phương gấp lên 2 lần thì thể tích được gấp lên: 2 ${\\times}$ 2 ${\\times}$ 2 = 8 (lần).",
                "answer": "D. 8 lần"
            },
            {
                "id": "278",
                "question": "Cạnh hình vuông có chu vi 96cm là",
                "choices": [
                    "A. 48 cm",
                    "B. 8 cm",
                    "C. 6 cm",
                    "D. 24 cm"
                ],
                "explanation": "Chu vi của hình vuông được tính bằng công thức: Chu vi = 4 x Cạnh. Với chu vi là 96 cm, ta có: 4 x Cạnh = 96 cm. Do đó, cạnh của hình vuông là 96 cm / 4 = 24 cm.",
                "answer": "D. 24 cm"
            },
            {
                "id": "279",
                "question": "Châu có 10 000 đồng. Châu mua hai quyển vở, giá mỗi quyển vở là\n 4500 đồng. Hỏi Châu còn lại bao nhiêu tiền? ",
                "choices": [
                    "A. 5500 đồng",
                    "B. 14500 đồng",
                    "C. 1000 đồng"
                ],
                "explanation": "Châu mua hai quyển vở với giá 4500 đồng/quyển, tổng cộng là 2 x 4500 = 9000 đồng. Sau khi mua vở, số tiền còn lại của Châu là 10,000 đồng - 9000 đồng = 1000 đồng.",
                "answer": "C. 1000 đồng"
            },
            {
                "id": "28",
                "question": "Từng gói đường cân nặng lần lượt là:3080g; 3kg 800g ; 3,8kg ; 3,008kg. Gói đường cân nhẹ nhất là:",
                "choices": [
                    "A. 3080g",
                    "B. 3kg 800g",
                    "C. 3,8kg",
                    "D. 3,008kg"
                ],
                "explanation": "Để so sánh cân nặng, chúng ta chuyển đơn vị về cùng một đơn vị, ví dụ kilogram (kg). Cân nặng của các gói là: 3,080kg, 3.800kg, 3.8kg, và 3.008kg. Vậy gói đường cân nhẹ nhất là gói D với cân nặng 3.008kg.",
                "answer": "D. 3,008kg"
            },
            {
                "id": "280",
                "question": "Chị Lan mua 3 kg xoài và đưa cô bán hàng 100 000 đồng. Mỗi ki-lô- gam xoài có giá 31 800 đồng. Cô bán hàng làm tròn đến hàng nghìn số tiền chị Lan cần trả. Vậy cô bán hàng cần trả lại chị Lan số tiền là:",
                "choices": [
                    "A. 4 000 đồng",
                    "B. 12 000 đồng",
                    "C. 6 000 đồng",
                    "D. 5 000 đồng"
                ],
                "explanation": "Phương pháp\n - Tìm số tiền mua xoài = Số tiền 1 kg xoài x số ki-lô-gam chị Lan mua\n - Muốn làm tròn số đến hàng nghìn ta so sánh chữ số hàng trăm với 5. Nếu chữ số hàng trăm bé hơn 5 thì làm tròn xuống, còn lại thì làm tròn lên.\n - Tìm số tiền cần trả lại\n Cách giải\n Chị Lan mua 3 kg xoài hết số tiền là\n 31 800 x 3 = 95 400 (đồng)\n Làm tròn số 95 400 đến hàng nghìn được số 95 000.\n Cô bán hàng cần trả lại chị Lan số tiền là\n 100 000 – 95 000 = 5 000 (đồng)\n Đáp số: 5 000 đồng",
                "answer": "D. 5 000 đồng"
            },
            {
                "id": "281",
                "question": "Chia 45 lít nước vào 9 chai. Mỗi chai đựng số lít nước là:",
                "choices": [
                    "A. 7 lít",
                    "B. 6 lít",
                    "C. 4 lít",
                    "D. 5 lít"
                ],
                "explanation": "Để tính số lít nước mỗi chai, chúng ta chia tổng số lít nước (45 lít) cho số chai (9 chai). Kết quả là 45 lít / 9 chai = 5 lít/chai. Vậy mỗi chai đựng 5 lít nước.",
                "answer": "D. 5 lít"
            },
            {
                "id": "282",
                "question": "Chia đều 1 thanh gỗ dài 8,32m thành 4 đoạn thẳng bằng nhau. Tính độ dài mỗi đoạn gỗ ( Làm tròn kết quả đến hàng phần mười)",
                "choices": [
                    "A.2m",
                    "B.2,18m",
                    "C.2,1m",
                    "D.2,08m"
                ],
                "explanation": "Để tính độ dài mỗi đoạn gỗ, chúng ta chia độ dài tổng của thanh gỗ (8,32m) cho số đoạn thẳng (4 đoạn). Kết quả là 8,32m / 4 = 2,08m. Làm tròn kết quả đến hàng phần mười, ta được 2,1m.",
                "answer": "C.2,1m"
            },
            {
                "id": "283",
                "question": "Chiếc lọ thuỷ tinh khi đựng đầy mật ong thì cân nặng 2 kg. Khi lượng mật ong trong lọ giảm đi một nửa thì chiếc lọ cân nặng 1 100 g. Cân nặng của chiếc lọ thuỷ tỉnh đó là:",
                "choices": [
                    "A. 500g",
                    "B. 400g",
                    "C. 300g",
                    "D. 200g"
                ],
                "explanation": "Đổi 2 kg = 2 000 g\n Cân nặng của lọ khi chứa đầy mật ong là: 1 100 ${\\times}$ 2 = 2 200 (g)\n Cân nặng của chiếc lọ thủy tinh là: 2 200 – 2 000 = 200 (g) \n Đáp số: 200 g",
                "answer": "D. 200g"
            },
            {
                "id": "284",
                "question": "Chiều dài 30m, chiều rộng 15 m. Chu vi của một hình chữ nhật là:",
                "choices": [
                    "A. 80 m",
                    "B. 70 m",
                    "C. 90 m",
                    "D. 60 m"
                ],
                "explanation": "Chu vi của hình chữ nhật được tính bằng công thức 2(${\times}$chiều dài + chiều rộng). Với chiều dài là 30m và chiều rộng là 15m, ta có: 2(${\times}$30 + 15) = 2(${\times}$45) = 90m.",
                "answer": "C. 90 m"
            },
            {
                "id": "285",
                "question": "Chiều dài của hình chữ nhật có diện tích tích bằng diện tích của hình vuông có cạnh bằng 32cm và chiều rộng bằng 16cm là:",
                "choices": [
                    "A. 64cm",
                    "B. 72cm",
                    "C. 78cm",
                    "D. 80cm"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình vuông có cạnh bằng 32cm là ${\times}$ 32 = 1024cm². Vì diện tích hình chữ nhật bằng diện tích hình vuông, và chiều rộng của hình chữ nhật là 16cm, nên chiều dài của hình chữ nhật là diện tích chia cho chiều rộng, tức là 1024 ÷ 16 = 64cm.",
                "answer": "A. 64cm"
            },
            {
                "id": "286",
                "question": "Cho $\\frac{7}{11}=\\frac{.....}{55}$ . Số thích hợp để điền vào ô trống là:",
                "choices": [
                    "A. 14",
                    "B. 21",
                    "C. 28",
                    "D. 35"
                ],
                "explanation": "Để tìm số thích hợp, ta nhận thấy rằng 55 là bội số của 11, và muốn biến $\frac{7}{11}$ thành một phân số có tử số là 7 và mẫu số là 55, ta cần nhân tử số và mẫu số của phân số cho 5. Vì vậy, $\frac{7}{11}$ sẽ trở thành $\frac{7\times5}{11\times5} = \frac{35}{55}$. Do đó, số thích hợp để điền vào ô trống là 35.",
                "answer": "D. 35"
            },
            {
                "id": "287",
                "question": "Cho ? : 926 + 15 = 38 : 2. Số điền vào dấu ? là:",
                "choices": [
                    "A. 3 794",
                    "B. 3 704",
                    "C. 3 604",
                    "D. 3 740"
                ],
                "explanation": "Để tìm số thích hợp cho dấu ?, ta thực hiện các bước sau:\n\nBước 1: Tính thương của 38 : 2 = 19.\n\nBước 2: Trừ 2 vế cho 15: ?:926 = 19 - 15 = 4.\n\nBước 3: Nhân 2 vế cho 926: ? = 4 ${\times}$ 926 = 3 074\n\nVậy số điền vào dấu ? là 3 740.",
                "answer": "D. 3 740"
            },
            {
                "id": "288",
                "question": "Cho 1 ... 3 số cần điền chỗ chấm là",
                "choices": [
                    "A. 0",
                    "B. 1",
                    "C. 2",
                    "D. 3"
                ],
                "explanation": "Để điền chỗ chấm sao cho câu số đúng, chúng ta cần tìm một số n sao cho có thể có 1, n, và 3 là một dãy số hợp lý.\n\nVới n = 2, ta có dãy số 1, 2, 3.\n\nVậy số cần điền vào chỗ chấm là 2.",
                "answer": "C. 2"
            },
            {
                "id": "289",
                "question": "Cho 1 + 1 = …. số cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 0",
                    "B. 2",
                    "C. 3",
                    "D. 4"
                ],
                "explanation": "Để điền chỗ chấm sao cho phép cộng đúng, chúng ta cần chọn số n sao cho 1 + n = 2.\n\nVới n = 1, ta có 1 + 1 = 2.\n\nVậy số cần điền vào chỗ chấm là 1.",
                "answer": "B. 2"
            },
            {
                "id": "29",
                "question": "\"6 m =...... mm\". Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 60",
                    "B. 600",
                    "C. 6 000",
                    "D. 60 000"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi từ mét sang milimét, chúng ta biết rằng 1 mét bằng 1000 milimét. Vì vậy, để chuyển đổi 6 mét thành milimét, ta nhân 6 với 1000.\n\n6 m = 6 ${\times}$ 1000 = 6 000 mm.\n\nVậy số thích hợp điền vào chỗ chấm là 6 000.",
                "answer": "C. 6 000"
            },
            {
                "id": "290",
                "question": "Cho 11,32 : 0,01 = ……. Số cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 0,1132",
                    "B. 11,32",
                    "C. 113,2",
                    "D. 1132"
                ],
                "explanation": "Muốn chia một số thập phân cho 0,01 ta chỉ việc chuyển dấu phẩy của số đó lần lượt sang bên trái hai chữ số. Vậy 11,32 : 0,01 = 1132",
                "answer": "D. 1132"
            },
            {
                "id": "291",
                "question": "Cho 2 + 3 = …. Số cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 4",
                    "B. 1",
                    "C. 5",
                    "D. 0"
                ],
                "explanation": "Để điền chỗ chấm sao cho phép cộng đúng, chúng ta cần chọn số n sao cho 2 + 3 = n.\n\nVới n = 5, ta có 2 + 3 = 5.\n\nVậy số cần điền vào chỗ chấm là 5.",
                "answer": "C. 5"
            },
            {
                "id": "293",
                "question": "Cho bảng thống kê sau: \n Địa điểm Hà Nội Sapa Cà Mau\n Nhiệt độ 38 oC 20 oC 30 oC. \n Quan sát bảng số liệu và cho biết nhiệt độ ở Hà Nội cao hơn nhiệt độ ở Sapa bao nhiêu độ C?",
                "choices": [
                    "A. 10oC",
                    "B. 12oC",
                    "C. 15oC",
                    "D. 18oC"
                ],
                "explanation": "Nhiệt độ ở Hà Nội cao hơn nhiệt độ ở Sapa là: 38oC – 20oC = 18oC",
                "answer": "D. 18oC"
            },
            {
                "id": "294",
                "question": "Cho bảng thống kê sau:\n Địa điểm Nhiệt độ\n Hà Nội 38 oC\n Sapa 20 oC\n Cà Mau 30 oC\n Quan sát bảng số liệu và cho biết nhiệt độ ở Hà Nội cao hơn nhiệt độ ở Sapa bao nhiêu độ C?",
                "choices": [
                    "A. 10oC",
                    "B. 12oC",
                    "C. 15oC",
                    "D. 18oC"
                ],
                "explanation": "Nhiệt độ ở Hà Nội cao hơn nhiệt độ ở Sapa là:\n 38 – 20 = 18 (oC)",
                "answer": "D. 18oC"
            },
            {
                "id": "295",
                "question": "Cho biểu thức A = 2810 + 1173 x 5. Số dư trong phép chia A : 7 là:",
                "choices": [
                    "A. 5",
                    "B. 4",
                    "C. 3",
                    "D. 2"
                ],
                "explanation": "Để tính số dư khi chia A cho 7, ta thực hiện các bước sau đây:\nBước 1: Tính giá trị của biểu thức A = 2810 + 1173 x 5.\nA = 2810 + 5865 = 8675.\nBước 2: Chia 8675 cho 7 để tính số dư.\n8675 ÷ 7 = 1239 và dư 2.\nVậy, số dư khi chia A cho 7 là 2.",
                "answer": "D. 2"
            },
            {
                "id": "296",
                "question": "Cho biểu thức: (b + 481) × 2 = 1000. Giá trị của b là:",
                "choices": [
                    "A. 19",
                    "B. 500",
                    "C. 190",
                    "D. 200"
                ],
                "explanation": "Để tìm giá trị của b, ta thực hiện các bước sau đây:\nBước 1: Giải phương trình (b + 481) × 2 = 1000.\nBước 2: Chia cả hai vế của phương trình cho 2 để giải phương trình.\n(b + 481) = 1000 ÷ 2 = 500.\nBước 3: Trừ 481 từ cả hai vế để tìm giá trị của b.\nb = 500 - 481 = 19.\nVậy, giá trị của b là 19.",
                "answer": "A. 19"
            },
            {
                "id": "297",
                "question": "Cho biểu thức: 152 + 364. Giao hoán của biểu thức là:",
                "choices": [
                    "A. 364 + 152",
                    "B. 152 – 364",
                    "C. 364 – 152",
                    "D. (364 + 152) × 2"
                ],
                "explanation": "Giao hoán của một biểu thức là việc thay đổi vị trí của các thành phần trong biểu thức mà không làm thay đổi giá trị của nó. Trong trường hợp này, giao hoán của biểu thức 152 + 364 là 364 + 152.",
                "answer": "A. 364 + 152"
            },
            {
                "id": "298",
                "question": "Cho bốn chữ số 0;1;2;3. Tổng của số lớn nhất có bốn chữ số khác nhau và số bé nhất có bốn chữ số khác nhau tạo thành từ các chữ số đã cho có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. 3333",
                    "B. 4333",
                    "C. 4233",
                    "D. 3233"
                ],
                "explanation": "Để tìm số lớn nhất và số bé nhất có bốn chữ số khác nhau từ các chữ số 0, 1, 2, 3, ta sắp xếp chúng theo thứ tự giảm dần để tìm số lớn nhất và theo thứ tự tăng dần để tìm số bé nhất.\nSố lớn nhất: 3, 2, 1, 0 → 3210.\nSố bé nhất: 0, 1, 2, 3 → 0123.\nTổng của số lớn nhất và số bé nhất là: 3210 + 0123 = 3333.\nVậy, giá trị của tổng là 3333.",
                "answer": "A. 3333"
            },
            {
                "id": "299",
                "question": "Cho các đoạn thẳng AB = 4cm; MN = 5cm; EF = 3cm; PQ = 8cm; IK = 7cm . Sắp xếp độ dài các đoạn thẳng theo thứ tự tăng dần?",
                "choices": [
                    "A. EF, AB, MN, IK, PQ",
                    "B. PQ, IK, MN, AB, EF",
                    "C. EF, AB, IK, PQ, MN",
                    "D. EF, MN, IK, PQ, AB"
                ],
                "explanation": "Để sắp xếp các đoạn thẳng theo thứ tự tăng dần, ta so sánh độ dài của chúng và xếp theo thứ tự từ bé đến lớn.\nThứ tự tăng dần: EF, AB, MN, IK, PQ.\nVậy, đáp án là EF, AB, MN, IK, PQ.",
                "answer": "A. EF, AB, MN, IK, PQ"
            },
            {
                "id": "3",
                "question": "“2 thế kỉ = ……..năm”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 20",
                    "B. 200",
                    "C. 100",
                    "D. 1000"
                ],
                "explanation": "2 thế kỉ = 200 năm.",
                "answer": "B. 200"
            },
            {
                "id": "30",
                "question": "$\\frac{1}{4}$ giờ = ….. phút. Số thích hợp cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 15",
                    "B. 20",
                    "C. 25",
                    "D. 30"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi từ giờ sang phút, ta nhân số giờ cho 60 vì mỗi giờ có 60 phút.\n$\frac{1}{4}$ giờ = $\frac{1}{4} \times 60$ phút = 15 phút.\nVậy, số thích hợp là 15.",
                "answer": "A. 15"
            },
            {
                "id": "300",
                "question": "Cho các số 1,5,6,7 có thể lập được bao nhiêu số tự nhiên có 4 chữ số với các chữ số khác nhau:",
                "choices": [
                    "A. 12",
                    "B. 24",
                    "C. 64",
                    "D. 256"
                ],
                "explanation": "Để lập được số tự nhiên có 4 chữ số với các chữ số khác nhau từ 1, 5, 6, 7, ta thực hiện các bước sau:\nBước 1: Chọn chữ số cho hàng đơn vị. Có 4 cách chọn (1, 5, 6, 7).\nBước 2: Chọn chữ số cho hàng chục. Có 3 chữ số còn lại sau khi đã chọn hàng đơn vị.\nBước 3: Chọn chữ số cho hàng trăm. Còn 2 chữ số còn lại.\nBước 4: Chọn chữ số cho hàng nghìn. Còn 1 chữ số cuối cùng.\nTổng cách chọn là: 4 × 3 × 2 × 1 = 24.\nVậy, số lượng số tự nhiên có 4 chữ số với các chữ số khác nhau là 24.",
                "answer": "B. 24"
            },
            {
                "id": "301",
                "question": "Cho các số 168367, 954823, 819349, 497234, 193788, 897312, 827173. Có bao nhiêu số trong các số trên mà chữ số 3 đứng ở hàng trăm?",
                "choices": [
                    "A. 4 số",
                    "B. 2 số",
                    "C. 1 số",
                    "D. 3 số"
                ],
                "explanation": "Để đếm số lượng số trong danh sách có chữ số 3 ở hàng trăm, ta kiểm tra từng số xem chữ số thứ ba từ trái sang của nó có giá trị là 3 hay không.\nCác số có chữ số 3 ở hàng trăm là: 168367, 819349, 897312.\nVậy, có tổng cộng 3 số thỏa mãn điều kiện.\nVậy, đáp án là 3 số.",
                "answer": "D. 3 số"
            },
            {
                "id": "302",
                "question": "Cho các số 2; 4; 6; …..; …..; …..; …..; 16; 18; 20. Các số thích hợp lần lượt điền vào những chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 6; 8; 10; 14",
                    "B. 8; 10; 12; 14",
                    "C. 10; 12; 14; 16",
                    "D. 12; 14; 16; 18"
                ],
                "explanation": "Dãy số trên được sắp xếp theo chiều tăng dần, các số liên tiếp cách nhau 2 đơn vị. Vậy các số thích hợp lần lượt điền vào những chỗ chấm là: 8; 10; 12; 14.",
                "answer": "B. 8; 10; 12; 14"
            },
            {
                "id": "303",
                "question": "Cho các số 5; 10; 15; …..; …..; …..; …..; 40; 45; 50. Các số thích hợp lần lượt điền vào những chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 15; 20; 35; 40",
                    "B. 20; 25; 30; 35",
                    "C. 30; 35; 40; 45",
                    "D. 20; 25; 35; 45"
                ],
                "explanation": "Dãy số trên có các số được sắp xếp theo thứ tự tăng dần, các số liên tiếp cách nhau 5 đơn vị. Vậy các số thích hợp lần lượt điền vào những chỗ chấm là: 20; 25; 30; 35",
                "answer": "B. 20; 25; 30; 35"
            },
            {
                "id": "304",
                "question": "Cho các số 50; 45; 40; …..; …..; …..; …..; 15; 10; 5. Các số thích hợp lần lượt điền vào những chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 20; 25; 30; 35",
                    "B. 35; 30; 25; 20",
                    "C. 25; 30; 35; 40",
                    "D. 30; 25; 20; 15"
                ],
                "explanation": "Ta thấy: dãy số được sắp xếp theo thứ tự giảm dần, các số liên tiếp cách nhau 5 đơn vị.\n Vậy các số thích hợp lần lượt điền vào những chỗ chấm là: 35; 30; 25; 20.",
                "answer": "B. 35; 30; 25; 20"
            },
            {
                "id": "305",
                "question": "Cho các số: 350 452 163; 10 580 211; 35 680 450; 101 225 378. Thứ tự từ bé đến lớn là:",
                "choices": [
                    "A. 10 580 211; 101 225 378; 35 680 450; 350 452 163",
                    "B. 10 580 211; 35 680 45; 101 225 378; 350 452 163",
                    "C. 350 452 163; 101 225 378; 10 580 211; 35 680 450",
                    "D. 101 225 378; 10 580 211; 35 680 450; 350 452 163"
                ],
                "explanation": "Để sắp xếp các số từ bé đến lớn, ta so sánh chữ số đầu tiên của mỗi số.\nThứ tự tăng dần của chữ số đầu tiên là: 10, 35, 101, 350.\nVậy, thứ tự từ bé đến lớn là 10 580 211; 35 680 450; 101 225 378; 350 452 163.",
                "answer": "B. 10 580 211; 35 680 45; 101 225 378; 350 452 163"
            },
            {
                "id": "306",
                "question": "Cho dãy số 2; 4; 6; 8; ...; ...; ...; ....; 18; 20. \n Các số thích hợp lần lượt điền vào những chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 10; 12; 16; 18",
                    "B. 10; 14; 16; 18",
                    "C. 10; 12; 14; 16",
                    "D. 12; 14; 16; 18"
                ],
                "explanation": "Dãy số 2; 4; 6; 8; ...; ...; ...; ....; 18; 20 có các số liên tiếp cách nhau 2 đơn vị.Vậy các số thích hợp lần lượt điền vào những chỗ chấm là: 10; 12; 14; 16.",
                "answer": "C. 10; 12; 14; 16"
            },
            {
                "id": "307",
                "question": "Cho dãy số 3, 6, 9, 12, …, …, …, …, 27, 30. Các số thích hợp điền vào chỗ chấm lần lượt là:",
                "choices": [
                    "A. 13, 14, 15, 16",
                    "B. 23, 24, 25, 26",
                    "C. 14, 16, 18, 20",
                    "D. 15, 18, 21, 24"
                ],
                "explanation": "Dãy số trên có quy luật là cộng thêm 3 cho mỗi số tiếp theo. Vì vậy, để điền vào chỗ chấm, ta cộng 3 lần lượt cho các số cuối cùng đã cho: 30 + 3 = 33, 33 + 3 = 36, 36 + 3 = 39, 39 + 3 = 42. Nhưng chỉ có các số 15, 18, 21, 24 là nằm trong dãy đã cho, nên câu trả lời là 15, 18, 21, 24.",
                "answer": "D. 15, 18, 21, 24"
            },
            {
                "id": "308",
                "question": "Cho dãy số 5; 10; 15; 20; …..; …..; ….; …..; 45; 50. Các số thích hợp lần lượt điền vào những chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 21; 22; 23; 24",
                    "B. 25; 30; 35; 40",
                    "C. 30; 35; 40; 45",
                    "D. 41; 42; 43; 44"
                ],
                "explanation": "Dãy số 5; 10; 15; 20; …..; …..; ….; …..; 45; 50 có các số sắp xếp theo chiều tăng dần và các số liên tiếp cách nhau 5 đơn vị. Vậy các số thích hợp lần lượt điền vào những chỗ chấm là: 25; 30; 35; 40",
                "answer": "B. 25; 30; 35; 40"
            },
            {
                "id": "309",
                "question": "Cho dãy số: 54 600, 54 700, 54 800, …, …, …, 55 200, 55 300. Các số thích hợp điền vào chỗ chấm lần lượt là:",
                "choices": [
                    "A. 54 900, 55 000, 55 100",
                    "B. 55 000, 55 100, 55 150",
                    "C. 54 850, 5 500, 55 150",
                    "D. 54 950, 55 000, 55 100"
                ],
                "explanation": "Xét quy luật của dãy số từ trái sang phải ta thấy số đứng sau hơn số đứng trước 100 đơn vị.\n 54 800 + 100 = 54 900\n 54 900 + 100 = 55 000\n 55 000 + 100 = 55 100\n Vậy số cần điền vào chỗ chấm lần lượt là: 54 900, 55 000, 55 100\n Ta được dãy số hoàn chỉnh như sau:\n 54 600, 54 700, 54 800, 54 900, 55 000, 55 100, 55 200, 55 300.",
                "answer": "A. 54 900, 55 000, 55 100"
            },
            {
                "id": "310",
                "question": "Cho dãy số: 6, 12, 18, 24, …. Các số thích hợp điền vào chỗ chấm lần lượt là:",
                "choices": [
                    "A. 30, 36, 42",
                    "B. 28, 32, 36",
                    "C. 28, 32, 40",
                    "D. 26, 28, 30"
                ],
                "explanation": "Dãy số trên có quy luật là cộng thêm 6 cho mỗi số tiếp theo. Vì vậy, để điền vào chỗ chấm, ta cộng 6 lần lượt cho các số cuối cùng đã cho: 24 + 6 = 30, 30 + 6 = 36, 36 + 6 = 42. Nhưng chỉ có các số 30, 36, 42 là nằm trong dãy đã cho, nên câu trả lời là 30, 36, 42.",
                "answer": "A. 30, 36, 42"
            },
            {
                "id": "311",
                "question": "Cho dãy số: 60, 54, 48, 42, …, …, …, …, 12, 6. Các số thích hợp điền vào chỗ chấm lần lượt là:",
                "choices": [
                    "A. 40, 35, 30, 25",
                    "B. 36, 30, 24, 18",
                    "C. 35, 28, 21, 14",
                    "D. 34, 26, 18, 14"
                ],
                "explanation": "Dãy số trên có quy luật là trừ đi 6 cho mỗi số tiếp theo. Vì vậy, để điền vào chỗ chấm, ta trừ 6 lần lượt cho các số cuối cùng đã cho: 42 - 6 = 36, 36 - 6 = 30, 30 - 6 = 24, 24 - 6 = 18. Nhưng chỉ có các số 36, 30, 24, 18 là nằm trong dãy đã cho, nên câu trả lời là 36, 30, 24, 18.",
                "answer": "B. 36, 30, 24, 18"
            },
            {
                "id": "312",
                "question": "Cho dãy số: 8, 16, 24, 32, …, …, …, …, 72, 80. Các số thích hợp điền vào chỗ chấm lần lượt là:",
                "choices": [
                    "A. 36, 40, 44, 48",
                    "B. 34, 36, 38, 40",
                    "C. 40, 48, 56, 64",
                    "D. 36, 45, 54, 63"
                ],
                "explanation": "Dãy số đã cho là một dãy số tăng dần với công sai là 8. Để điền vào chỗ chấm, ta cộng tiếp theo 8. Bắt đầu từ 32, tiếp theo là 40, sau đó 48, 56, và 64. Vậy nên sự lựa chọn đúng là 40, 48, 56, 64.",
                "answer": "C. 40, 48, 56, 64"
            },
            {
                "id": "313",
                "question": "Cho đoạn thẳng AB = 24cm. Nếu giảm độ dài đoạn thẳng đó đi 6 lần thì được đoạn thẳng CD. Độ dài đoạn thẳng CD là:",
                "choices": [
                    "A. 5cm",
                    "B. 4cm",
                    "C. 6cm",
                    "D. 7cm"
                ],
                "explanation": "Độ dài của đoạn thẳng CD là 1/6 của độ dài đoạn thẳng AB. Vậy nên, độ dài của đoạn thẳng CD là 24cm / 6 = 4cm. Do đó, sự lựa chọn đúng là 4cm.",
                "answer": "B. 4cm"
            },
            {
                "id": "314",
                "question": "Cho đoạn thẳng AB = 4cm. Gấp đoạn thẳng AB lên 3 lần được đoạn thẳng CD. Độ dài đoạn thẳng CD bằng:",
                "choices": [
                    "A. 16cm",
                    "B. 12cm",
                    "C. 15cm",
                    "D. 20cm"
                ],
                "explanation": "Khi gấp đoạn thẳng AB lên 3 lần, chúng ta nhân độ dài của AB cho 3. Vậy nên, độ dài của đoạn thẳng CD là 4cm * 3 = 12cm. Do đó, sự lựa chọn đúng là 12cm.",
                "answer": "B. 12cm"
            },
            {
                "id": "315",
                "question": "Cho đoạn thẳng PQ = 40cm, có M là trung điểm của đoạn PQ, N là trung điểm của đoạn thẳng MQ. Độ dài đoạn thẳng MN là:",
                "choices": [
                    "A. 2cm",
                    "B. 5cm",
                    "C. 10cm",
                    "D. 12cm"
                ],
                "explanation": "Vì M là trung điểm của đoạn thẳng PQ và N là trung điểm của đoạn MQ, có MQ = 1/2 PQ = 20 cm, MN = 1/2 MQ = 10 cm. Vì vậy, sự lựa chọn đúng là 10cm.",
                "answer": "C. 10cm"
            },
            {
                "id": "316",
                "question": "Cho đường gấp khúc ABCDE có độ dài các cạnh AB=BC=13cm, CD=15cm, DE=19cm. Vậy độ dài đường gấp khúc ABCDE dài …..dm.",
                "choices": [
                    "A. 47",
                    "B. 60",
                    "C. 37",
                    "D. 6"
                ],
                "explanation": "Độ dài của đường gấp khúc ABCDE bằng tổng độ dài các cạnh AB, BC, CD, và DE. Thay giá trị vào, ta có: 13cm + 13cm + 15cm + 19cm = 60cm. Đổi từ cm sang dm bằng cách chia cho 10 (1dm = 10cm), nên độ dài của đường gấp khúc ABCDE là 60cm / 10 = 6dm. Vậy nên, sự lựa chọn đúng là 6.",
                "answer": "D. 6"
            },
            {
                "id": "317",
                "question": "Cho đường thẳng ai nằm trên mp\\left(O\\right), đường thẳng b cắt \\left(O\\right) tại O và O không thuộc a. Vị trí tương đối của ai và b là",
                "choices": [
                    "A. chéo nhau",
                    "B. cắt nhau",
                    "C. song song nhau",
                    "D. trùng nhau"
                ],
                "explanation": "Đường thẳng a nằm trên mặt phẳng (O), còn đường thẳng b cắt mặt phẳng (O) tại điểm O và không trùng với đường thẳng a. Vậy nên, vị trí tương đối của a và b là chéo nhau.",
                "answer": "A. chéo nhau"
            },
            {
                "id": "318",
                "question": "Cho P = 210 : 6 + 270 : 6 và Q = 112 : 4 + 184 : 4. Dấu thích hợp để điền vào chỗ chấm P … Q là:",
                "choices": [
                    "A. =",
                    "B. <",
                    "C. >",
                    "D. +"
                ],
                "explanation": "Thực hiện phép chia trước, sau đó cộng. Đối với P: 210 : 6 + 270 : 6 = 35 + 45 = 80. Đối với Q: 112 : 4 + 184 : 4 = 28 + 46 = 74. Khi so sánh P và Q, ta thấy P > Q. Vậy nên, dấu thích hợp để điền vào chỗ chấm là >. Sự lựa chọn đúng là >.",
                "answer": "C. >"
            },
            {
                "id": "319",
                "question": "Cho phép chia 357 : 19,8. Nếu thương chỉ lấy đến hai chữ số phần thập phân thì số dư của phép chia đó là:",
                "choices": [
                    "A. 6",
                    "B. 0,6",
                    "C. 0,06",
                    "D. 0,006"
                ],
                "explanation": "Thực hiện phép chia 357 : 19,8, ta được thương là 18,03. Số dư là 357 - (19,8 * 18) = 357 - 356,4 = 0,6. Nếu chỉ lấy đến hai chữ số phần thập phân, thì số dư là 0,6. Vậy nên, sự lựa chọn đúng là 0,6.",
                "answer": "B. 0,6"
            },
            {
                "id": "32",
                "question": "$\\frac{3}{4}$ giờ = ..... phút. Số cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 10",
                    "B. 30",
                    "C. 15",
                    "D. 45"
                ],
                "explanation": "Để chuyển giờ thành phút, ta nhân số giờ cho 60 vì 1 giờ bằng 60 phút. Vậy nên, $\frac{3}{4}$ giờ bằng $\frac{3}{4} \times 60 = 45$ phút. Sự lựa chọn đúng là 45.",
                "answer": "D. 45"
            },
            {
                "id": "320",
                "question": "Cho phép tính ... : 3 = 12. Số thích hợp cần điền vào ô trống là:",
                "choices": [
                    "A. 34",
                    "B. 35",
                    "C. 26",
                    "D. 36"
                ],
                "explanation": "Ta nhân 3 cho cả 2 vế: 12 * 3 = 36. Vậy số cần điền vào ô trống là 36.",
                "answer": "D. 36"
            },
            {
                "id": "321",
                "question": "Cho số 26840. Chữ số 2 có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. 20",
                    "B. 200",
                    "C. 2000",
                    "D. 20000"
                ],
                "explanation": "Chữ số 2 ở vị trí hàng nghìn của số 26840 có giá trị là 2000. Vậy nên đáp án là 2000.",
                "answer": "D. 20000"
            },
            {
                "id": "322",
                "question": "Cho số 320*5. Chữ số điền vào dấu * để được số có 5 chữ số chia hết cho 3 là:",
                "choices": [
                    "A. 1; 4; 7",
                    "B. 2; 5; 8",
                    "C. 0; 3; 9",
                    "D. 1; 3; 4"
                ],
                "explanation": "Để số 3205 chia hết cho 3, tổng các chữ số của nó cũng phải chia hết cho 3. Tổng của 3 + 2 + 0 + x + 5 là 10 + x. Để tổng này chia hết cho 3, giá trị của x phải là 2, 5, 8 để có tổng là 12, 15, 18 chia hết cho 3. Vậy nên chữ số cần điền vào dấu * là 2. Đáp án là 2; 5; 8.",
                "answer": "B. 2; 5; 8"
            },
            {
                "id": "323",
                "question": "Cho số 75*89. Chữ số điền dấu * để được số có 5 chữ số chia hết cho 9 là:",
                "choices": [
                    "A. 5",
                    "B. 6",
                    "C. 7",
                    "D. 9"
                ],
                "explanation": "Để số 7589 chia hết cho 9, tổng các chữ số của nó cũng phải chia hết cho 9. Tổng của 7 + 5 + x + 8 + 9 là 29 + x. Để tổng này chia hết cho 9, giá trị của x phải là 7 để có tổng là 36, chia hết cho 9. Vậy nên chữ số cần điền vào dấu * là 7. Đáp án là 7.",
                "answer": "C. 7"
            },
            {
                "id": "324",
                "question": "Cho số a = 1754731, trong đó chỉ có chữ số hàng trăm trở lên là đáng tin. Hãy viết chuẩn số gần đúng của a.",
                "choices": [
                    "A. 17547.10^2",
                    "B. 1754.10^3",
                    "C. 17548.10^2",
                    "D. 1755.10^2"
                ],
                "explanation": "Chữ số hàng trăm trở lên của số a là 17547. Để viết chuẩn số gần đúng, chúng ta có thể bỏ đi chữ số thập phân và các chữ số thấp hơn. Vậy nên chuẩn số gần đúng của a là 17547.10^2.",
                "answer": "A. 17547.10^2"
            },
            {
                "id": "325",
                "question": "Cho số gần đúng a = 2021009 với độ chính xác d = 100. Hãy viết số quy tròn của số a.",
                "choices": [
                    "A. 2020000",
                    "B. 2021000",
                    "C. 2022000",
                    "D. 2029"
                ],
                "explanation": "Với độ chính xác là 100, ta sẽ giữ lại tất cả chữ số a và bỏ đi 2 chữ số cuối. Vậy nên số quy tròn của a là 2021000.",
                "answer": "B. 2021000"
            },
            {
                "id": "326",
                "question": "Cho tổng sau: 5000+10+5. Số được tạo thành là:",
                "choices": [
                    "A. 5105",
                    "B. 5015",
                    "C. 50105",
                    "D. 1010"
                ],
                "explanation": "Đơn giản hóa tổng, chúng ta có 5000 + 10 + 5 = 5015. Vậy nên số được tạo thành là 5015.",
                "answer": "B. 5015"
            },
            {
                "id": "327",
                "question": "Cho tứ diện ABCD. Gọi M, N, O, Q lần lượt là trung điểm của các cạnhAB, AD, CD, BC. Mệnh đề nào sau đây sai?",
                "choices": [
                    "A. MN\\mathrm{//}BD và MN =\\frac{1}{2}BD ",
                    "B. MN\\mathrm{//}PQ và MN = PQ",
                    "C. MNPQ là hình bình hành",
                    "D. MP và NQ chéo nhau"
                ],
                "explanation": "M, N, O, Q lần lượt là trung điểm của các cạnh AB, AD, CD, BC. Do đó, ta có:\nA. Đúng vì MN là trung điểm của AB, nên MN\\mathrm{//}BD và MN =\\frac{1}{2}BD.\nB. Đúng vì MN là trung điểm của PQ, nên  MN\\mathrm{//}PQ  và MN = PQ.\nC. Đúng vì MNPQ là hình bình hành với các cạnh đối diện và song song.\nD. Sai vì MP và NQ là hai đoạn thẳng nằm trong mặt phẳng MNPQ, nên chúng không thể chéo nhau.",
                "answer": "D. MP và NQ chéo nhau"
            },
            {
                "id": "328",
                "question": "Cho tứ diện ABCD. I và J theo thứ tự là trung điểm của AD vàAC, G là trọng tâm tam giácBCD. Giao tuyến của hai mặt phẳng \\left(GIJ\\right) và \\left(BCD\\right) là đường thẳng:",
                "choices": [
                    "A. qua I và song song vớiAB",
                    "B. qua J và song song với BD",
                    "C. qua G và song song với CD",
                    "D. qua G và song song với BC"
                ],
                "explanation": "G là trọng tâm tam giác BCD, nên GIJ là mặt phẳng trung tuyến của tam giác BCD. Giao tuyến của GIJ và BCD là đường thẳng đi qua trọng tâm G và song song với cạnh CD. Vậy nên đáp án là qua G và song song với CD.",
                "answer": "C. qua G và song song với CD"
            },
            {
                "id": "329",
                "question": "Cho tứ diện ABCD. M, N, O, Q lần lượt là trung điểm AC, BC, BD, AD. Tìm điều kiện để MNPQ là hình thoi.",
                "choices": [
                    "A. AB = BC",
                    "B. BC = AD",
                    "C. AC = BD",
                    "D. AB = CD"
                ],
                "explanation": "Để MNPQ là hình thoi, cần và đủ điều kiện là hai đường chéo của hình tứ diện ABCD chia nhau đều tại giao điểm O (trung điểm của chúng). Như vậy, điều kiện cần và đủ để MNPQ là hình thoi là AB = CD.",
                "answer": "D. AB = CD"
            },
            {
                "id": "33",
                "question": "$\\frac{3}{5}$ của 45 m là:",
                "choices": [
                    "A. 27 m",
                    "B. 18 m",
                    "C. 25 m",
                    "D. 30 m"
                ],
                "explanation": "$\\frac{3}{5}$ của 45 m là: $\\frac{3}{5}$ ${\\times}$ 45 m = 27 m",
                "answer": "A. 27 m"
            },
            {
                "id": "330",
                "question": "Cho tứ diện OABC có OA, OB, OC đôi một vuông góc nhau và OA = OB = OC = 3a. Tính khoảng cách giữa hai đường thẳng AC và OB.",
                "choices": [
                    "A. 3a√2/2",
                    "B. a√2/2",
                    "C. 3a/2",
                    "D. 3a/4"
                ],
                "explanation": "Để tính khoảng cách giữa hai đường thẳng AC và OB, ta sử dụng định lí Pythagoras trong tam giác vuông OAC, với OA = 3a, OC = 3a.\n\nTheo định lí Pythagoras, ta có:\n\nAC² = OA² + OC²\nAC² = (3a)² + (3a)²\nAC² = 9a² + 9a²\nAC² = 18a²\n\nTính căn bậc hai của AC² để tìm AC:\nAC = √(18a²)\nAC = 3a√2\n\nKhoảng cách giữa hai đường thẳng AC và OB là chiều cao từ O đến đường thẳng AC. Vì tam giác OAC là tam giác vuông, chiều cao này chính là đoạn OA.\n\nVậy, khoảng cách giữa hai đường thẳng AC và OB là OA = 3a.\n\nDo đó, đáp án là 3a√2/2.",
                "answer": "A. 3a√2/2"
            },
            {
                "id": "331",
                "question": "Cho tứ giác ABCD có bao nhiêu vectơ khác vectơ - không có điểm đầu và cuối là các đỉnh của tứ giác?",
                "choices": [
                    "A. 4",
                    "B. 6",
                    "C. 8",
                    "D. 12"
                ],
                "explanation": "Để tính số lượng vectơ khác vectơ 0 (vectơ không có điểm đầu và cuối là các đỉnh của tứ giác ABCD), ta xem xét mỗi cặp điểm khác nhau trong tập hợp các đỉnh của tứ giác.\n\nCó 4 đỉnh trong tứ giác ABCD là A, B, C, D. Số lượng cặp điểm khác nhau trong tập hợp này là C(4,2), tức là số cách chọn 2 điểm từ 4 điểm, không phân biệt thứ tự.\n\nC(4,2) = 4! / (2!(4-2)!) = 6\n\nMỗi cặp điểm tạo ra một vectơ khác vectơ 0. Vậy có tổng cộng 6 vectơ khác vectơ 0.\n\nTuy nhiên, mỗi vectơ này có thể có hướng ngược với vectơ tương ứng, nên số lượng vectơ khác vectơ 0 sẽ là 6 * 2 = 12.\n\nDo đó, đáp án là 12.",
                "answer": "D. 12"
            },
            {
                "id": "332",
                "question": "Chọn mệnh đề đúng trong các mệnh đề sau:",
                "choices": [
                    "A. Hai đường thẳng không có điểm chung thì chéo nhau",
                    "B. Hai đường thẳng phân biệt không có điểm chung thì chéo nhau",
                    "C. Hai đường thẳng chéo nhau thì không có điểm chung",
                    "D. Hai đường thẳng lần lượt nằm trên hai mặt phẳng phân biệt thì chéo nhau"
                ],
                "explanation": "Mệnh đề đúng là mệnh đề C: Hai đường thẳng chéo nhau thì không có điểm chung.\n\nGiải thích:\nHai đường thẳng chéo nhau là hai đường thẳng không nằm trên cùng một mặt phẳng và có một điểm chung duy nhất. Do đó, mệnh đề C là đúng.",
                "answer": "C. Hai đường thẳng chéo nhau thì không có điểm chung"
            },
            {
                "id": "334",
                "question": "Chọn phát biểu đúng:",
                "choices": [
                    "A. 85 367 phút < 74 256 phút",
                    "B. 10 000 dm > 9 000 m",
                    "C. 10 lít > 9 999 ml",
                    "D. 10 km > 90 000 m"
                ],
                "explanation": "Phát biểu đúng là phát biểu C: 10 lít > 9 999 ml.\n\nGiải thích:\n1 lít = 1 000 ml. Vì vậy, 10 lít sẽ bằng 10 000 ml. Do đó, 10 lít lớn hơn 9 999 ml.",
                "answer": "C. 10 lít > 9 999 ml"
            },
            {
                "id": "335",
                "question": "Chọn số thích hợp vào chỗ trống, biết : 18,987 = 18 + 0,9 + … + 0,007",
                "choices": [
                    "A. 8",
                    "B. 0,8",
                    "C. 0,08",
                    "D. 0,008"
                ],
                "explanation": "Để điền số vào chỗ trống sao cho biểu thức 18,987 = 18 + 0,9 + … + 0,007 là đúng, ta cần tìm số nào đó mà khi thêm vào biểu thức, tổng sẽ bằng 18,987.\n\nTa thấy rằng số còn thiếu là 0,08. Vì vậy, biểu thức sẽ trở thành:\n\n18 + 0,9 + 0,08 + … + 0,007 = 18,987.\n\nDo đó, đáp án là 0,08.",
                "answer": "C. 0,08"
            },
            {
                "id": "336",
                "question": "Chữ cái “g” là viết tắt của đơn vị đo nào dưới đây?",
                "choices": [
                    "A. gam",
                    "B. ki-lô-gam",
                    "C. lít",
                    "D. ki-lô-mét"
                ],
                "explanation": "Chữ cái “g” là viết tắt của đơn vị đo trọng lượng - gam.\n\nVì vậy, đáp án là gam.",
                "answer": "A. gam"
            },
            {
                "id": "337",
                "question": "Chú Hùng muốn dùng thang máy vận chuyển các thùng hàng nặng 9 kg lên tầng trên. Thang máy chỉ có thể chở nhiều nhất 450 kg và chú Hùng phải đi cùng các thùng hàng. Chú Hùng cân nặng 70 kg. Vậy số thùng hàng chú Hùng có thể xếp vào trong thang máy nhiều nhất là:",
                "choices": [
                    "A. 50 thùng",
                    "B. 39 thùng",
                    "C. 43 thùng",
                    "D. 42 thùng"
                ],
                "explanation": "Thang máy có thể chở được nhiều nhất số ki-lô-gam hàng là: 450 – 70 = 380 (kg) Ta có 380 : 9 = 42 (dư 2) Số thùng hàng chú Hùng có thể xếp vào thang máy nhiều nhất là: 42 thùng",
                "answer": "D. 42 thùng"
            },
            {
                "id": "338",
                "question": "Chữ số 4 trong số thập phân 10,974 có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{4}{1}$",
                    "B. $\\frac{4}{10}$",
                    "C. $\\frac{4}{100}$",
                    "D. $\\frac{4}{1000}$"
                ],
                "explanation": "Chữ số 4 trong số thập phân 10,974 có giá trị là: $\\frac{4}{1000}$ .",
                "answer": "D. $\\frac{4}{1000}$"
            },
            {
                "id": "339",
                "question": "Chữ số 5 trong hỗn số $57\\frac{1}{6}$ có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. 50",
                    "B. 5",
                    "C. $\\frac{5}{10}$",
                    "D. $\\frac{5}{100}$"
                ],
                "explanation": "Chữ số 5 trong hỗn số $57\\frac{1}{6}$ có giá trị là: 50.",
                "answer": "A. 50"
            },
            {
                "id": "34",
                "question": "$\\frac{32}{100}$ viết dưới dạng số thập phân là",
                "choices": [
                    "A. 0,0032",
                    "B. 0,032",
                    "C. 0,32",
                    "D. 3,2"
                ],
                "explanation": "$\frac{32}{100}$ có thể rút gọn được thành $\frac{8}{25}$. Để viết dưới dạng số thập phân, ta chia 8 cho 25.\n\n$\frac{8}{25} = 0,32$\n\nVậy nên, đáp án là 0,32.",
                "answer": "C. 0,32"
            },
            {
                "id": "340",
                "question": "Chữ số 5 trong số 123,576 có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{5}{10}$",
                    "B. $\\frac{5}{100}$",
                    "C. $\\frac{5}{1000}$",
                    "D. $\\frac{5}{10000}$"
                ],
                "explanation": "Chữ số 5 ở vị trí hàng đơn vị của số 123,576 có giá trị là 5. Để biểu diễn giá trị của chữ số này dưới dạng phân số, ta có:\n\nGiá trị của chữ số 5 = $\frac{5}{10}$.\n\nDo đó, đáp án là $\frac{5}{10}$.",
                "answer": "A. $\\frac{5}{10}$"
            },
            {
                "id": "341",
                "question": "Chữ số 5 trong số 254,836 có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. 50000",
                    "B. 5000",
                    "C. 500",
                    "D. 50"
                ],
                "explanation": "Chữ số 5 trong số 254,836 có giá trị là: 50.",
                "answer": "D. 50"
            },
            {
                "id": "342",
                "question": "Chữ số 5 trong số 254836 có giá trị:",
                "choices": [
                    "A. 50000",
                    "B. 5000",
                    "C. 500",
                    "D. 50"
                ],
                "explanation": "Chữ số 5 trong số 254836 có giá trị: 50 000.",
                "answer": "A. 50000"
            },
            {
                "id": "343",
                "question": "Chữ số 5 trong số 42,587 có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{5}{10}$",
                    "B. $\\frac{5}{100}$",
                    "C. $\\frac{5}{1000}$",
                    "D. $\\frac{10}{5}$"
                ],
                "explanation": "Trong số 42,587, chữ số 5 ở vị trí phần chục, nghĩa là nó có giá trị là $\frac{5}{10}$.",
                "answer": "A. $\\frac{5}{10}$"
            },
            {
                "id": "344",
                "question": "Chữ số 5 trong số thập phân 17,152 thuộc hàng:",
                "choices": [
                    "A. Hàng nghìn",
                    "B. Phần mười",
                    "C. Phần trăm",
                    "D. Phần nghìn"
                ],
                "explanation": "Trong số thập phân 17,152, chữ số 5 ở vị trí hàng phần trăm.",
                "answer": "C. Phần trăm"
            },
            {
                "id": "345",
                "question": "Chữ số 5 trong số thập phân 1942,54 có giá trị là?",
                "choices": [
                    "A. Phần triệu",
                    "B. Phần trăm",
                    "C. Phần mười",
                    "D. Phần nghìn"
                ],
                "explanation": "Chữ số 5 trong số thập phân 1942,54 nằm ngay sát dấu phẩy. Vậy chữ số 5 có giá trị phần mười.",
                "answer": "C. Phần mười"
            },
            {
                "id": "346",
                "question": "Chữ số 5 trong số thập phân 20,056 có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{5}{1}$",
                    "B. $\\frac{5}{10}$",
                    "C. $\\frac{5}{100}$",
                    "D. $\\frac{5}{1000}$"
                ],
                "explanation": "Chữ số 5 trong số thập phân 20,056 có giá trị là: $\\frac{5}{100}$ .",
                "answer": "C. $\\frac{5}{100}$"
            },
            {
                "id": "347",
                "question": "Chữ số 5 trong số thập phân 37,509 thuộc hàng nào?",
                "choices": [
                    "A. Hàng nghìn",
                    "B. Hàng phần mười",
                    "C. Hàng phần trăm",
                    "D. Hàng phần nghìn"
                ],
                "explanation": "Trong số thập phân 37,509, chữ số 5 ở vị trí hàng phần mười.",
                "answer": "B. Hàng phần mười"
            },
            {
                "id": "348",
                "question": "Chữ số 5 trong số thập phân 943,25 có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{5}{10}$ ",
                    "B. $\\frac{5}{100}$ ",
                    "C. $\\frac{5}{1000}$ ",
                    "D. $\\frac{25}{100}$ "
                ],
                "explanation": "Trong số thập phân 943,25, chữ số 5 ở vị trí hàng phần trăm, nghĩa là giá trị của nó là $\frac{5}{100}$.",
                "answer": "B. $\\frac{5}{100}$ "
            },
            {
                "id": "349",
                "question": "Chữ số 6 trong số 31,056 thuộc hàng:",
                "choices": [
                    "A. Đơn vị",
                    "B. Phần trăm",
                    "C. Phần mười",
                    "D. Phần nghìn"
                ],
                "explanation": "Trong số 31,056, chữ số 6 ở vị trí hàng phần nghìn.",
                "answer": "D. Phần nghìn"
            },
            {
                "id": "35",
                "question": "$\\frac{482}{100}$ được viết thành hỗn số là:",
                "choices": [
                    "A. $48\\frac{2}{100}$",
                    "B. $4\\frac{82}{10}$",
                    "C. $48\\frac{2}{10}$",
                    "D. $4\\frac{82}{100}$"
                ],
                "explanation": "Chia $482$ cho $100$ để đổi từ phân số thành hỗn số: $\frac{482}{100} = 4\frac{82}{100}$.",
                "answer": "D. $4\\frac{82}{100}$"
            },
            {
                "id": "350",
                "question": "Chữ số 6 trong số 32,569 thuộc hàng:",
                "choices": [
                    "A. Chục",
                    "B. Trăm",
                    "C. Phần mười",
                    "D. Phần trăm"
                ],
                "explanation": "Trong số 32,569, chữ số 6 ở vị trí hàng phần trăm.",
                "answer": "D. Phần trăm"
            },
            {
                "id": "351",
                "question": "Chữ số 7 trong chữ số thập phân 15, 726 có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{7}{10}$ ",
                    "B. $\\frac{7}{100}$ ",
                    "C. $\\frac{7}{1000}$ ",
                    "D. $\\frac{7}{726}$ "
                ],
                "explanation": "Trong số thập phân 15,726, chữ số 7 ở vị trí hàng phần mười, nghĩa là giá trị của nó là $\frac{7}{10}$.",
                "answer": "A. $\\frac{7}{10}$ "
            },
            {
                "id": "352",
                "question": "Chữ số 7 trong số 291,725 có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{7}{10}$",
                    "B. $\\frac{7}{100}$",
                    "C. $\\frac{7}{1000}$",
                    "D. 7"
                ],
                "explanation": "Chữ số 7 trong số 291,725 thuộc phần mười.Vậy chữ số 7 trong số 291,725 có giá trị là: $\\frac{7}{10}$",
                "answer": "A. $\\frac{7}{10}$"
            },
            {
                "id": "353",
                "question": "Chữ số 7 trong số 41,376 có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{7}{10}$",
                    "B. $\\frac{7}{100}$",
                    "C. $\\frac{7}{1000}$",
                    "D. $\\frac{7}{10000}$"
                ],
                "explanation": "Trong số 41,376, chữ số 7 ở vị trí hàng phần trăm, nghĩa là giá trị của nó là $\frac{7}{100}$.",
                "answer": "B. $\\frac{7}{100}$"
            },
            {
                "id": "354",
                "question": "Chữ số 7 trong số 945,007 có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. 7",
                    "B. $\\frac{7}{10}$",
                    "C. $\\frac{7}{100}$",
                    "D. $\\frac{7}{1000}$"
                ],
                "explanation": "Chữ số 7 trong số 945,007 có giá trị là: $\\frac{7}{1000}$",
                "answer": "D. $\\frac{7}{1000}$"
            },
            {
                "id": "355",
                "question": "Chữ số 7 trong số thập phân 234,087 có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{7}{10}$",
                    "B. $\\frac{7}{100}$",
                    "C. $\\frac{7}{1000}$",
                    "D. $\\frac{7}{10000}$"
                ],
                "explanation": "Chữ số 7 trong số thập phân 234,087 có giá trị là: $\\frac{7}{1000}$ .",
                "answer": "C. $\\frac{7}{1000}$"
            },
            {
                "id": "357",
                "question": "Chữ số 8 trong số thập phân 12,3498 có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{8}{10}$",
                    "B. $\\frac{8}{100}$",
                    "C. $\\frac{8}{1000}$",
                    "D. $\\frac{8}{10000}$"
                ],
                "explanation": "Chữ số 8 trong số thập phân 12,3498 có giá trị là: $\\frac{8}{10000}$ .",
                "answer": "D. $\\frac{8}{10000}$"
            },
            {
                "id": "358",
                "question": "Chữ số 8 trong số thập phân 37,5689 có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{8}{10}$",
                    "B. $\\frac{8}{100}$",
                    "C. $\\frac{8}{1000}$",
                    "D. $\\frac{8}{10000}$"
                ],
                "explanation": "Trong số thập phân 37,5689, chữ số 8 ở vị trí hàng phần nghìn, nghĩa là giá trị của nó là $\frac{8}{1000}$.",
                "answer": "C. $\\frac{8}{1000}$"
            },
            {
                "id": "359",
                "question": "Chữ số 8 trong số thập phân 37,865 có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{8}{10}$",
                    "B. $\\frac{8}{100}$",
                    "C. $\\frac{8}{1000}$",
                    "D. $\\frac{8}{10000}$"
                ],
                "explanation": "Chữ số 8 trong số thập phân 37,865 có giá trị là: $\\frac{8}{10}$ .",
                "answer": "A. $\\frac{8}{10}$"
            },
            {
                "id": "360",
                "question": "Chữ số 8 trong số thập phân 38,456 thuộc:",
                "choices": [
                    "A. Hàng đơn vị",
                    "B. Hàng phần mười",
                    "C. Hàng phần trăm",
                    "D. Hàng phần nghìn"
                ],
                "explanation": "Chữ số 8 trong số thập phân 38,456 thuộc: hàng đơn vị.",
                "answer": "A. Hàng đơn vị"
            },
            {
                "id": "361",
                "question": "Chữ số 8 trong số thập phân 73,468 có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{8}{10}$",
                    "B. $\\frac{8}{100}$",
                    "C. $\\frac{8}{1000}$",
                    "D. $\\frac{8}{10000}$"
                ],
                "explanation": "Trong số thập phân 73,468, chữ số 8 ở vị trí hàng phần nghìn, nghĩa là giá trị của nó là $\frac{8}{1000}$.",
                "answer": "C. $\\frac{8}{1000}$"
            },
            {
                "id": "362",
                "question": "Chữ số 9 trong số thập phân 16,789 có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{9}{10}$ ",
                    "B. $\\frac{9}{100}$ ",
                    "C. $\\frac{9}{1000}$ ",
                    "D. $\\frac{89}{1000}$ "
                ],
                "explanation": "Trong số thập phân 16,789, chữ số 9 ở vị trí hàng phần nghìn, nghĩa là giá trị của nó là $\frac{9}{1000}$.",
                "answer": "C. $\\frac{9}{1000}$ "
            },
            {
                "id": "363",
                "question": "Chữ số 9 trong số thập phân 23,598 có giá trị là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{9}{10}$",
                    "B. $\\frac{9}{100}$",
                    "C. $\\frac{9}{1000}$",
                    "D. $\\frac{9}{10000}$"
                ],
                "explanation": "Trong số thập phân 23,598, chữ số 9 ở vị trí hàng phần trăm, nghĩa là giá trị của nó là $\frac{9}{100}$.",
                "answer": "B. $\\frac{9}{100}$"
            },
            {
                "id": "364",
                "question": "Chữ số có hàng nghìn bằng 7 là:",
                "choices": [
                    "A. 78 245",
                    "B. 67 382",
                    "C. 51 720",
                    "D. 90 127"
                ],
                "explanation": "Trong số các lựa chọn, số 67 382 có chữ số 7 ở vị trí hàng nghìn.",
                "answer": "B. 67 382"
            },
            {
                "id": "365",
                "question": "Chữ số điền vào dấu * trong số $\\overline{21*34}$ để được số chia hết cho 9 là:",
                "choices": [
                    "A. 5",
                    "B. 6",
                    "C. 7",
                    "D. 8"
                ],
                "explanation": "Ta có số chia hết cho 9 thì tổng các số chia hết cho 9\n Nên (2 + 1 + * + 3 + 4) chia hết cho 9\n Hay (10 + *) chia hết cho 9\n Vậy số cần điền là 8",
                "answer": "D. 8"
            },
            {
                "id": "366",
                "question": "Chữ số hàng trăm của số 36295 là số:",
                "choices": [
                    "A. 6",
                    "B. 2",
                    "C. 5",
                    "D. 9"
                ],
                "explanation": "Chữ số hàng trăm của số 36 295 là số 2.",
                "answer": "B. 2"
            },
            {
                "id": "367",
                "question": "Chu vi của hình chữ nhật là 48cm. Nếu chiều dài là 15cm thì diện tích hình chữ nhật là:",
                "choices": [
                    "A. 24 cm $2$",
                    "B. 126 cm $2$",
                    "C. 135 cm $2$",
                    "D. 720 cm $2$"
                ],
                "explanation": "Nửa chu vi hình chữ nhật là: 48: 2 = 24 (cm)Chiểu rộng hình chữ nhật là: 24 – 15 = 9 (cm) \n Diện tích hình chữ nhật là: 15 ${\\times}$ 9 = 135 (cm2)",
                "answer": "C. 135 cm $2$"
            },
            {
                "id": "368",
                "question": "Chu vi của hình vuông là 28cm. Diện tích của hình vuông đó là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 14 cm2",
                    "B. 32 cm2",
                    "C. 56 cm2",
                    "D. 49 cm2"
                ],
                "explanation": "Gọi cạnh của hình vuông là a. Ta có chu vi của hình vuông là 4a. Theo đề bài, 4a = 28cm, từ đó suy ra a = 7cm. Diện tích của hình vuông là a^2, với a = 7cm, nên diện tích là 7^2 = 49cm^2.",
                "answer": "D. 49 cm2"
            },
            {
                "id": "369",
                "question": "Chu vi hình tròn có bán kính 4cm là:",
                "choices": [
                    "A. 12,4cm",
                    "B. 25,12cm",
                    "C. 12,56cm",
                    "D. 50,24cm"
                ],
                "explanation": "Chu vi của hình tròn được tính bằng công thức: Chu vi = 2πr. Với bán kính là 4cm, ta có chu vi là 2π * 4 = 8π cm. Chấp nhận gần đúng là 25,12cm.",
                "answer": "B. 25,12cm"
            },
            {
                "id": "37",
                "question": "$\\frac{5}{9}$ của 36 m là:",
                "choices": [
                    "A. 25 m",
                    "B. 25",
                    "C. 20 m",
                    "D. 20"
                ],
                "explanation": "Để tính $\frac{5}{9}$ của 36m, ta nhân 36 với $\frac{5}{9}$, được kết quả là 20m.",
                "answer": "C. 20 m"
            },
            {
                "id": "370",
                "question": "Chu vi hình tròn có bán kính là 6 cm là",
                "choices": [
                    "A. 18,84cm",
                    "B. 376,8 cm",
                    "C. 37,68cm2",
                    "D. 37,68cm"
                ],
                "explanation": "Chu vi của hình tròn được tính bằng công thức: Chu vi = 2πr. Với bán kính là 6cm, ta có chu vi là 2π * 6 = 12π cm. Chấp nhận gần đúng là 37,68cm.",
                "answer": "D. 37,68cm"
            },
            {
                "id": "371",
                "question": "Chu vi hình tròn là 12,56 thì diện tích hình tròn là?",
                "choices": [
                    "A. 6,28 cm2",
                    "B. 12,56 cm2",
                    "C. 3,14 cm2",
                    "D. 50,24 cm2"
                ],
                "explanation": "Chu vi của hình tròn được tính bằng công thức C = πd (hoặc C = 2πr), trong đó d là đường kính và r là bán kính. Ta có thể suy ra bán kính của hình tròn là C / (2π) = 12,56 / (2π) ≈ 2. Diện tích hình tròn được tính bằng công thức A = πr^2, với r là bán kính. Thay giá trị r ≈ 2 vào công thức, ta có A ≈ π * (2)^2 ≈ 12,56 cm2.",
                "answer": "B. 12,56 cm2"
            },
            {
                "id": "372",
                "question": "Chu vi hình vuông bằng 32 cm. Vậy diện tích hình vuông đó là:",
                "choices": [
                    "A. 26 cm2",
                    "B. 60 cm2",
                    "C. 64 cm2",
                    "D. 16 cm2"
                ],
                "explanation": "Độ dài cạnh hình vuông là:32 : 4 = 8 (cm) Diện tích hình vuông là:8 ${\\times}$ 8 = 64 (cm2)\n Đáp số: 64 cm2",
                "answer": "C. 64 cm2"
            },
            {
                "id": "373",
                "question": "Chu vi tam giác có độ dài ba cạnh lần lượt là 4m, 3m2dm và 36dm là:",
                "choices": [
                    "A. 100dm",
                    "B. 110dm",
                    "C. 108dm",
                    "D. 120dm"
                ],
                "explanation": "Để tính chu vi của tam giác, ta cộng tổng độ dài của ba cạnh. Trong trường hợp này, cộng tổng của 4m, 3m2dm, và 36dm, ta có: 4m + 3m2dm + 36dm. Để thực hiện phép cộng này, ta cần chuyển đổi tất cả về đơn vị chung, ví dụ như đổi m thành dm. Sau đó, ta cộng lại. 3m2dm có thể chuyển đổi thành 32dm, vì 1m = 10dm. Bây giờ, cộng tổng là 40dm + 32dm + 36dm = 108dm. Vậy, chu vi của tam giác là 108dm.",
                "answer": "C. 108dm"
            },
            {
                "id": "375",
                "question": "Có 10 cặp vợ chồng đi dự tiệc. Tổng số cách chọn một người đàn ông phát biểu và một người đàn bà phát biểu ý kiến sau cho hai người đó không là vợ chồng là:",
                "choices": [
                    "A. 10!",
                    "B. 90",
                    "C. 81",
                    "D. 100"
                ],
                "explanation": "Để không chọn hai người là vợ chồng, ta cần thực hiện các bước sau:\n\n1. Chọn một người đàn ông phát biểu. Có 10 người đàn ông để chọn.\n2. Chọn một người đàn bà phát biểu mà không phải là vợ của người đàn ông đã chọn ở bước 1. Có 9 người đàn bà còn lại để chọn.\n\nTổng số cách chọn là $10 \times 9 = 90$. Vậy đáp án là 90.",
                "answer": "B. 90"
            },
            {
                "id": "377",
                "question": "Có 10 quả cầu đỏ được đánh số từ 1 đến 10, 7 quả cầu xanh được đánh số từ 1 đến 7 và 8 quả cầu vàng được đánh số từ 1 đến 8. Hỏi có bao nhiêu cách lấy ra 3 quả cầu khác màu và khác số.",
                "choices": [
                    "A. 392",
                    "B. 1023",
                    "C. 3014",
                    "D. 391"
                ],
                "explanation": "Đầu tiên ta chọn 1 quả cầu xanh từ 7 quả cầu xanh, có 7 lựa chọn. Tiếp theo ta chọn 1 quả cầu vàng từ 7 quả cầu vàng, có 7 lựa chọn để không trùng số với quả cầu xanh. Cuối cùng ta chọn 1 quả cầu đỏ từ 8 quả cầu đỏ, có 8 lựa chọn để không trùng với quả cầu xanh và quả cầu vàng. Vậy ta có 7 * 7 * 8 = 392. Đáp án là 392. ",
                "answer": "A. 392"
            },
            {
                "id": "379",
                "question": "Có 20 quả táo đựng trong 4 giỏ. Vậy ba giỏ táo thì đựng bao nhiêu quả?",
                "choices": [
                    "A. 10 quả",
                    "B. 12 quả",
                    "C. 14 quả",
                    "D. 15 quả"
                ],
                "explanation": "Giả sử mỗi giỏ đựng x quả táo. Tổng số quả táo là 20. Vậy 4x = 20. Giải phương trình ta có x = 5. Đó là số quả táo trong mỗi giỏ. Ba giỏ táo thì tổng cộng là 3x = 3 * 5 = 15 quả.",
                "answer": "D. 15 quả"
            },
            {
                "id": "38",
                "question": "$15\\frac{7}{100}$ được viết dưới dạng số thập phân là:",
                "choices": [
                    "A. 1,58",
                    "B. 15,07",
                    "C. 15,007",
                    "D. 15,7"
                ],
                "explanation": "Để viết số phức $15\frac{7}{100}$ dưới dạng số thập phân, chúng ta cộng phần nguyên và phần thập phân. Phần nguyên là 15, và phần thập phân là $\frac{7}{100}$, tức là 0,07. Kết quả là 15,07.",
                "answer": "B. 15,07"
            },
            {
                "id": "380",
                "question": "Có 35 bạn nhỏ cần qua sông đi học. Mỗi chuyến đò cô Tư chở được nhiều nhất 4 bạn nhỏ. Vậy để chở hết các bạn nhỏ qua sông, cô Tư cần lái ít nhất số chuyến đò là:",
                "choices": [
                    "A. 7 chuyến đò",
                    "B. 10 chuyến đò",
                    "C. 8 chuyến đò",
                    "D. 9 chuyến đò"
                ],
                "explanation": "Chia số bạn nhỏ (35) cho số bạn mỗi chuyến đò (4), ta có số chuyến đò cần để chở hết là 35:4 = 8,75. Do đó, cô Tư cần ít nhất 9 chuyến đò để chở hết các bạn nhỏ qua sông.",
                "answer": "D. 9 chuyến đò"
            },
            {
                "id": "381",
                "question": "Có 60 quả bóng, trong đó có 3 quả bóng màu xanh, 12 quả bóng màu vàng, 15 quả bóng màu đỏ, còn lại là số bóng màu tím. 1/2 số bóng có màu:",
                "choices": [
                    "A. Đỏ",
                    "B. Vàng",
                    "C. Tím",
                    "D. Xanh"
                ],
                "explanation": "Số bóng màu tím có số quả là:\n 60-3-12-15=30[quả]\n 30 quả = 30/60= 1/2 của 60 quả\n Vậy số bóng đó có màu tím",
                "answer": "C. Tím"
            },
            {
                "id": "382",
                "question": "Có 64 chiếc bút được chia vào 8 hộp. Vậy một hộp bút chứa số bút là:",
                "choices": [
                    "A. 8 chiếc",
                    "B. 7 chiếc",
                    "C. 6 chiếc",
                    "D. 5 chiếc"
                ],
                "explanation": "Để biết mỗi hộp có bao nhiêu chiếc bút, chúng ta chia tổng số chiếc bút cho số hộp. Điều này là $\frac{64}{8} = 8$. Do đó, mỗi hộp chứa 8 chiếc bút.",
                "answer": "A. 8 chiếc"
            },
            {
                "id": "384",
                "question": "Có Y - 1237 = 5489. Giá trị của Y là:",
                "choices": [
                    "A. 4252",
                    "B. 6726",
                    "C. 4242",
                    "D. 6736"
                ],
                "explanation": "Để tìm giá trị của Y, ta thực hiện phép cộng 1237 vào cả hai bên của phương trình. Nên Y sẽ bằng tổng của 1237 và 5489. Thực hiện phép cộng ta có giá trị của Y là 6726.",
                "answer": "B. 6726"
            },
            {
                "id": "385",
                "question": "Còn 9 ngày nữa là đến Giáng Sinh, 25 tháng 12, hôm đó là thứ Bảy. Vậy hôm nay là thứ mấy, ngày mấy tháng 12?",
                "choices": [
                    "A. Thứ Năm ngày 16",
                    "B. Thứ Sáu ngày 17",
                    "C. Thứ Bảy ngày 16",
                    "D. Chủ nhật ngày 17"
                ],
                "explanation": "Ngày hôm nay là: 25 – 9 = 16.\n Ta có: 9 ngày = 1 tuần + 2 ngày.\n Vậy hôm nay là thứ Năm",
                "answer": "A. Thứ Năm ngày 16"
            },
            {
                "id": "386",
                "question": "Con bê cân nặng 24kg, con vịt cân nặng 3kg. Con bê có số cân nặng gấp số cân nặng của con vịt:",
                "choices": [
                    "A. 7 lần",
                    "B. 8 lần",
                    "C. 9 lần",
                    "D. 10 lần"
                ],
                "explanation": "Để biết con bê có số cân nặng gấp bao nhiêu lần số cân nặng của con vịt, chúng ta chia cân nặng của con bê cho cân nặng của con vịt. Điều này là $\frac{24}{3} = 8$. Do đó, con bê có số cân nặng gấp 8 lần số cân nặng của con vịt.",
                "answer": "B. 8 lần"
            },
            {
                "id": "387",
                "question": "Con gà con nặng 200 …",
                "choices": [
                    "A. ki-lô-gam",
                    "B. tấn",
                    "C. tạ",
                    "D. gam"
                ],
                "explanation": "Trong hệ thống đo lường khối lượng, đơn vị thông thường sử dụng là 'gram'. Do đó, câu hỏi cho biết con gà con nặng 200 gam.",
                "answer": "D. gam"
            },
            {
                "id": "388",
                "question": "Cửa hàng nhà Mai vừa nhập về 2 thùng tinh bột nghệ. Mỗi thùng có 8 lọ, mỗi lọ có 500 g tinh bột nghệ. Vậy khối lượng tinh bột nghệ cửa hàng nhà Mai đã nhập về là:",
                "choices": [
                    "A. 4 000g",
                    "B. 1kg",
                    "C. 8kg",
                    "D. 10 000 g"
                ],
                "explanation": "Mỗi thùng chưa số gam tinh bột nghệ là: 500 ${\\times}$ 8 = 4 000 (g)\n Khối lương tinh bột nghệ cửa hàng nhà Mai đã nhập về là: 4 000 ${\\times}$ 2 = 8 000 (g)\n Đổi 8 000 g = 8 kg",
                "answer": "C. 8kg"
            },
            {
                "id": "389",
                "question": "Cửa hàng thứ nhất có 416 gói bánh, cửa hàng thứ hai có 208 gói bánh. Hỏi cửa hàng thứ nhất nhiều hơn cửa hàng thứ hai bao nhiêu gói bánh?",
                "choices": [
                    "A. 208 gói bánh",
                    "B. 210 gói bánh",
                    "C. 268 gói bánh",
                    "D. 212 gói bánh"
                ],
                "explanation": "Để biết cửa hàng thứ nhất nhiều hơn cửa hàng thứ hai bao nhiêu gói bánh, chúng ta trừ số gói bánh của cửa hàng thứ hai từ số gói bánh của cửa hàng thứ nhất. Điều này là $416 - 208 = 208$. Do đó, cửa hàng thứ nhất nhiều hơn cửa hàng thứ hai 208 gói bánh.",
                "answer": "A. 208 gói bánh"
            },
            {
                "id": "39",
                "question": "$4\\frac{3}{5}$ được viết dưới dạng số thập phân là:",
                "choices": [
                    "A. 4,035",
                    "B. 4,06",
                    "C. 4,35",
                    "D. 4,6"
                ],
                "explanation": "Để chuyển số phức $4\frac{3}{5}$ thành số thập phân, ta cộng phần nguyên và phần thập phân. Phần nguyên là 4, và phần thập phân là $\frac{3}{5}$, tức là 0,6. Kết quả là 4,6.",
                "answer": "D. 4,6"
            },
            {
                "id": "390",
                "question": "Cúc cao 134cm, Hùng cao hơn Cúc 15cm. Hỏi Hùng cao bao nhiêu xăng – ti – mét?",
                "choices": [
                    "A. 140cm",
                    "B. 142cm",
                    "C. 149cm",
                    "D. 139cm"
                ],
                "explanation": "Để biết chiều cao của Hùng, chúng ta cộng chiều cao của Cúc với sự chênh lệch. Điều này là $134 + 15 = 149$. Do đó, Hùng cao 149cm.",
                "answer": "C. 149cm"
            },
            {
                "id": "391",
                "question": "Dấu <, >, = thích hợp để điền vào chỗ chấm 124 x 5 … 650 là:",
                "choices": [
                    "A. >",
                    "B. =",
                    "C. <"
                ],
                "explanation": "Để so sánh $124 \times 5$ với 650, chúng ta thực hiện phép nhân. $124 \times 5 = 620$. So sánh 620 với 650, ta thấy 620 < 650. Do đó, chỗ chấm cần điền là dấu <.",
                "answer": "C. <"
            },
            {
                "id": "392",
                "question": "Dấu <, >, = thích hợp để điền vào chỗ chấm 5/4...7/4 là:",
                "choices": [
                    "A. >",
                    "B. <",
                    "C. =",
                    "D. Không có dấu thích hợp"
                ],
                "explanation": "Để so sánh $\frac{5}{4}$ với $\frac{7}{4}$, ta thấy rằng $\frac{5}{4}$ nhỏ hơn $\frac{7}{4}$ vì 5 < 7. Do đó, chỗ chấm cần điền là dấu <.",
                "answer": "B. <"
            },
            {
                "id": "393",
                "question": "Dấu <, >, = thích hợp để điền vào chỗ chấm 500g + 5g … 505g là:",
                "choices": [
                    "A. <",
                    "B. =",
                    "C. >"
                ],
                "explanation": "Để xác định dấu thích hợp, ta thực hiện phép cộng $500g + 5g = 505g$. So sánh kết quả với 505g, ta thấy rằng chúng bằng nhau. Do đó, chỗ chấm cần điền là dấu =.",
                "answer": "B. ="
            },
            {
                "id": "394",
                "question": "Đâu công thức dạng tính chất kết hợp của phép cộng?",
                "choices": [
                    "A. a + b + c = (a – b) + c",
                    "B. (a + b) + c = a + (b – c)",
                    "C. (a + b) + c = a + (b+ c)",
                    "D. a + b + c = a – (b + c)"
                ],
                "explanation": "Công thức dạng tính chất kết hợp của phép cộng là $(a + b) + c = a + (b + c)$. Đây chính là lý do chúng ta có thể thay đổi thứ tự của các số khi thực hiện phép cộng.",
                "answer": "C. (a + b) + c = a + (b+ c)"
            },
            {
                "id": "395",
                "question": "Đâu là công thức tìm số bé khi biết tổng và hiệu?",
                "choices": [
                    "A. Số bé = tổng – hiệu : 2",
                    "B. Số bé = (tổng + hiệu) : 2",
                    "C. Số bé = (tổng – hiệu) : 2",
                    "D. Số bé = tổng + hiệu : 2"
                ],
                "explanation": "Công thức tìm số bé khi biết tổng và hiệu là: Số bé = (tổng – hiệu) : 2",
                "answer": "C. Số bé = (tổng – hiệu) : 2"
            },
            {
                "id": "396",
                "question": "Dấu thích hợp để điền vào chỗ chấm (9026 – 492)….. 34 = 251 là:",
                "choices": [
                    "A. :",
                    "B. +",
                    "C. -",
                    "D. x"
                ],
                "explanation": "Để xác định dấu thích hợp, ta thực hiện phép tính trong ngoặc trước. $9026 - 492 = 8534$. Sau đó, ta thấy rằng $8534 : 34 = 251$. Do đó, dấu thích hợp là dấu :.",
                "answer": "A. :"
            },
            {
                "id": "397",
                "question": "Dấu thích hợp để điền vào chỗ chấm 17362 x 258 …. 17362 x (382 – 163 + 39) là:",
                "choices": [
                    "A. >",
                    "B. <",
                    "C. ="
                ],
                "explanation": "Để xác định dấu thích hợp, ta thực hiện phép tính trong ngoặc trước. $382 - 163 + 39 = 258$. Sau đó, ta thấy rằng $17362 \times 258 = 17362 \times (382 - 163 + 39)$. Do đó, dấu thích hợp là dấu =.",
                "answer": "C. ="
            },
            {
                "id": "398",
                "question": "Dấu thích hợp để điền vào chỗ chấm 63958…63859 là",
                "choices": [
                    "A. <",
                    "B. =",
                    "C. >"
                ],
                "explanation": "Để xác định dấu thích hợp, ta so sánh số 63958 với số 63859. Ta thấy rằng số 63958 lớn hơn số 63859. Do đó, dấu thích hợp là >.",
                "answer": "C. >"
            },
            {
                "id": "399",
                "question": "Dấu thích hợp điền vào chỗ chấm sau: 35 145 ….. 23640 + 11505 là:",
                "choices": [
                    "A. >",
                    "B. <",
                    "C. =",
                    "D. +"
                ],
                "explanation": "Để xác định dấu thích hợp, ta cộng 23640 và 11505, rồi so sánh với 35 145.\n23640 + 11505 = 35145.\nVậy nên dấu thích hợp là '='.",
                "answer": "C. ="
            },
            {
                "id": "4",
                "question": "“3 tấn 5kg = ……tấn”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 3005",
                    "B. 305",
                    "C. 30,05",
                    "D. 3,005"
                ],
                "explanation": "“3 tấn 5kg = 3,005 tấn”.",
                "answer": "D. 3,005"
            },
            {
                "id": "40",
                "question": "$58\\frac{27}{1000}$ được viết dưới dạng số thập phân là:",
                "choices": [
                    "A. 58,27",
                    "B. 58,270",
                    "C. 58,0027",
                    "D. 58,027"
                ],
                "explanation": "$58\\frac{27}{1000}$ được viết dưới dạng số thập phân là: 58,027",
                "answer": "D. 58,027"
            },
            {
                "id": "400",
                "question": "Dãy số được sắp xếp theo thứ tự từ bé đến lớn là:",
                "choices": [
                    "A. 5 138; 5 802; 4 913; 6 027",
                    "B. 8 120; 8 089; 3 925; 8 758",
                    "C. 5 812; 5 937; 7 036; 7 311",
                    "D. 1 234; 1 257; 5 617; 3 870"
                ],
                "explanation": "Dãy số được sắp xếp theo thứ tự từ bé đến lớn là: 5 812; 5 937; 7 036; 7 311",
                "answer": "C. 5 812; 5 937; 7 036; 7 311"
            },
            {
                "id": "401",
                "question": "Dãy số được sắp xếp theo thứ tự từ lớn đến bé là:",
                "choices": [
                    "A. 26 562; 27 009; 32 215; 54 292",
                    "B. 25 342; 20 450; 12 123; 12 124",
                    "C. 45 223; 34 567; 55 280; 34 990",
                    "D. 80 158; 23 456; 21 998; 21 990"
                ],
                "explanation": "Dãy số được sắp xếp theo thứ tự từ lớn đến bé là: 80 158; 23 456; 21 998; 21 990",
                "answer": "D. 80 158; 23 456; 21 998; 21 990"
            },
            {
                "id": "402",
                "question": "Dãy số: 9; 1999; 199; 2009; 1000; 79768; 9999; 17 có tất cả mấy số?",
                "choices": [
                    "A. 11 số",
                    "B. 8 số",
                    "C. 9 số",
                    "D. 10 số"
                ],
                "explanation": "Để đếm số lượng các số trong dãy, chúng ta chỉ cần đếm số phần tử.\nDãy số là: 9; 1999; 199; 2009; 1000; 79768; 9999; 17.\nTổng cộng có 8 số trong dãy.",
                "answer": "B. 8 số"
            },
            {
                "id": "403",
                "question": "Dãy tính: 4 + 4 + 4 + 4 + 4 ứng với phép nhân nào?",
                "choices": [
                    "A. 4 x 5",
                    "B. 4 x 4",
                    "C. 5 x 4"
                ],
                "explanation": "Dãy tính này có thể được biểu diễn bằng phép nhân như sau:\n4 + 4 + 4 + 4 + 4 = 4 x 5.\nVậy nên đáp án là 4 x 5.",
                "answer": "A. 4 x 5"
            },
            {
                "id": "404",
                "question": "Để lát nền một căn phòng, người ta đã dùng hết 600 viên gạch hình vuông có độ dài cạnh là 3dm. Hỏi phòng học đó có diện tích bao nhiêu mét vuông ?",
                "choices": [
                    "A. 54m2 …",
                    "B. 36m2 …",
                    "C. 56m2 …",
                    "D. 60m2 …"
                ],
                "explanation": "Diện tích của phòng học được tính bằng cách nhân số lượng viên gạch với diện tích của mỗi viên gạch.\nDiện tích = số lượng viên gạch * diện tích của mỗi viên gạch.\nDiện tích = 600 * (3dm * 3dm) = 600 * 9dm2 = 5400dm2 = 54m2.\nVậy nên đáp án là 54m2.",
                "answer": "A. 54m2 …"
            },
            {
                "id": "405",
                "question": "Để ốp thêm một mảng tường người ta dùng hết 5 viên gạch hình vuông, mỗi viên có độ dài 12cm. Diện tích mảng tường được ốp thêm là:",
                "choices": [
                    "A. 710cm2",
                    "B. 160cm2",
                    "C. 720cm2",
                    "D. 700cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của mảng tường được ốp thêm được tính bằng cách nhân số lượng viên gạch với diện tích của mỗi viên gạch.\nDiện tích = số lượng viên gạch * diện tích của mỗi viên gạch.\nDiện tích = 5 * (12cm * 12cm) = 5 * 144cm2 = 720cm2.\nVậy nên đáp án là 720cm2.",
                "answer": "C. 720cm2"
            },
            {
                "id": "406",
                "question": "Diễn đạt “Một trăm chín mươi hai” biểu thị số:",
                "choices": [
                    "A. 192",
                    "B. 129",
                    "C. 183",
                    "D. 163"
                ],
                "explanation": "Số 'Một trăm chín mươi hai' được biểu thị bởi số 192.\nVậy nên đáp án là 192.",
                "answer": "A. 192"
            },
            {
                "id": "407",
                "question": "Điền dấu thích hợp vào chỗ chấm: XXIX…XXVI",
                "choices": [
                    "A. >",
                    "B. <",
                    "C. ="
                ],
                "explanation": "Để xác định dấu thích hợp, chúng ta cần so sánh số La Mã tương ứng với XXIX và XXVI.\nXXIX biểu thị số La Mã 29.\nXXVI biểu thị số La Mã 26.\nVì 29 > 26, nên dấu thích hợp là >.",
                "answer": "A. >"
            },
            {
                "id": "408",
                "question": "Điền dấu thích hợp: 22 000 …. 220 220",
                "choices": [
                    "A. >",
                    "B. <",
                    "C. =",
                    "D. không thể so sánh"
                ],
                "explanation": "Để xác định dấu thích hợp, chúng ta cần so sánh số 22,000 và 220,220.\nVì 22,000 < 220,220, nên dấu thích hợp là <.",
                "answer": "B. <"
            },
            {
                "id": "409",
                "question": "Điền số thích hợp vào chỗ chấm: 0,009 tấn = …kg",
                "choices": [
                    "A. 9",
                    "B. 90",
                    "C. 900",
                    "D. 9000"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi từ tấn sang kg, chúng ta nhân số tấn với 1000 (vì 1 tấn = 1000 kg).\n0,009 tấn = 0,009 * 1000 kg = 9 kg.\nVậy nên đáp án là 9.",
                "answer": "A. 9"
            },
            {
                "id": "41",
                "question": "$7\\frac{15}{100}$ ha = …… m2. Số thích hợp cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 715",
                    "B. 7150",
                    "C. 71 500",
                    "D. 745 000"
                ],
                "explanation": "Ta có: 1 ha = 10 000 m2.Nên $7\\frac{15}{100}$ ha = 7,15 ha = 71 500 m2. Vậy số thích hợp cần điền vào chỗ chấm là: 71 500.",
                "answer": "C. 71 500"
            },
            {
                "id": "410",
                "question": "Điền số thích hợp vào chỗ chấm: 3 giờ 10 phút = … phút:",
                "choices": [
                    "A. 150 phút",
                    "B. 170 phút",
                    "C. 180 phút",
                    "D. 190 phút"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi thời gian từ giờ và phút sang phút, chúng ta nhân số giờ với 60 và cộng thêm số phút.\n3 giờ 10 phút = (3 * 60) + 10 = 180 + 10 = 190 phút.\nVậy nên đáp án là 190 phút.",
                "answer": "D. 190 phút"
            },
            {
                "id": "411",
                "question": "Điền số thích hợp vào chỗ chấm: 4 tờ giấy bạc 5000 đồng và 3 tờ giấy bạc 10000 đồng có tổng số tiền là … đồng",
                "choices": [
                    "A. 50000",
                    "B. 40000",
                    "C. 23000",
                    "D. 15000"
                ],
                "explanation": "Để tính tổng số tiền, chúng ta nhân số lượng từng loại giấy bạc với mệnh giá tương ứng và sau đó cộng tổng lại.\nTổng số tiền = (4 * 5000) + (3 * 10000) = 20000 + 30000 = 50000 đồng.\nVậy nên đáp án là 50000.",
                "answer": "A. 50000"
            },
            {
                "id": "412",
                "question": "Điền số thích hợp vào chỗ chấm: 68 : 2 < … < 36.",
                "choices": [
                    "A. 39",
                    "B. 45",
                    "C. 35",
                    "D. 50"
                ],
                "explanation": "Để xác định số thích hợp, chúng ta có thể thực hiện phép chia và so sánh.\n68 : 2 = 34 < 36.\nVậy nên số cần điền vào chỗ chấm là 35.\nĐiều này được biểu thị như sau: 34 < 35 < 36.",
                "answer": "C. 35"
            },
            {
                "id": "413",
                "question": "Điền số thích hợp vào chỗ chấm: Cứ cách …năm là có một năm nhuận:",
                "choices": [
                    "A. 2",
                    "B. 5",
                    "C. 4",
                    "D. 3"
                ],
                "explanation": "Theo quy tắc, một năm nhuận xuất hiện mỗi 4 năm. Vì vậy, cứ cách 4 năm là có một năm nhuận.\nVậy nên đáp án là 4.",
                "answer": "C. 4"
            },
            {
                "id": "414",
                "question": "Điền số thích hợp vào chỗ chấm: Số “Hai mươi hai nghìn bốn trăm linh ba” được viết là:",
                "choices": [
                    "A. 22 403",
                    "B. 2 403",
                    "C. 24 203",
                    "D. 22 430"
                ],
                "explanation": "Để viết số từ chữ, chúng ta phải biểu diễn mỗi phần của số dưới dạng số nguyên. Trong trường hợp này:\nHai mươi hai nghìn bốn trăm linh ba = 22,403.\nVậy nên đáp án là 22 403.",
                "answer": "A. 22 403"
            },
            {
                "id": "415",
                "question": "Điền số thích hợp vào dãy: 4530 ; 4540 ; …. ; …. ; …. ; 4580; 4590",
                "choices": [
                    "A. 4541; 4542; 4543",
                    "B. 4650; 4760; 4870",
                    "C. 5530; 5530; 5530",
                    "D. 4550; 4560; 4570"
                ],
                "explanation": "Để xác định số tiếp theo trong dãy, chúng ta cần quan sát quy luật tăng dần.\nCác số trong dãy tăng dần theo đơn vị. Vậy nên số tiếp theo sẽ là 4550, sau đó là 4560 và 4570.\nVậy nên đáp án là 4550; 4560; 4570.",
                "answer": "D. 4550; 4560; 4570"
            },
            {
                "id": "416",
                "question": "Điền số thích hợp: 3 tấn × 3 = …. yến",
                "choices": [
                    "A. 9",
                    "B. 19",
                    "C. 90",
                    "D. 900"
                ],
                "explanation": "Để tính tích của 3 tấn và 3, chúng ta nhân chúng lại với nhau.\n3 tấn × 3 = 9 tấn.\n 1 tấn = 100 yến, vậy 9 tấn = 900 yến.\nVậy nên đáp án là 900.",
                "answer": "D. 900"
            },
            {
                "id": "417",
                "question": "Điền số thích hợp: Có 30 chiếc cốc xếp đều trên 5 bàn. Như vậy trên 4 bàn thì có … chiếc cốc",
                "choices": [
                    "A. 20",
                    "B. 24",
                    "C. 26",
                    "D. 28"
                ],
                "explanation": "Để xác định số chiếc cốc trên 4 bàn, chúng ta cần chia số chiếc cốc trên 5 bàn cho số bàn đó.\nSố chiếc cốc trên 4 bàn = (30 chiếc / 5 bàn) * 4 bàn = 24 chiếc.\nVậy nên đáp án là 24.",
                "answer": "B. 24"
            },
            {
                "id": "418",
                "question": "Điền số vào chỗ chấm: 5km 5m = ………. m",
                "choices": [
                    "A. 5500",
                    "B. 505",
                    "C. 5005",
                    "D. 5050"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi từ km và m sang m, chúng ta cần nhân số km với 1000 (vì 1 km = 1000 m).\n5 km = 5 * 1000 m = 5000 m.\nKhi cộng thêm 5 m, ta có tổng là 5005 m.\nVậy nên đáp án là 5005.",
                "answer": "C. 5005"
            },
            {
                "id": "419",
                "question": "Điền số vào chỗ trống …. : 4 = 127 là:",
                "choices": [
                    "A. 528",
                    "B. 518",
                    "C. 508",
                    "D. 510"
                ],
                "explanation": "Để xác định số thích hợp, chúng ta có thể thực hiện phép nhân.\n127 * 4 = 508.\nVậy nên đáp án là 508.",
                "answer": "C. 508"
            },
            {
                "id": "42",
                "question": "(580 + 321) + 100 = …….",
                "choices": [
                    "A. 580 + 321 – 100",
                    "B. (580 – 321) + 100",
                    "C. 580 + (321 + 100)",
                    "D. 580 – (321 + 100"
                ],
                "explanation": "Thực hiện tính chất giao hoán, ta có (580 + 321) + 100 = 580 + (321 + 100). Vậy đáp án là 580 + (321 + 100).",
                "answer": "C. 580 + (321 + 100)"
            },
            {
                "id": "420",
                "question": "Diện tích của hình chữ nhật có chiều dài 12 cm, chiều rộng 7 cm là:",
                "choices": [
                    "A.84 cm2",
                    "B.38 cm",
                    "C.38 cm2",
                    "D.84 cm"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình chữ nhật là: 12 ${\\times}$ 7 = 84 (cm2)\n Đáp số: 84 cm2",
                "answer": "A.84 cm2"
            },
            {
                "id": "421",
                "question": "Diện tích của hình chữ nhật có chiều dài 3dm và chiều rộng 17cm là:",
                "choices": [
                    "A. 510cm2",
                    "B. 51cm2",
                    "C. 51dm2",
                    "D. 510dm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình chữ nhật được tính bằng cách nhân chiều dài và chiều rộng của nó.\nDiện tích = chiều dài * chiều rộng.\nDiện tích = 3dm * 17cm = 5,1dm2 = 510cm2.\nVậy nên đáp án là 510cm2.",
                "answer": "A. 510cm2"
            },
            {
                "id": "422",
                "question": "Diện tích của hình chữ nhật có chiều rộng bằng 14cm và chiều dài gấp 3 lần chiều rộng là:",
                "choices": [
                    "A. 546cm2",
                    "B. 588cm2",
                    "C. 564cm2",
                    "D. 592cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình chữ nhật được tính bằng cách nhân chiều dài và chiều rộng của nó.\nChiều dài = 3 * Chiều rộng = 3 * 14cm = 42cm.\nDiện tích = Chiều dài * Chiều rộng = 42cm * 14cm = 588cm2.\nVậy nên đáp án là 588cm2.",
                "answer": "B. 588cm2"
            },
            {
                "id": "423",
                "question": "Diện tích của hình chữ nhật có chiều rộng bằng 4/5 chiều dài và chiều dài hơn chiều rộng 18cm là:",
                "choices": [
                    "A. 6000cm2",
                    "B. 7000cm2",
                    "C. 8000cm2",
                    "D. 6480cm2"
                ],
                "explanation": "Đặt chiều rộng là x, chiều dài sẽ là 5/4 * x, và theo đề bài chiều dài còn hơn chiều rộng 18cm, ta có phương trình:\n5/4 * x = x + 18\nTổng cộng, x = 72.\nDiện tích = chiều dài * chiều rộng = (72 + 18) * 72 = cm2 = 6480cm2.\nVậy nên đáp án là 6480cm2.",
                "answer": "D. 6480cm2"
            },
            {
                "id": "424",
                "question": "Diện tích của hình chữ nhật có chu vi bằng 100cm và chiều dài bằng 3/2 lần chiều rộng là:",
                "choices": [
                    "A. 3000cm2",
                    "B. 2400cm2",
                    "C. 1200cm2",
                    "D. 600cm2"
                ],
                "explanation": "Đặt chiều rộng là x, chiều dài sẽ là 3/2 * x, và theo đề bài chu vi là 100cm, ta có phương trình:\n2 * (x + 3/2 * x) = 100\nTổng cộng, x = 20.\nDiện tích = chiều dài * chiều rộng = 30 * 20 = 600cm2.\nVậy nên đáp án là 600cm2.",
                "answer": "D. 600cm2"
            },
            {
                "id": "425",
                "question": "Diện tích của hình tam giác có chiều cao là 2,4 cm và độ dài đáy 5 cm là:",
                "choices": [
                    "A. 6 cm2",
                    "B. 12 cm2",
                    "C. 18 cm2",
                    "D. 24 cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích tam giác đó là: (2,4 ${\\times}$ 5) : 2 = 6 (cm2)\n Đáp số: 6 cm2",
                "answer": "A. 6 cm2"
            },
            {
                "id": "426",
                "question": "Diện tích của hình tròn có bán kính 10 cm là:",
                "choices": [
                    "A. 3,14 cm2",
                    "B. 31,4 cm2",
                    "C. 314 cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích hình tròn được tính bằng công thức: Diện tích = π * bán kính^2.\nDiện tích = 3.14 * 10^2 = 3.14 * 100 = 314 cm2.\nVậy nên đáp án là 314 cm2.",
                "answer": "C. 314 cm2"
            },
            {
                "id": "427",
                "question": "Diện tích của hình tròn có bán kính r = 4dm là:",
                "choices": [
                    "A. 25,16dm2",
                    "B. 25,14dm2",
                    "C. 50,24dm2",
                    "D. 25,12dm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình tròn có bán kính r = 4dm là: 4 ${\\times}$ 4 ${\\times}$ 3,14 = 50,24 (dm2).",
                "answer": "C. 50,24dm2"
            },
            {
                "id": "428",
                "question": "Diện tích của hình tròn có bán kính r = 6cm là:",
                "choices": [
                    "A. 113,4cm2",
                    "B. 113,04cm2",
                    "C. 18,84cm2",
                    "D. 13,04cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình tròn có bán kính r = 6cm là: 6 ${\\times}$ 6 ${\\times}$ 3,14 = 113,04 (cm2).",
                "answer": "B. 113,04cm2"
            },
            {
                "id": "429",
                "question": "Diện tích của hình tròn có đường kính 2cm là:",
                "choices": [
                    "A. 3,14cm2",
                    "B. 12,56cm2",
                    "C. 6,28cm2",
                    "D. 25,12cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích hình tròn được tính bằng công thức: Diện tích = π * bán kính^2.\n Bánh kính = đường kính:2 = 2cm : 2 = 1cm.\nDiện tích = 3.14 * 1^2 = 3.14 * 1 = 3,14 cm2.\nVậy nên đáp án là 3,14 cm2.",
                "answer": "A. 3,14cm2"
            },
            {
                "id": "43",
                "question": "..... x 8 = 64 Số cần điền vào dấu chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 5",
                    "B. 6",
                    "C. 7",
                    "D. 8"
                ],
                "explanation": "Để tìm số cần điền vào dấu chấm, chúng ta chia 64 cho 8. Kết quả là 8. Vậy số cần điền vào dấu chấm là 8.",
                "answer": "D. 8"
            },
            {
                "id": "430",
                "question": "Diện tích của hình tròn có đường kính 5cm là:",
                "choices": [
                    "A. 15,7cm2",
                    "B. 19,625cm2",
                    "C. 87,135cm2",
                    "D. 78,5cm2"
                ],
                "explanation": "Bán kính hình tròn là: 5 : 2 = 2,5 (cm)\n Diện tích của hình tròn có đường kính 5cm là: 2,5 ${\\times}$ 2,5 ${\\times}$ 3,14 = 19,625 (cm2)",
                "answer": "B. 19,625cm2"
            },


            {
                "id": "1200",
                "question": "Diện tích của hình tròn có đường kính 6cm là:",
                "choices": [
                    "A. 18,84cm2",
                    "B. 113,04cm2",
                    "C. 28,26cm2",
                    "D. 26,82cm2"
                ],
                "explanation": "Theo công thức diện tích hình tròn, diện tích (A) được tính bằng công thức A = 3,14*r^2, trong đó r là bán kính. Với đường kính là 6cm, bán kính (r) là 3cm. Thay vào công thức, ta có A = 3,14 * (3)^2 = 3,14 * 9 = 28,26cm2.",
                "answer": "C. 28,26cm2"
            },
            {
                "id": "1201",
                "question": "Diện tích của hình tròn có đường kính 8cm là:",
                "choices": [
                    "A. 25,12cm2",
                    "B. 50,24cm2",
                    "C. 50,26cm2",
                    "D. 100,48cm2"
                ],
                "explanation": "Theo công thức diện tích hình tròn, diện tích (A) được tính bằng công thức A = 3,14*r^2, trong đó r là bán kính. Với đường kính là 8cm, bán kính (r) là 4cm. Thay vào công thức, ta có A = 3,14 * (4)^2 = 3,14 * 16 = 50,24cm2.",
                "answer": "B. 50,24cm2"
            },
            {
                "id": "1202",
                "question": "Hãy tính diện tích của hình tròn có đường kính là 10cm là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 25cm2",
                    "B. 50cm2",
                    "C. 78,5cm2",
                    "D. 100cm2"
                ],
                "explanation": "Theo công thức diện tích hình tròn, diện tích (A) được tính bằng công thức A = 3,14*r^2, trong đó r là bán kính. Với đường kính là 10cm, bán kính (r) là 5cm. Thay vào công thức, ta có A = 3,14 * (5)^2 = 3,14 * 25 = 78,5cm2.",
                "answer": "C. 78,54cm2"
            },
            {
                "id": "1203",
                "question": "Diện tích của hình vuông có cạnh dài 9 cm là:",
                "choices": [
                    "A. 64 cm2",
                    "B. 81 cm2",
                    "C. 36 cm2",
                    "D. 49 cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình vuông có cạnh dài 9 cm là: 9 ${\\times}$ 9 = 81 (cm2)",
                "answer": "B. 81 cm2"
            },
            {
                "id": "1204",
                "question": "Diện tích của hình vuông có cạnh dài 12 cm là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 36 cm2",
                    "B. 64 cm2",
                    "C. 100 cm2",
                    "D. 144 cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình vuông được tính bằng cách nhân cạnh dài và cạnh ngắn. Trong trường hợp này, diện tích = 12 × 12 = 144 (cm2).",
                "answer": "D. 144 cm2"
            },
            {
                "id": "1205",
                "question": "Diện tích của hình vuông có cạnh dài 15 cm là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 64 cm2",
                    "B. 121 cm2",
                    "C. 225 cm2",
                    "D. 196 cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình vuông được tính bằng cách nhân cạnh dài và cạnh ngắn. Trong trường hợp này, diện tích = 15 × 15 = 225 (cm2).",
                "answer": "C. 225 cm2"
            },
            {
                "id": "1206",
                "question": "Diện tích của hình vuông có chu vi 24 cm là:",
                "choices": [
                    "A. 96 cm2",
                    "B. 64 cm2",
                    "C. 36 cm2",
                    "D. 16 cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình vuông được tính bằng công thức 4 × cạnh. Trong trường hợp này, chu vi là 24 cm, vì vậy cạnh của hình vuông là 24 ÷ 4 = 6 cm. Diện tích của hình vuông là cạnh × cạnh = 6 × 6 = 36 (cm2).",
                "answer": "C. 36 cm2"
            },
            {
                "id": "1207",
                "question": "Diện tích của hình vuông có chu vi 32 cm là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 64 cm2",
                    "B. 81 cm2",
                    "C. 36 cm2",
                    "D. 100 cm2"
                ],
                "explanation": "Chu vi của hình vuông được tính bằng công thức 4 × cạnh. Trong trường hợp này, chu vi là 32 cm, vì vậy cạnh của hình vuông là 32 ÷ 4 = 8 cm. Diện tích của hình vuông là cạnh × cạnh = 8 × 8 = 64 (cm2).",
                "answer": "A. 64 cm2"
            },
            {
                "id": "1208",
                "question": "Diện tích của hình vuông có chu vi bằng 40dm là:",
                "choices": [
                    "A. 1dm2",
                    "B. 1cm2",
                    "C. 100m2",
                    "D. 100dm2"
                ],
                "explanation": "Chu vi của hình vuông được tính bằng công thức 4 × cạnh. Trong trường hợp này, chu vi là 40 dm, vì vậy cạnh của hình vuông là 40 ÷ 4 = 10 dm. Diện tích của hình vuông là cạnh × cạnh = 10 × 10 = 100 (dm2).",
                "answer": "D. 100m2"
            },
            {
                "id": "1209",
                "question": "Diện tích của hình vuông có diện tích bằng diện tích của hình chữ nhật có chiều dài 18cm và chiều rộng 8cm là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 120cm2",
                    "B. 140cm2",
                    "C. 144cm2",
                    "D. 160cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình vuông và hình chữ nhật lần lượt được tính bằng công thức cạnh × cạnh và chiều dài × chiều rộng. Trong trường hợp này, diện tích của hình vuông và hình chữ nhật đều là 18 × 8 = 144 (cm2).",
                "answer": "C. 144cm2"
            },
            {
                "id": "1210",
                "question": "Diện tích của hình vuông có diện tích bằng diện tích của hình chữ nhật có chiều dài 17cm và chiều rộng 12cm là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 104cm2",
                    "B. 144cm2",
                    "C. 204cm2",
                    "D. 202cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình vuông và hình chữ nhật lần lượt được tính bằng công thức cạnh × cạnh và chiều dài × chiều rộng. Trong trường hợp này, diện tích của hình vuông và hình chữ nhật đều là 17 × 12 = 204 (cm2).",
                "answer": "C. 204cm2"
            },
            {
                "id": "1211",
                "question": "Diện tich của hình vuông có diện tích bằng diện tích của hình chữ nhật có chiều dài 15cm và chiều rộng 10cm là:",
                "choices": [
                    "A. 150cm2",
                    "B. 140cm2",
                    "C. 120cm2",
                    "D. 100cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình vuông và hình chữ nhật lần lượt được tính bằng công thức cạnh × cạnh và chiều dài × chiều rộng. Trong trường hợp này, diện tích của hình vuông và hình chữ nhật đều là 15 × 10 = 150 (cm2).",
                "answer": "A. 150cm2"
            },
            {
                "id": "1212",
                "question": "Diện tích của một hình chữ nhật có chiều dài 15cm và chiều rộng 6cm là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 90cm2",
                    "B. 100cm2",
                    "C. 120cm2",
                    "D. 150cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình chữ nhật được tính bằng công thức chiều dài × chiều rộng. Trong trường hợp này, diện tích = 15 × 6 = 90 (cm2).",
                "answer": "A. 90cm2"
            },
            {
                "id": "1213",
                "question": "Diện tích của một hình chữ nhật có chiều dài 10cm và chiều rộng 7cm là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 50cm2",
                    "B. 60cm2",
                    "C. 70cm2",
                    "D. 80cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình chữ nhật được tính bằng công thức chiều dài × chiều rộng. Trong trường hợp này, diện tích = 10 × 7 = 70 (cm2).",
                "answer": "C. 70cm2"
            },
            {
                "id": "1214",
                "question": "Diện tích của một hình chữ nhật có chiều dài 12cm, chiều rộng 8cm là:",
                "choices": [
                    "A. 20cm2",
                    "B. 40cm2",
                    "C. 48cm2",
                    "D. 96cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình chữ nhật được tính bằng công thức chiều dài × chiều rộng. Trong trường hợp này, diện tích = 12 × 8 = 96 (cm2).",
                "answer": "D. 96cm2"
            },
            {
                "id": "1215",
                "question": "Diện tích của một hình tam giác có độ dài cạnh đáy là 12,5 cm và chiều cao tương ứng là 3dm là:",
                "choices": [
                    "A. 18,75 dm2",
                    "B. 18,75 cm2",
                    "C. 187,5 cm2",
                    "D. 187,5 dm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình tam giác được tính bằng công thức (độ dài cạnh đáy × chiều cao) ÷ 2. Trong trường hợp này, độ dài cạnh đáy là 12,5 cm và chiều cao là 3 dm. Trước khi tính toán, chúng ta cần chuyển đơn vị chiều cao về cùng đơn vị với độ dài cạnh đáy. 3 dm tương đương với 30 cm (1 dm = 10 cm). Áp dụng công thức, diện tích = (12,5 × 30) ÷ 2 = 187,5 (cm2). Vậy nên, đáp án đúng là 187,5 cm2.",
                "answer": "C. 187,5 cm2"
            },
            {
                "id": "1216",
                "question": "Diện tích của một hình tam giác có độ dài cạnh đáy là 5,2 m và chiều cao tương ứng là 300 cm là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 78000 cm2",
                    "B. 156000 cm2",
                    "C. 98000 m2",
                    "D. 104000 cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình tam giác được tính bằng công thức (độ dài cạnh đáy × chiều cao) ÷ 2. Trong trường hợp này, độ dài cạnh đáy là 5,2 m (520 cm) và chiều cao là 300 cm. Áp dụng công thức, diện tích = (520 × 300) ÷ 2 = 156000 ÷ 2 = 78000 (cm2).",
                "answer": "A. 78000 cm2"
            },
            {
                "id": "1217",
                "question": "Diện tích của một hình tam giác có độ dài cạnh đáy là 15 cm và chiều cao tương ứng là 1,5 dm là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 11,25 cm2",
                    "B. 1,5 dm2",
                    "C. 1,125 dm2",
                    "D. 112,5 cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình tam giác được tính bằng công thức (độ dài cạnh đáy × chiều cao) ÷ 2. Trong trường hợp này, độ dài cạnh đáy là 15 cm và chiều cao là 1,5 dm. Trước khi tính toán, chúng ta cần chuyển đơn vị chiều cao về cùng đơn vị với độ dài cạnh đáy. 1,5 dm tương đương với 15 cm (1 dm = 10 cm). Áp dụng công thức, diện tích = (15 × 15) ÷ 2 = 112,5 (cm2). Vậy nên, đáp án đúng là 112,5 cm2.",
                "answer": "D. 112,5 cm2"
            },        
            {
                "id": "1218",
                "question": "Diện tích hình bình hành có cạnh đáy 8 dm, chiều cao 53 cm là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 424 cm2",
                    "B. 524 dm2",
                    "C. 42,40 dm2",
                    "D. 4420 dm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình bình hành được tính bằng công thức (độ dài cạnh đáy × chiều cao). Trong trường hợp này, độ dài cạnh đáy là 8 dm và chiều cao là 53 cm. Trước khi tính toán, chúng ta cần chuyển đơn vị chiều cao về cùng đơn vị với độ dài cạnh đáy. 53 cm tương đương với 5,3 dm (1 dm = 10 cm). Áp dụng công thức, diện tích = 8 × 5,3 = 42,4 (dm2).",
                "answer": "C. 4240 cm2"
            },
            {
                "id": "1219",
                "question": "Diện tích hình bình hành có cạnh đáy 6 dm, chiều cao 48 cm là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 2880 cm2",
                    "B. 3840 cm2",
                    "C. 4320 cm2",
                    "D. 5760 cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình bình hành được tính bằng công thức (độ dài cạnh đáy × chiều cao). Trong trường hợp này, độ dài cạnh đáy là 6 dm và chiều cao là 48 cm. Trước khi tính toán, chúng ta cần chuyển đơn vị chiều cao về cùng đơn vị với độ dài cạnh đáy. 48 cm tương đương với 4,8 dm (1 dm = 10 cm). Áp dụng công thức, diện tích = 6 × 4,8 = 28,8 (dm2). Quy đổi đơn vị của các đáp án sang dm2, A. 28,8 dm2 B. 38,4 dm2 C. 43,2 dm2 D. 57,6 dm2. Vậy đáp án là 2880 (cm2)",
                "answer": "A. 2880 cm2"
            },
            {
                "id": "1220",
                "question": "Diện tích hình bình hành có cạnh đáy 7 dm, chiều cao 55 cm là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 3080 cm2",
                    "B. 3850 cm2",
                    "C. 385 cm2",
                    "D. 539 cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình bình hành được tính bằng công thức (độ dài cạnh đáy × chiều cao). Trong trường hợp này, độ dài cạnh đáy là 7 dm và chiều cao là 55 cm. Trước khi tính toán, chúng ta cần chuyển đơn vị chiều cao về cùng đơn vị với độ dài cạnh đáy. 55 cm tương đương với 5,5 dm (1 dm = 10 cm). Áp dụng công thức, diện tích = 7 × 5,5 = 38,5 (dm2). Quy đổi đơn vị của các đáp án sang dm2, A. 30,8 dm2 B. 38,5 dm2 C. 3,85 dm2 D. 5,39 dm2. Vậy đáp án là 3850 (cm2)",
                "answer": "B. 3850 cm2"
            },
            {
                "id": "1221",
                "question": "Tìm x, biết x – 23 508 = 52 672",
                "choices": [
                    "A. 29 164",
                    "B. 75 170",
                    "C. 39 174",
                    "D. 76 180"
                ],
                "explanation": "Để tìm giá trị của x, ta cộng 23 508 vào cả hai bên của phương trình. Ta được x = 52 672 + 23 508 Kết quả là x = 76 180.",
                "answer": "D. 76 180"
            },
            {
                "id": "1222",
                "question": "Tìm x, biết x – 32,485 = 54,723",
                "choices": [
                    "A. 22,238",
                    "B. 87,208",
                    "C. 76,180",
                    "D. 67,238"
                ],
                "explanation": "Để tìm giá trị của x, ta cộng 32,485 vào cả hai bên của phương trình. Ta được x = 54,723 + 32,485. Kết quả là x = 87,208.",
                "answer": "B. 87,208"
            },
            {
                "id": "1223",
                "question": "Tìm x, biết x – 17,302 = 42,564",
                "choices": [
                    "A. 29,164",
                    "B. 75,170",
                    "C. 39,174",
                    "D. 59,866"
                ],
                "explanation": "Để tìm giá trị của x, ta cộng 17,302 vào cả hai bên của phương trình. Ta được x = 42,564 + 17,302. Kết quả là x = 59,866.",
                "answer": "D. 59,866"
            },
            {
                "id": "1224",
                "question": "Diện tích hình chữ nhật có chiều dài a = 6 cm và chiều rộng b = 1,5 cm là:",
                "choices": [
                    "A. 7,5 cm²",
                    "B. 8,5 cm²",
                    "C. 9 cm²",
                    "D. 9,5 cm²"
                ],
                "explanation": "Diện tích hình chữ nhật được tính bằng công thức diện tích = chiều dài × chiều rộng. Trong trường hợp này, diện tích = 6 × 1,5 = 9 cm².",
                "answer": "C. 9 cm²"
            },
            {
                "id": "1225",
                "question": "Diện tích hình chữ nhật có chiều dài a = 5 cm và chiều rộng b = 1.6 cm là:",
                "choices": [
                    "A. 7,5 cm²",
                    "B. 8 cm²",
                    "C. 8,5 cm²",
                    "D. 9 cm²"
                ],
                "explanation": "Diện tích hình chữ nhật được tính bằng công thức diện tích = chiều dài × chiều rộng. Trong trường hợp này, diện tích = 5 × 1,6 = 8 cm².",
                "answer": "B. 8 cm²"
            },
            {
                "id": "1226",
                "question": "Diện tích hình chữ nhật có chiều dài a = 4cm và chiều rộng b = 1,2cm là:",
                "choices": [
                    "A. 4,08 cm²",
                    "B. 4,8 cm²",
                    "C. 48 cm²",
                    "D. 8,4 cm²"
                ],
                "explanation": "Diện tích hình chữ nhật được tính bằng công thức diện tích = chiều dài × chiều rộng. Trong trường hợp này, diện tích = 4 × 1,2 = 4,8 cm².",
                "answer": "B. 4,8 cm²"
            },
            {
                "id": "1227",
                "question": "Diện tích hình tam giác có chiều cao 3/4 m và độ dài đáy 8/9 m là:",
                "choices": [
                    "A. 1/3 m²",
                    "B. 2/3 m²",
                    "C. 59/36 m²",
                    "D. 59/18 m²"
                ],
                "explanation": "Diện tích tam giác được tính bằng công thức (1/2) × chiều cao × độ dài đáy. Trong trường hợp này, diện tích = (1/2) × (3/4) × (8/9) = 1/3 m².",
                "answer": "A. 1/3 m²"
            },
            {
                "id": "1228",
                "question": "Diện tích hình tam giác có chiều cao 5/8 m và độ dài đáy 7/8 m là:",
                "choices": [
                    "A. 35/128 m²",
                    "B. 5/8 m²",
                    "C. 35/64 m²",
                    "D. 7/16 m²"
                ],
                "explanation": "Diện tích tam giác được tính bằng công thức (1/2) × chiều cao × độ dài đáy. Trong trường hợp này, diện tích = (1/2) × (5/8) × (7/8) = 35/128 m².",
                "answer": "A. 35/128 m²"
            },
            {
                "id": "1229",
                "question": "Diện tích hình tam giác có chiều cao 3/5 m và độ dài đáy 6/7 m là:",
                "choices": [
                    "A. 9/35 m²",
                    "B. 15/35 m²",
                    "C. 18/35 m²",
                    "D. 21/35 m²"
                ],
                "explanation": "Diện tích tam giác được tính bằng công thức (1/2) × chiều cao × độ dài đáy. Trong trường hợp này, diện tích = (1/2) × (3/5) × (6/7) = 9/35 m².",
                "answer": "A. 9/35 m²"
            },
            {
                "id": "1230",
                "question": "Diện tích hình tròn có bán kính r = 3 dm là:",
                "choices": [
                    "A. 18,84 dm²",
                    "B. 28,26 dm²",
                    "C. 35,46 dm²",
                    "D. 50,27 dm²"
                ],
                "explanation": "Diện tích hình tròn được tính bằng công thức πr². Trong trường hợp này, diện tích = 3,14 × (3)² = 28,26 dm².",
                "answer": "B. 28,26 dm²"
            },
            {
                "id": "1231",
                "question": "Diện tích hình tròn có bán kính r = 4 m là:",
                "choices": [
                    "A. 50,24 m²",
                    "B. 75,36 m²",
                    "C. 100,48 m²",
                    "D. 150,72 m²"
                ],
                "explanation": "Diện tích hình tròn được tính bằng công thức πr². Trong trường hợp này, diện tích = 3.14 × (4)² = 50.24 m².",
                "answer": "A. 50,24 m²"
            },
            {
                "id": "1232",
                "question": "Diện tích hình tròn có bán kính r = 2 dm là:",
                "choices": [
                    "A. 6,28 dm2",
                    "B. 12,56 dm2",
                    "C. 25,12 dm2",
                    "D. 50,24 dm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích hình tròn được tính bằng công thức πr². Trong trường hợp này, diện tích = 3,14 × (2)² = 12,56 dm².",
                "answer": "B. 12,56 dm2"
            },
            {
                "id": "1233",
                "question": "Diện tích mảnh vườn hình chữ nhật có chiều dài 30 m, chiều rộng bằng $\\frac{4}{5}$ chiều dài là:",
                "choices": [
                    "A. 54 m²",
                    "B. 180 m²",
                    "C. 720 m²",
                    "D. 900 m²"
                ],
                "explanation": "Chiều rộng mảnh vườn là:\n$30 \\times \\frac{4}{5} = 24 (m)$\nDiện tích mảnh vườn hình chữ nhật là: 30 × 24 = 720 (m²).",
                "answer": "C. 720 m²"
            },
            {
                "id": "1234",
                "question": "Diện tích mảnh vườn hình chữ nhật có chiều dài 50 m, chiều rộng bằng $\\frac{7}{10}$ chiều dài là:",
                "choices": [
                    "A. 175 m²",
                    "B. 1750 m²",
                    "C. 875 m²",
                    "D. 1500 m²"
                ],
                "explanation": "Chiều rộng mảnh vườn là:\n$50 \\times \\frac{7}{10} = 35 (m)$\nDiện tích mảnh vườn hình chữ nhật là: 50 × 35 = 1750 (m²).",
                "answer": "B. 1750 m²"
            },
            {
                "id": "1235",
                "question": "Diện tích mảnh vườn hình chữ nhật có chiều dài 25m, chiều rộng bằng $\\frac{3}{5}$ chiều dài là:",
                "choices": [
                    "A. 80m2",
                    "B. 357m2",
                    "C. 275m2",
                    "D. 375m2"
                ],
                "explanation": "Chiều rộng mảnh vườn là: \n $25\\times \\frac{3{5}=15\\left(m^{2}\\right)$\n Diện tích mảnh vườn hình chữ nhật là:25 ${\\times}$ 15 = 375 (m2)\n Đáp số: 375 m2",
                "answer": "C. 375m2"
            },
            {
                "id": "1236",
                "question": "Diện tích một hình bình hành là 1472 cm². Tính chiều cao hình bình hành đó, biết độ dài tương ứng là 46 cm.",
                "choices": [
                    "A. 64 cm",
                    "B. 35 cm",
                    "C. 16 cm",
                    "D. 32 cm"
                ],
                "explanation": "Diện tích hình bình hành được tính bằng công thức diện tích = chiều dài × chiều cao. Trong trường hợp này, chiều cao = Diện tích / chiều dài = 1472 / 46 = 32 cm.",
                "answer": "D. 32 cm"
            },
            {
                "id": "1237",
                "question": "Diện tích một hình bình hành là 1800 cm². Tính chiều cao hình bình hành đó, biết độ dài tương ứng là 60 cm.",
                "choices": [
                    "A. 30 cm",
                    "B. 32 cm",
                    "C. 40 cm",
                    "D. 48 cm"
                ],
                "explanation": "Diện tích hình bình hành được tính bằng công thức diện tích = chiều dài × chiều cao. Trong trường hợp này, chiều cao = Diện tích / chiều dài = 1800 / 60 = 30 cm.",
                "answer": "A. 30 cm"
            },
            {
                "id": "1238",
                "question": "Diện tích một hình bình hành là 1125 cm². Tính chiều cao hình bình hành đó, biết độ dài tương ứng là 45 cm.",
                "choices": [
                    "A. 64 cm",
                    "B. 25 cm",
                    "C. 18 cm",
                    "D. 45 cm"
                ],
                "explanation": "Diện tích hình bình hành được tính bằng công thức diện tích = chiều dài × chiều cao. Trong trường hợp này, chiều cao = Diện tích / chiều dài = 1125 / 45 = 25 cm.",
                "answer": "B. 25 cm"
            },
            {
                "id": "1239",
                "question": "Diện tích một hình vuông là 9 cm2. Hỏi chu vi hình vuông đó là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 3 cm",
                    "B. 12 cm",
                    "C. 4 cm",
                    "D. 36 cm"
                ],
                "explanation": "Ta thấy 3 ${\\times}$ 3 = 9. \n Nên độ dài cạnh hình vuông là 3 cm\n Chu vi hình vuông đó là: 3 ${\\times}$ 4 = 12 (cm)\n Đáp số: 12 cm",
                "answer": "B. 12 cm"
            },
            {
                "id": "1240",
                "question": "Diện tích một hình vuông là 16 cm2. Hỏi chu vi hình vuông đó là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 8 cm",
                    "B. 12 cm",
                    "C. 16 cm",
                    "D. 4 cm"
                ],
                "explanation": "Theo đề bài, diện tích hình vuông là 16 cm2. Nếu cạnh của hình vuông là 4 cm (vì 4 x 4 = 16), thì chu vi của nó là 4 x 4 = 16 (cm). Do đó, đáp số là 16 cm.",
                "answer": "C. 16 cm"
            },
            {
                "id": "1241",
                "question": "Diện tích một hình vuông là 25 cm2. Hỏi chu vi hình vuông đó là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 10 cm",
                    "B. 15 cm",
                    "C. 20 cm",
                    "D. 5 cm"
                ],
                "explanation": "Theo đề bài, diện tích hình vuông là 25 cm2. Nếu cạnh của hình vuông là 5 cm (vì 5 x 5 = 25), thì chu vi của nó là 4 x 5 = 20 (cm). Do đó, đáp số là 20 cm.",
                "answer": "C. 20 cm"
            },
            {
                "id": "1242",
                "question": "Diện tích tam giác có đáy 6 cm và chiều cao 3 dm là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 9 cm2",
                    "B. 18 cm2",
                    "C. 9 dm2",
                    "D. 18 dm2"
                ],
                "explanation": "Đổi chiều cao từ dm sang cm: 3 dm = 30 cm. Diện tích tam giác được tính bằng cách nhân đáy và chiều cao, rồi chia đôi: 6 ${\\times}$ 30 ÷ 2 = 90 (cm2).",
                "answer": "B. 90 cm2"
            },
            {
                "id": "1243",
                "question": "Diện tích tam giác có đáy 10 cm và chiều cao 1,2 dm là:",
                "choices": [
                    "A. 60 cm2",
                    "B. 60 dm2",
                    "C. 6 dm2",
                    "D. 6 cm2"
                ],
                "explanation": "Đổi: 1,2 dm = 12 cm. Diện tích tam giác đó là:10 ${\\times}$ 12 : 2 = 60 (cm2)\n Đáp số: 60 cm2",
                "answer": "A. 60 cm2"
            },
            {
                "id": "1245",
                "question": "Diện tích tam giác có đáy 7 cm và chiều cao 2,5 dm là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 87,5 cm2",
                    "B. 17,5 cm2",
                    "C. 8,75 dm2",
                    "D. 17,5 dm2"
                ],
                "explanation": "Đổi chiều cao từ dm sang cm: 2,5 dm = 25 cm. Diện tích tam giác được tính bằng cách nhân đáy và chiều cao, rồi chia đôi: 7 ${\\times}$ 25 ÷ 2 = 87,5 (cm2).",
                "answer": "A. 87,5 cm2"
            },
            {
                "id": "1246",
                "question": "Diện tích toàn phần của hình hộp chữ nhật có chiều dài 8 cm, chiều cao 2,5 cm và chiều rộng 5,5 cm là:",
                "choices": [
                    "A. 155,5 cm2",
                    "B. 135 cm2",
                    "C. 110 cm2",
                    "D. 175 cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích toàn phần của hình hộp chữ nhật được tính bằng cách sử dụng công thức: 2(Chiều dài ${\\times}$ Chiều rộng + Chiều dài ${\\times}$ Chiều cao + Chiều rộng ${\\times}$ Chiều cao). Thay giá trị vào ta có: 2(8 ${\\times}$ 5,5 + 8 ${\\times}$ 2,5 + 5,5 ${\\times}$ 2,5) = 2(44 + 20 + 13,75) = 2(77,75) = 155,5 cm2.",
                "answer": "A. 155,5 cm2"
            },
            {
                "id": "1247",
                "question": "Diện tích toàn phần của hình hộp chữ nhật có chiều dài 10 cm, chiều cao 4 cm và chiều rộng 3,5 cm là:",
                "choices": [
                    "A. 195 cm2",
                    "B. 178 cm2",
                    "C. 115 cm2",
                    "D. 175 cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích toàn phần của hình hộp chữ nhật được tính bằng cách sử dụng công thức: 2(Chiều dài ${\\times}$ Chiều rộng + Chiều dài ${\\times}$ Chiều cao + Chiều rộng ${\\times}$ Chiều cao). Thay giá trị vào ta có: 2(10 ${\\times}$ 3,5 + 10 ${\\times}$ 4 + 3,5 ${\\times}$ 4) = 2(35 + 40 + 14) = 2(89) = 178 cm2.",
                "answer": "B. 178 cm2"
            },
            {
                "id": "1248",
                "question": "Diện tích toàn phần của hình hộp chữ nhật có chiều dài 6cm, chiều cao 3cm và chiều rộng 4,5cm là:",
                "choices": [
                    "A. 216cm2",
                    "B. 54cm2",
                    "C. 81cm2",
                    "D. 117cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích toàn phần của hình hộp chữ nhật được tính bằng cách sử dụng công thức: 2(Chiều dài ${\\times}$ Chiều rộng + Chiều dài ${\\times}$ Chiều cao + Chiều rộng ${\\times}$ Chiều cao). Thay giá trị vào ta có: 2(6 ${\\times}$ 4,5 + 6 ${\\times}$ 3 + 4,5 ${\\times}$ 3) = 2(27 + 18 + 13.5) = 2(58,5) = 117 cm2.",
                "answer": "D. 117cm2"
            },
            {
                "id": "1249",
                "question": "Diện tích toàn phần của hình lập phương có cạnh 1,5dm là:",
                "choices": [
                    "A. 13,5dm2",
                    "B. 9dm3",
                    "C. 33,75dm2",
                    "D. 2,25dm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích toàn phần của hình lập phương có cạnh 1,5dm là: 1,5 ${\\times}$ 1,5 ${\\times}$ 6 = 13,5 (dm2)",
                "answer": "A. 13,5dm2"
            },
            {
                "id": "1250",
                "question": "Diện tích toàn phần của hình lập phương có cạnh 2,2 dm là:",
                "choices": [
                    "A. 26,4 dm2",
                    "B. 17,6 dm2",
                    "C. 29,04 dm2",
                    "D. 44 dm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích toàn phần của hình lập phương được tính bằng cách nhân cạnh với 6 (vì hình lập phương có 6 mặt). Thay giá trị vào ta có: 2,2 ${\\times}$ 2,2 ${\\times}$ 6 = 29,04 (dm2).",
                "answer": "C. 29,04 dm2"
            },
            {
                "id": "1251",
                "question": "Diện tích toàn phần của hình lập phương có cạnh 3,8 dm là:",
                "choices": [
                    "A. 136,8 dm2",
                    "B. 86,64 dm2",
                    "C. 45,6 dm2",
                    "D. 114 dm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích toàn phần của hình lập phương được tính bằng cách nhân cạnh với 6 (vì hình lập phương có 6 mặt). Thay giá trị vào ta có: 3,8 ${\\times}$ 3,8 ${\\times}$ 6 = 86,64 (dm2).",
                "answer": "B. 86,64 dm2"
            },
            {
                "id": "1252",
                "question": "Diện tích toàn phần của hình lập phương có cạnh 1,5 cm là:",
                "choices": [
                    "A. 13,5 cm2",
                    "B. 9 cm2",
                    "C. 3,75 cm2",
                    "D. 2,25 cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích toàn phần của hình lập phương được tính bằng cách nhân cạnh với 6 (vì hình lập phương có 6 mặt). Thay giá trị vào ta có: 1,5 ${\\times}$ 1,5 ${\\times}$ 6 = 13,5 (cm2).",
                "answer": "A. 13,5 cm2"
            },
            {
                "id": "1253",
                "question": "Diện tích toàn phần của hình lập phương có cạnh 2 cm là:",
                "choices": [
                    "A. 24 cm2",
                    "B. 16 cm2",
                    "C. 42 cm2",
                    "D. 20 cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích toàn phần của hình lập phương được tính bằng cách nhân cạnh với 6 (vì hình lập phương có 6 mặt). Thay giá trị vào ta có: 2 ${\\times}$ 2 ${\\times}$ 6 = 24 (cm2).",
                "answer": "A. 24 cm2"
            },
            {
                "id": "1254",
                "question": "Diện tích toàn phần của hình lập phương có cạnh 6 cm là:",
                "choices": [
                    "A. 216 cm2",
                    "B. 144 cm2",
                    "C. 72 cm2",
                    "D. 216 dm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích toàn phần của hình lập phương được tính bằng cách nhân cạnh với 6 (vì hình lập phương có 6 mặt). Thay giá trị vào ta có: 6 ${\\times}$ 6 ${\\times}$ 6 = 216 (cm2).",
                "answer": "A. 216 cm2"
            },
            {
                "id": "1255",
                "question": "$\\frac{5}{8}$ ha = …….m2. Số thích hợp điền vào chỗ trống là:",
                "choices": [
                    "A. 31250",
                    "B. 6250",
                    "C. 3125",
                    "D. 625"
                ],
                "explanation": "Để chuyển từ ha sang m2, ta nhân diện tích (ha) cho 10000. Vậy nên, $\\frac{5}{8}$ ha = $\\frac{5}{8} \\times 10000$ m2 = 6250 m2.",
                "answer": "B. 6250"
            },
            {
                "id": "1256",
                "question": "$\\frac{7}{8}$ ha = …….m2. Số thích hợp điền vào chỗ trống là:",
                "choices": [
                    "A. 8750",
                    "B. 875",
                    "C. 87,5",
                    "D. 8,75"
                ],
                "explanation": "Để chuyển từ ha sang m2, ta nhân diện tích (ha) cho 10000. Vậy nên, $\\frac{7}{8}$ ha = $\\frac{7}{8} \\times 10000$ m2 = 8750 m2.",
                "answer": "A. 8750"
            },
            {
                "id": "1257",
                "question": "“ $\\frac{3}{4}$ ha = …….m2”. Số thích hợp điền vào chỗ trống là:",
                "choices": [
                    "A. 7500",
                    "B. 750",
                    "C. 75",
                    "D. 7,5"
                ],
                "explanation": "Để chuyển từ hecta (ha) sang mét vuông (m2), ta nhân với 10,000 vì 1 hecta bằng 10,000 m2. Vậy $\frac{3}{4}$ hecta sẽ là $\frac{3}{4} \times 10,000 = 7500$ m2.",
                "answer": "A. 7500"
            },
            {
                "id": "255",
                "question": "Diện tích toàn phần của hình lập phương có cạnh 12 cm là:",
                "choices": [
                    "A. 864 cm2",
                    "B. 576 cm2",
                    "C. 432 cm2",
                    "D. 1728 cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích toàn phần của hình lập phương được tính bằng cách nhân cạnh với 6 (vì hình lập phương có 6 mặt). Thay giá trị vào ta có: 12 ${\\times}$ 12 ${\\times}$ 6 = 864 (cm2).",
                "answer": "A. 864 cm2"
            },
            {
                "id": "284",
                "question": "Diện tích toàn phần của hình lập phương có cạnh 9 cm là:",
                "choices": [
                    "A. 468 cm2",
                    "B. 324 cm2",
                    "C. 486 cm2",
                    "D. 729 cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích toàn phần của hình lập phương được tính bằng cách nhân cạnh với 6 (vì hình lập phương có 6 mặt). Thay giá trị vào ta có: 9 ${\\times}$ 9 ${\\times}$ 6 = 486 (cm2).",
                "answer": "C. 486 cm2"
            },
            {
                "id": "315",
                "question": "Diện tích toàn phần của hình lập phương có cạnh 7 cm là:",
                "choices": [
                    "A. 441 cm2",
                    "B. 196 cm2",
                    "C. 252 cm2",
                    "D. 294 cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích toàn phần của hình lập phương được tính bằng cách nhân cạnh với 6 (vì hình lập phương có 6 mặt). Thay giá trị vào ta có: 7 ${\\times}$ 7 ${\\times}$ 6 = 294 (cm2).",
                "answer": "D. 294 cm2"
            },
            {
                "id": "451",
                "question": "Diện tích xung quanh của hình hộp chữ nhật có chiều dài 2,4m; chiều rộng 1,5m và chiều cao 1,2m là:",
                "choices": [
                    "A. 4,32m2",
                    "B. 43,2m2",
                    "C. 4,68m2",
                    "D. 9,36m2"
                ],
                "explanation": "Diện tích xung quanh của hình hộp chữ nhật được tính bằng cách sử dụng công thức: 2(Chiều dài ${\\times}$ Chiều cao + Chiều rộng ${\\times}$ Chiều cao). Thay giá trị vào ta có: 2(2,4 ${\\times}$ 1,2 + 1,5 ${\\times}$ 1,2) = 2(2,88 + 1,8) = 2(4,68) = 9,36 m2.",
                "answer": "D. 9,36m2"
            },
            {
                "id": "345",
                "question": "Diện tích xung quanh của hình hộp chữ nhật có chiều dài 3,2 m, chiều rộng 2,1 m và chiều cao 1,8 m là:",
                "choices": [
                    "A. 26,88 m2",
                    "B. 33,6 m2",
                    "C. 19,08 m2",
                    "D. 48,96 m2"
                ],
                "explanation": "Diện tích xung quanh của hình hộp chữ nhật được tính bằng cách sử dụng công thức: 2(Chiều dài ${\\times}$ Chiều cao + Chiều rộng ${\\times}$ Chiều cao). Thay giá trị vào ta có: 2(3,2 ${\\times}$ 1,8 + 2,1 ${\\times}$ 1,8) = 2(5,76 + 3,78) = 2(9,54) = 19,08 m2.",
                "answer": "C. 19,08 m2"
            },
            {
                "id": "408",
                "question": "Diện tích xung quanh của hình hộp chữ nhật có chiều dài 3,8 m, chiều rộng 2,2 m và chiều cao 1,5 m là:",
                "choices": [
                    "A. 28,8 m2",
                    "B. 18 m2",
                    "C. 38,4 m2",
                    "D. 42 m2"
                ],
                "explanation": "Diện tích xung quanh của hình hộp chữ nhật được tính bằng cách sử dụng công thức: 2(Chiều dài ${\\times}$ Chiều cao + Chiều rộng ${\\times}$ Chiều cao). Thay giá trị vào ta có: 2(3,8 ${\\times}$ 1,5 + 2,2 ${\\times}$ 1,5) = 2(5,7 + 3,3) = 2(9) = 18 m2.",
                "answer": "B. 18 m2"
            },
            {
                "id": "27",
                "question": "Điền tiếp vào dãy số: 215; 217; ...; ...",
                "choices": [
                    "A. 218; 220",
                    "B. 218; 219",
                    "C. 219; 221",
                    "D. 220; 222"
                ],
                "explanation": "Cách nhau 2 đơn vị, ta có dãy số tiếp theo là 219 và 221.",
                "answer": "C. 219; 221"
            },
            {
                "id": "34",
                "question": "Điền tiếp vào dãy số: 1037; 1039; ...; ...",
                "choices": [
                    "A. 1040; 1041",
                    "B. 1041; 1043",
                    "C. 1040; 1042",
                    "D. 1042; 1043"
                ],
                "explanation": "Cách nhau 2 đơn vị, ta có dãy số tiếp theo là 1041 và 1043.",
                "answer": "B. 1041; 1043"
            },
            {
                "id": "42",
                "question": "Điền tiếp vào dãy số: 10; 11; ...; ...",
                "choices": [
                    "A. 13; 14",
                    "B. 11; 12",
                    "C. 12; 14",
                    "D. 12; 13"
                ],
                "explanation": "Cách nhau 1 đơn vị, ta có dãy số tiếp theo là 12 và 13.",
                "answer": "D. 12; 13"
            },
            {
                "id": "453",
                "question": "Hình thoi có hai cặp cạnh đối diện ... và bốn cạnh ...",
                "choices": [
                    "A. song song, vuông góc",
                    "B. vuông góc, song song",
                    "C. bằng nhau, song song",
                    "D. song song, bằng nhau"
                ],
                "explanation": "Hình thoi có hai cặp cạnh đối diện song song và bốn cạnh bằng nhau.",
                "answer": "D. song song, bằng nhau"
            },
            {
                "id": "453",
                "question": "Hình thoi có hai cặp cạnh đối diện ... và bốn cạnh ...",
                "choices": [
                    "A. song song, vuông góc",
                    "B. song song, bằng nhau",
                    "C. vuông góc, song song",
                    "D. bằng nhau, song song"
                ],
                "explanation": "Hình thoi có hai cặp cạnh đối diện song song và bốn cạnh bằng nhau.",
                "answer": "B. song song, bằng nhau"
            },
            {
                "id": "453",
                "question": "Hình thoi có hai cặp cạnh đối diện ... và bốn cạnh ...",
                "choices": [
                    "A. bằng nhau, song song",
                    "B. vuông góc, song song",
                    "C. song song, vuông góc",
                    "D. song song, bằng nhau"
                ],
                "explanation": "Hình thoi có hai cặp cạnh đối diện song song và bốn cạnh bằng nhau.",
                "answer": "D. song song, bằng nhau"
            },
            {
                "id": "72",
                "question": "Độ dài cạnh của hình vuông có diện tích bằng 81cm² là:",
                "choices": [
                    "A. 10cm",
                    "B. 9cm",
                    "C. 11cm",
                    "D. 12cm"
                ],
                "explanation": "Diện tích hình vuông được tính bằng cạnh nhân cho chính nó. Vậy nên cạnh của hình vuông là căn bậc hai của diện tích, tức là căn bậc hai của 81cm², hay là 9cm.",
                "answer": "B. 9cm"
            },
            {
                "id": "83",
                "question": "Độ dài cạnh của hình vuông có diện tích bằng 121cm² là:",
                "choices": [
                    "A. 10cm",
                    "B. 13cm",
                    "C. 12cm",
                    "D. 11cm"
                ],
                "explanation": "Diện tích hình vuông được tính bằng cạnh nhân cho chính nó. Vậy nên cạnh của hình vuông là căn bậc hai của diện tích, tức là căn bậc hai của 121cm², hay là 11cm.",
                "answer": "D. 11cm"
            },
            {
                "id": "94",
                "question": "Độ dài cạnh của hình vuông có diện tích bằng 49cm² là:",
                "choices": [
                    "A. 8cm",
                    "B. 9cm",
                    "C. 10cm",
                    "D. 7cm"
                ],
                "explanation": "Diện tích hình vuông được tính bằng cạnh nhân cho chính nó. Vậy nên cạnh của hình vuông là căn bậc hai của diện tích, tức là căn bậc hai của 49cm², hay là 7cm.",
                "answer": "D. 7cm"
            },
            {
                "id": "107",
                "question": "Độ dài của đường gấp khúc ABC biết AB = 513cm và BC = 128cm là:",
                "choices": [
                    "A. 613cm",
                    "B. 682cm",
                    "C. 641cm",
                    "D. 632cm"
                ],
                "explanation": "Độ dài của đường gấp khúc là tổng độ dài các cạnh. Trong trường hợp này, AB + BC = 513cm + 128cm = 641cm.",
                "answer": "C. 641cm"
            },
            {
                "id": "118",
                "question": "Độ dài của đường gấp khúc XYZ biết XY = 329cm và YZ = 921cm là:",
                "choices": [
                    "A. 1250cm",
                    "B. 1259cm",
                    "C. 1252cm",
                    "D. 1243cm"
                ],
                "explanation": "Độ dài của đường gấp khúc là tổng độ dài các cạnh. Trong trường hợp này, XY + YZ = 329cm + 921cm = 1250cm.",
                "answer": "A. 1250cm"
            },
            {
                "id": "129",
                "question": "Độ dài của đường gấp khúc MNP biết MN = 19cm và NP = 14cm là:",
                "choices": [
                "A. 32cm",
                "B. 31cm",
                "C. 33cm",
                "D. 30cm"
                ],
                "explanation": "Độ dài của đường gấp khúc là tổng độ dài các cạnh. Trong trường hợp này, MN + NP = 19cm + 14cm = 33cm.",
                "answer": "C. 33cm"
            },
            {
                "id": "142",
                "question": "Độ dài đoạn thẳng AB là 10cm, độ dài đoạn thẳng CD là 2cm. Đoạn thẳng AB gấp đoạn thẳng CD:",
                "choices": [
                    "A. 6 lần",
                    "B. 5 lần",
                    "C. 8 lần",
                    "D. 4 lần"
                ],
                "explanation": "Độ dài của AB so với CD là 10cm / 2cm = 5 lần.",
                "answer": "B. 5 lần"
            },
            {
                "id": "157",
                "question": "Độ dài đoạn thẳng PQ là 35cm, độ dài đoạn thẳng RS là 14cm. Đoạn thẳng PQ gấp đoạn thẳng RS:",
                "choices": [
                    "A. 2 lần",
                    "B. 2,8 lần",
                    "C. 2,5 lần",
                    "D. 3 lần"
                ],
                "explanation": "Độ dài của PQ so với RS là 35cm / 14cm = 2,5 lần.",
                "answer": "C. 2,5 lần"
            },
            {
                "id": "168",
                "question": "Độ dài đoạn thẳng KL là 72cm, độ dài đoạn thẳng MN là 18cm. Đoạn thẳng KL gấp đoạn thẳng MN:",
                "choices": [
                    "A. 3,5 lần",
                    "B. 2 lần",
                    "C. 4,5 lần",
                    "D. 4 lần"
                ],
                "explanation": "Độ dài của KL so với MN là 72cm / 18cm = 4 lần.",
                "answer": "D. 4 lần"
            },
            {
                "id": "183",
                "question": "Độ dài đường gấp khúc gồm 4 đoạn thẳng có độ dài lần lượt là 14cm, 16cm, 20cm và 13cm là:",
                "choices": [
                    "A. 62cm",
                    "B. 66cm",
                    "C. 65cm",
                    "D. 63cm"
                ],
                "explanation": "Độ dài của đường gấp khúc là tổng độ dài các đoạn thẳng. Trong trường hợp này, 14cm + 16cm + 20cm + 13cm = 63cm.",
                "answer": "D. 63cm"
            },
            {
                "id": "199",
                "question": "Độ dài đường gấp khúc gồm 5 đoạn thẳng có độ dài lần lượt là 18cm, 25cm, 14cm, 20cm và 16cm là:",
                "choices": [
                    "A. 93cm",
                    "B. 90cm",
                    "C. 92cm",
                    "D. 95cm"
                ],
                "explanation": "Độ dài của đường gấp khúc là tổng độ dài các đoạn thẳng. Trong trường hợp này, 18cm + 25cm + 14cm + 20cm + 16cm = 93cm.",
                "answer": "A. 93cm"
            },
            {
                "id": "215",
                "question": "Độ dài đường gấp khúc gồm 6 đoạn thẳng có độ dài lần lượt là 12cm, 18cm, 15cm, 21cm, 10cm và 14cm là:",
                "choices": [
                    "A. 93cm",
                    "B. 94cm",
                    "C. 82cm",
                    "D. 90cm"
                ],
                "explanation": "Độ dài của đường gấp khúc là tổng độ dài các đoạn thẳng. Trong trường hợp này, 12cm + 18cm + 15cm + 21cm + 10cm + 14cm = 90cm.",
                "answer": "D. 90cm"
            },
            {
                "id": "231",
                "question": "“ $\\frac{3}{5}$ giờ = ...phút” Số thích hợp cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 90 phút",
                    "B. 36 phút",
                    "C. 180 phút",
                    "D. 0,6 phút"
                ],
                "explanation": "Để chuyển từ giờ sang phút, ta nhân số giờ cho 60 (vì một giờ có 60 phút). $\\frac{3}{5}$ giờ = $\\frac{3}{5} \\times 60$ phút = 36 phút.",
                "answer": "B. 36 phút"
            },
            {
                "id": "247",
                "question": "“ $\\frac{2}{3}$ giờ = ...phút” Số thích hợp cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 30 phút",
                    "B. 40 phút",
                    "C. 20 phút",
                    "D. 45 phút"
                ],
                "explanation": "Để chuyển từ giờ sang phút, ta nhân số giờ cho 60 (vì một giờ có 60 phút). $\\frac{2}{3}$ giờ = $\\frac{2}{3} \\times 60$ phút = 40 phút.",
                "answer": "B. 40 phút"
            },
            {
                "id": "278",
                "question": "“ $\\frac{5}{6}$ giờ = ...phút” Số thích hợp cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 40 phút",
                    "B. 55 phút",
                    "C. 50 phút",
                    "D. 45 phút"
                ],
                "explanation": "Để chuyển từ giờ sang phút, ta nhân số giờ cho 60 (vì một giờ có 60 phút). $\\frac{5}{6}$ giờ = $\\frac{5}{6} \\times 60$ phút = 50 phút.",
                "answer": "C. 50 phút"
            },
            {
                "id": "310",
                "question": "Đoạn dây dài 18 m. Đem gấp thành hình tam giác đều. Mỗi cạnh hình tam giác dài số mét là:",
                "choices": [
                    "A. 9 m",
                    "B. 8 m",
                    "C. 4 m",
                    "D. 6 m"
                ],
                "explanation": "Hình tam giác đều có ba cạnh bằng nhau. Vì vậy, mỗi cạnh của tam giác đều khi gấp từ đoạn dây dài 18 m là 18 m / 3 = 6 m.",
                "answer": "D. 6 m"
            },
            {
                "id": "328",
                "question": "Đoạn dây dài 33 m. Đem gấp thành hình tam giác đều. Mỗi cạnh hình tam giác dài số mét là:",
                "choices": [
                    "A. 11 m",
                    "B. 12 m",
                    "C. 11 m",
                    "D. 14 m"
                ],
                "explanation": "Hình tam giác đều có ba cạnh bằng nhau. Vì vậy, mỗi cạnh của tam giác đều khi gấp từ đoạn dây dài 33 m là 33 m / 3 = 11 m.",
                "answer": "C. 11 m"
            },
            {
                "id": "345",
                "question": "Đoạn dây dài 21 m. Đem gấp thành hình tam giác đều. Mỗi cạnh hình tam giác dài số mét là:",
                "choices": [
                    "A. 14 m",
                    "B. 7 m",
                    "C. 10.5 m",
                    "D. 21 m"
                ],
                "explanation": "Hình tam giác đều có ba cạnh bằng nhau. Vì vậy, mỗi cạnh của tam giác đều khi gấp từ đoạn dây dài 21 m là 21 m / 3 = 7 m.",
                "answer": "B. 7 m"
            },
            {
                "id": "362",
                "question": "Đoạn đường trước cửa nhà Huy dài 50 m. Bố Huy trồng một số cây xà cừ, mỗi cây cách nhau 5 m. Số cây bố Huy trồng được là:",
                "choices": [
                    "A. 11 cây",
                    "B. 10 cây",
                    "C. 9 cây",
                    "D. 8 cây"
                ],
                "explanation": "Số cây xà cừ mà bố Huy có thể trồng là số lượng đoạn đường có thể chia hết cho khoảng cách giữa các cây. Đoạn đường dài 50 m, và khoảng cách giữa các cây là 5 m, nên số cây có thể trồng là 50 m / 5 m/cây = 10 cây. Tuy nhiên, nếu tính cả cây đầu tiên ở đầu đoạn đường, ta có tổng cộng 11 cây.",
                "answer": "A. 11 cây"
            },
            {
                "id": "379",
                "question": "Đoạn đường trước cửa nhà Minh dài 30 m. Anh Minh muốn trồng cây tùng, mỗi cây cách nhau 3 m. Số cây anh Minh có thể trồng là:",
                "choices": [
                    "A. 10 cây",
                    "B. 11 cây",
                    "C. 9 cây",
                    "D. 8 cây"
                ],
                "explanation": "Số cây tùng mà anh Minh có thể trồng là số lượng đoạn đường có thể chia hết cho khoảng cách giữa các cây. Đoạn đường dài 30 m, và khoảng cách giữa các cây là 3 m, nên số cây có thể trồng là 30 m / 3 m/cây = 10 cây. Tuy nhiên, nếu tính cả cây đầu tiên ở đầu đoạn đường, ta có tổng cộng 11 cây.",
                "answer": "B. 11 cây"
            },
            {
                "id": "396",
                "question": "Đoạn đường trước cửa nhà Thanh dài 12 m. Thanh muốn trồng cây đào, mỗi cây cách nhau 4 m. Số cây Thanh có thể trồng là:",
                "choices": [
                    "A. 3 cây",
                    "B. 4 cây",
                    "C. 2 cây",
                    "D. 5 cây"
                ],
                "explanation": "Số cây đào mà Thanh có thể trồng là số lượng đoạn đường có thể chia hết cho khoảng cách giữa các cây. Đoạn đường dài 12 m, và khoảng cách giữa các cây là 4 m, nên số cây có thể trồng là 12 m / 4 m/cây = 3 cây. Tuy nhiên, nếu tính cả cây đầu tiên ở đầu đoạn đường, ta có tổng cộng 4 cây.",
                "answer": "B. 4 cây"
            },
            {
                "id": "415",
                "question": "Đổi 1 thế kỉ = .. năm",
                "choices": [
                    "A. 1",
                    "B. 10",
                    "C. 50",
                    "D. 100"
                ],
                "explanation": "Một thế kỷ bằng 100 năm.",
                "answer": "D. 100"
            },
            {
                "id": "431",
                "question": "Đổi 3 thế kỷ = .. năm",
                "choices": [
                    "A. 300",
                    "B. 30",
                    "C. 150",
                    "D. 3000"
                ],
                "explanation": "Một thế kỷ bằng 100 năm, nên 3 thế kỷ bằng 300 năm.",
                "answer": "A. 300"
            },
            {
                "id": "448",
                "question": "Đổi 2.5 thế kỷ = .. năm",
                "choices": [
                    "A. 125",
                    "B. 25",
                    "C. 250",
                    "D. 2500"
                ],
                "explanation": "Một thế kỷ bằng 100 năm, nên 2.5 thế kỷ bằng 250 năm.",
                "answer": "C. 250"
            },
            {
                "id": "465",
                "question": "Đổi 2,15 giờ ra phút được:",
                "choices": [
                    "A. 130 phút",
                    "B. 134 phút",
                    "C. 125 phút",
                    "D. 129 phút"
                ],
                "explanation": "Để đổi từ giờ sang phút, ta nhân số giờ cho 60. 2,15 giờ = 2,15 giờ * 60 phút/giờ = 129 phút.",
                "answer": "D. 129 phút"
            },
            {
                "id": "470",
                "question": "Đổi 1,45 giờ ra phút được:",
                "choices": [
                    "A. 85 phút",
                    "B. 90 phút",
                    "C. 95 phút",
                    "D. 100 phút"
                ],
                "explanation": "Để đổi từ giờ sang phút, ta nhân số giờ cho 60. 1,45 giờ = 1,45 giờ * 60 phút/giờ = 87 phút.",
                "answer": "A. 87 phút"
            },
            {
                "id": "485",
                "question": "Đổi 4,35 giờ ra phút được:",
                "choices": [
                    "A. 255 phút",
                    "B. 260 phút",
                    "C. 275 phút",
                    "D. 270 phút"
                ],
                "explanation": "Để đổi từ giờ sang phút, ta nhân số giờ cho 60. 4,35 giờ = 4,35 giờ * 60 phút/giờ = 261 phút.",
                "answer": "B. 261 phút"
            },
            {
                "id": "503",
                "question": "Đổi 3 phút = ... giây",
                "choices": [
                    "A. 60",
                    "B. 120",
                    "C. 180",
                    "D. 80"
                ],
                "explanation": "Một phút bằng 60 giây, nên 3 phút bằng 3 * 60 giây = 180 giây.",
                "answer": "C. 180"
            },
            {
                "id": "518",
                "question": "Đổi 2,5 phút = ... giây",
                "choices": [
                    "A. 120",
                    "B. 180",
                    "C. 150",
                    "D. 100"
                ],
                "explanation": "Một phút bằng 60 giây, nên 2,5 phút bằng 2,5 * 60 giây = 150 giây.",
                "answer": "C. 150"
            },
            {
                "id": "550",
                "question": "Đổi 2,2 phút = ... giây",
                "choices": [
                    "A. 130",
                    "C. 120",
                    "D. 140",
                    "B. 132"
                ],
                "explanation": "Một phút bằng 60 giây, nên 2,2 phút bằng 2,2 * 60 giây = 132 giây.",
                "answer": "D. 132"
            },
            {
                "id": "566",
                "question": "Đổi 3m² = ... dm²",
                "choices": [
                    "A. 30",
                    "B. 300",
                    "C. 3000",
                    "D. 30000"
                ],
                "explanation": "Một mét vuông bằng 100 decimét vuông, nên 3 mét vuông bằng 3 * 100 = 300 decimét vuông.",
                "answer": "B. 300"
            },
            {
                "id": "582",
                "question": "Đổi 35m² = ... dm²",
                "choices": [
                    "A. 350",
                    "B. 35000",
                    "C. 3500",
                    "D. 350000"
                ],
                "explanation": "Một mét vuông bằng 100 decimét vuông, nên 35 mét vuông bằng 35 * 100 = 3500 decimét vuông.",
                "answer": "C. 3500"
            },
            {
                "id": "598",
                "question": "Đổi 12m² = ... dm²",
                "choices": [
                    "A. 1200000",
                    "B. 120",
                    "C. 120000",
                    "D. 1200"
                ],
                "explanation": "Một mét vuông bằng 100 decimét vuông, nên 12 mét vuông bằng 12 * 100 = 1200 decimét vuông.",
                "answer": "D. 1200"
            },
            {
                "id": "467",
                "question": "Đổi: 4 tạ 2kg = .. kg",
                "choices": [
                    "A. 42",
                    "B. 42kg",
                    "C. 402",
                    "D. 402kg"
                ],
                "explanation": "Để đổi từ tạ sang kilogram, ta biết rằng 1 tạ bằng 100 kg. Vậy 4 tạ 2 kg sẽ là 4 x 100 + 2 = 402 kg.",
                "answer": "C. 402"
            },
            {
                "id": "615",
                "question": "Đổi: 4 tạ 2kg = ... kg",
                "choices": [
                    "A. 42",
                    "B. 42kg",
                    "C. 402",
                    "D. 402kg"
                ],
                "explanation": "Một tạ bằng 100 kg, nên 4 tạ 2 kg bằng 4 * 100 + 2 = 402 kg.",
                "answer": "C. 402"
            },
            {
                "id": "631",
                "question": "Đổi: 3 tạ 25kg = ... kg",
                "choices": [
                    "A. 325",
                    "B. 325kg",
                    "C. 3250",
                    "D. 3250kg"
                ],
                "explanation": "Một tạ bằng 100 kg, nên 3 tạ 25 kg bằng 3 * 100 + 25 = 325 kg.",
                "answer": "A. 325"
            },
            {
                "id": "665",
                "question": "Đổi: 1 tạ 23 kg = ... kg",
                "choices": [
                    "A. 132",
                    "B. 1230",
                    "C. 12300",
                    "D. 123"
                ],
                "explanation": "Một tạ bằng 100 kg, nên 1 tạ 23 kg bằng 100 + 23 = 123 kg.",
                "answer": "D. 123"
            },
            {
                "id": "468",
                "question": "Đơn vị đề-ca-mét vuông được kí hiệu là:",
                "choices": [
                    "A. dam2",
                    "B. da2",
                    "C. mad2",
                    "D. am2"
                ],
                "explanation": "Đơn vị đề-ca-mét vuông được kí hiệu là dam2",
                "answer": "A. dam2"
            },
            {
                "id": "468",
                "question": "Đơn vị đề-ca-mét vuông được kí hiệu là:",
                "choices": [
                    "A. da2",
                    "B. dam2",
                    "C. mad2",
                    "D. am2"
                ],
                "explanation": "Đơn vị đề-ca-mét vuông được kí hiệu là dam2",
                "answer": "D. dam2"
            },
            {
                "id": "468",
                "question": "Đơn vị đề-ca-mét vuông được kí hiệu là:",
                "choices": [
                    "A. da2",
                    "B. mad2",
                    "C. am2",
                    "D. dam2"
                ],
                "explanation": "Đơn vị đề-ca-mét vuông được kí hiệu là dam2",
                "answer": "D. dam2"
            },
            {
                "id": "469",
                "question": "Đơn vị nào dưới đây bé hơn mét vuông trong bảng đơn vị đo diện tích?",
                "choices": [
                    "A. km2",
                    "B. mm2",
                    "C. hm2",
                    "D. dam2"
                ],
                "explanation": "Trong bảng đơn vị đo diện tích, đơn vị bé nhất là milimét vuông (mm2). Vậy nên đáp án là mm2.",
                "answer": "B. mm2"
            },
            {
                "id": "469",
                "question": "Đơn vị nào dưới đây bé hơn mét vuông trong bảng đơn vị đo diện tích?",
                "choices": [
                    "A. km2",
                    "B. hm2",
                    "C. cm2",
                    "D. dam2"
                ],
                "explanation": "Trong bảng đơn vị đo diện tích, đơn vị bé nhất là centimet vuông (cm2). Vậy nên đáp án là cm2.",
                "answer": "C. cm2"
            },
            {
                "id": "469",
                "question": "Đơn vị nào dưới đây bé hơn mét vuông trong bảng đơn vị đo diện tích?",
                "choices": [
                    "A. km2",
                    "B. dam2",
                    "C. hm2",
                    "D. dm2"
                ],
                "explanation": "Trong bảng đơn vị đo diện tích, đơn vị bé nhất là decimet vuông (dm2). Vậy nên đáp án là dm2.",
                "answer": "D. dm2"
            },
            {
                "id": "27",
                "question": "“0,045kg = ...g”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 45",
                    "B. 4,5",
                    "C. 450",
                    "D. 4500"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi từ kg sang g, nhân số kg cho 1000. Vậy 0,045 kg = 45 g.",
                "answer": "A. 45"
            },
            {
                "id": "51",
                "question": "“0,089kg = ...g”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 89000",
                    "B. 8,9",
                    "C. 890",
                    "D. 89"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi từ kg sang g, nhân số kg cho 1000. Vậy 0,089 kg = 89 g.",
                "answer": "D. 89"
            },
            {
                "id": "27",
                "question": "Đơn vị nào dưới đây là đơn vị đo khối lượng?",
                "choices": [
                    "A. mét",
                    "B. Đề-ca-mét",
                    "C. Ki-lô-gam",
                    "D. Héc-tô-mét"
                ],
                "explanation": "Trong các đơn vị được liệt kê, chỉ có 'Ki-lô-gam' là đơn vị đo khối lượng, còn lại là đơn vị đo độ dài.",
                "answer": "C. Ki-lô-gam"
            },
            {
                "id": "470",
                "question": "Đơn vị nào dưới đây không phải là đơn vị đo độ dài?",
                "choices": [
                    "A. Ki-lô-gam",
                    "B. Mét",
                    "C. Đề-ca-mét",
                    "D. Héc-tô-mét"
                ],
                "explanation": "Trong các đơn vị được liệt kê, chỉ có 'Ki-lô-gam' là đơn vị đo khối lượng, còn lại là đơn vị đo độ dài.",
                "answer": "A. Ki-lô-gam"
            },
            {
                "id": "27",
                "question": "Đơn vị nào dưới đây là đơn vị đo khối lượng?",
                "choices": [
                    "A. Đề-ca-mét",
                    "B. Héc-tô-mét",
                    "C. mét",
                    "D. Ki-lô-gam"
                ],
                "explanation": "Trong các đơn vị được liệt kê, chỉ có 'Ki-lô-gam' là đơn vị đo khối lượng, còn lại là đơn vị đo độ dài.",
                "answer": "D. Ki-lô-gam"
            },
            {
                "id": "471",
                "question": "Đơn vị nào dưới đây không phải là đơn vị đo độ dài?",
                "choices": [
                    "A. ki-lô-mét",
                    "B. mét",
                    "C. lít",
                    "D. đề-xi-mét"
                ],
                "explanation": "Trong các đơn vị được liệt kê, chỉ có 'lít' là đơn vị đo thể tích, còn lại là đơn vị đo độ dài.",
                "answer": "C. lít"
            },
            {
                "id": "471",
                "question": "Đơn vị nào dưới đây không phải là đơn vị đo độ dài?",
                "choices": [
                    "A. mét",
                    "B. lít",
                    "C. ki-lô-mét",
                    "D. đề-xi-mét"
                ],
                "explanation": "Trong các đơn vị được liệt kê, chỉ có 'lít' là đơn vị đo thể tích, còn lại là đơn vị đo độ dài.",
                "answer": "B. lít"
            },
            {
                "id": "471",
                "question": "Đơn vị nào dưới đây không phải là đơn vị đo độ dài?",
                "choices": [
                    "A. lít",
                    "B. đề-xi-mét",
                    "C. ki-lô-mét",
                    "D. mét"
                ],
                "explanation": "Trong các đơn vị được liệt kê, chỉ có 'lít' là đơn vị đo thể tích, còn lại là đơn vị đo độ dài.",
                "answer": "A. lít"
            },
            {
                "id": "472",
                "question": "Đơn vị nào dưới đây lớn hơn mét vuông trong bảng đơn vị đo diện tích?",
                "choices": [
                    "A. mm2",
                    "B. cm2",
                    "C. dm2",
                    "D. km2"
                ],
                "explanation": "Trong các lựa chọn chỉ có ki-lô-mét-vuông lớn hơn mét vuông trong bảng đơn vị đo diện tích.",
                "answer": "D. km2"
            },
            {
                "id": "472",
                "question": "Đơn vị nào dưới đây lớn hơn mét vuông trong bảng đơn vị đo diện tích?",
                "choices": [
                    "A. km2",
                    "B. mm2",
                    "C. cm2",
                    "D. dm2"
                ],
                "explanation": "Trong các lựa chọn chỉ có ki-lô-mét-vuông lớn hơn mét vuông trong bảng đơn vị đo diện tích.",
                "answer": "A. km2"
            },
            {
                "id": "472",
                "question": "Đơn vị nào dưới đây lớn hơn mét vuông trong bảng đơn vị đo diện tích?",
                "choices": [
                    "A. mm2",
                    "B. km2",
                    "C. cm2",
                    "D. dm2"
                ],
                "explanation": "Trong các lựa chọn chỉ có ki-lô-mét-vuông lớn hơn mét vuông trong bảng đơn vị đo diện tích.",
                "answer": "B. km2"
            },
            {
                "id": "473",
                "question": "Đơn vị nào không phải là đơn vị đo diện tích?",
                "choices": [
                    "A. cm",
                    "B. cm2",
                    "C. dm2",
                    "D. m2"
                ],
                "explanation": "Trong các đơn vị được liệt kê, chỉ có 'cm' là đơn vị đo độ dài, còn lại là đơn vị đo diện tích.",
                "answer": "A. cm"
            },
            {
                "id": "473",
                "question": "Đơn vị nào không phải là đơn vị đo diện tích?",
                "choices": [
                    "A. cm2",
                    "B. dm2",
                    "C. m",
                    "D. km2"
                ],
                "explanation": "Trong các đơn vị được liệt kê, chỉ có 'm' là đơn vị đo độ dài, còn lại là đơn vị đo diện tích.",
                "answer": "C. cm"
            },
            {
                "id": "474",
                "question": "Đơn vị nào sau đây không phải là đơn vị đo diện tích?",
                "choices": [
                    "A. dm2",
                    "B. m2",
                    "C. mm2",
                    "D. cm"
                ],
                "explanation": "Đơn vị cm không phải là đơn vị đo diện tích. Đơn vị này là đơn vị đo độ dài. Các đơn vị khác như dm2, m2, mm2 đều liên quan đến đo diện tích.",
                "answer": "D. cm"
            },
            {
                "id": "32",
                "question": "Đơn vị thích hợp để điền vào chỗ chấm 3 tạ 56kg = 3560…. là:",
                "choices": [
                    "A. kg",
                    "B. hg",
                    "C. dag",
                    "D. g"
                ],
                "explanation": "1 tạ = 100 kg\n3 tạ 56 kg = 3 * 100 kg + 56 kg = 356 kg = 3560 hg",
                "answer": "B. hg"
            },
            {
                "id": "19",
                "question": "Để chế biến một chiếc bánh, chị Lan cần 4kg bột mì. Nếu chị Lan muốn biết cần bao nhiêu gam bột mì, thì số gam đó là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 40g",
                    "B. 400g",
                    "C. 4000g",
                    "D. 40,000g"
                ],
                "explanation": "1 kg = 1000g\n4 kg = 4 * 1000g = 4000g",
                "answer": "C. 4000g"
            },
            {
                "id": "42",
                "question": "Trong một hộp có 2 quả táo và 3 quả lê. Tổng cộng có bao nhiêu quả trái?",
                "choices": [
                    "A. 4",
                    "B. 5",
                    "C. 6",
                    "D. 7"
                ],
                "explanation": "Số lượng quả táo + Số lượng quả lê = 2 + 3 = 5",
                "answer": "B. 5"
            },
            {
                "id": "55",
                "question": "Dũng vào học ở trường lúc 8 giờ sáng và tan học lúc 11 giờ trưa. Hỏi Dũng đã ở trường học mấy giờ?",
                "choices": [
                    "A. 4 giờ",
                    "B. 3 giờ",
                    "C. 2 giờ",
                    "D. 1 giờ"
                ],
                "explanation": "Thời gian từ 8 giờ sáng đến 11 giờ trưa là 11 - 8 = 3 giờ.",
                "answer": "B. 3 giờ"
            },
            {
                "id": "63",
                "question": "Anh Nam bắt đầu đọc một cuốn sách lúc 9 giờ sáng và đọc đến 3 giờ chiều. Anh ấy đã đọc sách trong bao nhiêu giờ?",
                "choices": [
                    "A. 4 giờ",
                    "B. 5 giờ",
                    "C. 6 giờ",
                    "D. 7 giờ"
                ],
                "explanation": "Thời gian từ 9 giờ sáng đến 3 giờ chiều là 3 - 9 = -6 giờ. Vì -6 giờ < 0 nên ta cộng thêm 12 giờ, -6 + 12 = 6 giờ.",
                "answer": "C. 6 giờ"
            },
            {
                "id": "78",
                "question": "Hồng bắt đầu làm bài tập lúc 8 giờ sáng và kết thúc lúc 4 giờ chiều. Hỏi Hồng đã làm bài tập trong bao nhiêu giờ?",
                "choices": [
                    "A. 6 giờ",
                    "B. 4 giờ",
                    "C. 2 giờ",
                    "D. 8 giờ"
                ],
                "explanation": "Thời gian từ 8 giờ sáng đến 4 giờ chiều là 4 - 8 = -4 giờ. Vì -4 giờ < 0 nên ta cộng thêm 12 giờ, -4 + 12 = 8 giờ",
                "answer": "D. 8 giờ"
            },
            {
                "id": "477",
                "question": "Gần nhà Mai có một hồ nước hình chữ nhật dài 350 m và rộng 150 m. Chiều nay, Mai đặt mục tiêu chạy 4 km quanh hồ. Mai đã chạy được 2 vòng quanh hồ. Để đạt được mục tiêu, Mai cần chạy thêm số vòng nữa là:",
                "choices": [
                    "A. 1 vòng",
                    "B. 2 vòng",
                    "C. 3 vòng",
                    "D. 4 vòng"
                ],
                "explanation": "Chu vi hồ nước là:(350 + 150) ${\\times}$ 2 = 1 000 (m) \n Đổi 1 000 m = 1 km \n Mai cần chạy số vòng quanh hồ là:4 : 1 = 4 (vòng)\n Mai cần chạy thêm số vòng là:4 – 2 = 2 (vòng) \n Đáp số: 2 vòng",
                "answer": "B. 2 vòng"
            },
            {
                "id": "63",
                "question": "Gần nhà Lan có một hồ nước hình vuông có cạnh dài 200 m. Sáng nay, Lan dự định chạy 3 km quanh hồ. Lan đã chạy được 1 vòng quanh hồ, Lan cần chạy thêm bao nhiêu vòng để đạt được mục tiêu?",
                "choices": [
                    "A. 2 vòng",
                    "B. 2,5 vòng",
                    "C. 3,75 vòng",
                    "D. 2,75 vòng"
                ],
                "explanation": "Chu vi hồ nước là: 200 x 4 = 800 (m)\n Đổi 800 m = 0,8 km\n Lan cần chạy số vòng quanh hồ là: 3 : 0,8 = 3,75 (vòng)\n Lan cần chạy thêm số vòng là: 3,75 - 1 = 2,75 (vòng)\n Đáp số: 2,75 vòng",
                "answer": "D. 2,75 vòng"
            },
            {
                "id": "92",
                "question": "Gần nhà Hoa có một hồ nước hình chữ nhật có chiều dài là 150 m và chiều rộng là 50 m. Hoa dự định chạy 5 km quanh hồ. Hoa đã chạy được 2 vòng quanh hồ. Hoa cần chạy thêm bao nhiêu vòng để đạt được mục tiêu?",
                "choices": [
                    "A. 10,5 vòng",
                    "B. 12 vòng",
                    "C. 12,5 vòng",
                    "D. 10 vòng"
                ],
                "explanation": "Chu vi hồ nước là: (150 + 50) x 2 = 400 (m)\n Đổi 400 m = 0,4 km\n Hoa cần chạy số vòng quanh hồ là: 5 : 0,4 = 12,5 (vòng)\n Hoa cần chạy thêm số vòng là: 12,5 - 2 = 10,5 (vòng)\n Đáp số: 10,5 vòng",
                "answer": "A. 10,5 vòng"
            },
            {
                "id": "78",
                "question": "Gấp 36 lên 2 lần được...",
                "choices": [
                    "A. 68",
                    "B. 96",
                    "C. 72",
                    "D. 98"
                ],
                "explanation": "Gấp 36 lên 2 lần là: 36 x 2 = 72",
                "answer": "C. 72"
            },
            {
                "id": "21",
                "question": "Gấp 4 lên 9 lần được...",
                "choices": [
                    "A. 36",
                    "B. 27",
                    "C. 45",
                    "D. 81"
                ],
                "explanation": "Gấp 4 lên 9 lần là: 4 x 9 = 36",
                "answer": "A. 36"
            },
            {
                "id": "55",
                "question": "Gấp 32 lên 3 lần được...",
                "choices": [
                    "A. 68",
                    "B. 96",
                    "C. 66",
                    "D. 98"
                ],
                "explanation": "Gấp 32 lên 3 lần là: 32 x 3 = 96",
                "answer": "B. 96"
            },
            {
                "id": "48",
                "question": "“0,56 = ...”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 0,56%",
                    "B. 5,6%",
                    "C. 56%",
                    "D. 560%"
                ],
                "explanation": "Ta có: 0,56 = 0,56 ${\\times}$ 100% = 56%. Vậy số thích hợp điền vào chỗ chấm là: 56%.",
                "answer": "C. 56%"
            },
            {
                "id": "87",
                "question": "“1,28 = ...”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 1,28%",
                    "B. 12,8%",
                    "C. 1,280%",
                    "D. 128%"
                ],
                "explanation": "Ta có: 1,28 = 1,28 x 100% = 128%. Vậy số thích hợp điền vào chỗ chấm là: 128%.",
                "answer": "D. 128%"
            },
            {
                "id": "29",
                "question": "“2,75 = ...”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 27,5%",
                    "B. 275%",
                    "C. 2,750%",
                    "D. 0,275%"
                ],
                "explanation": "Ta có: 2,75 = 2,75 x 100% = 275%. Vậy số thích hợp điền vào chỗ chấm là: 275%.",
                "answer": "B. 275%"
            },
            {
                "id": "480",
                "question": "Gấp 6 lên 3 lần ta được:",
                "choices": [
                    "A. 9",
                    "B. 18",
                    "C. 12",
                    "D. 21"
                ],
                "explanation": "Gấp 6 lên 3 lần là: 6 x 3 = 18",
                "answer": "B. 18"
            },
            {
                "id": "481",
                "question": "Gấp 8 lên 5 lần ta được :",
                "choices": [
                    "A. 13",
                    "B. 40",
                    "C. 32",
                    "D. 48"
                ],
                "explanation": "Gấp 8 lên 5 lần là: 8 x 5 = 40",
                "answer": "B. 40"
            },
            {
                "id": "482",
                "question": "Gấp số 7 lên 4 lần ta được số:",
                "choices": [
                    "A. 28",
                    "B. 36",
                    "C. 42",
                    "D. 21"
                ],
                "explanation": "Gấp 7 lên 4 lần là: 7 x 4 = 28",
                "answer": "A. 28"
            },
            {
                "id": "483",
                "question": "Gia đình Mai đi du lịch từ ngày 29 tháng 7 đến hết ngày 5 tháng 8 cùng năm. Vậy số ngày gia đình Mai đi du lịch là:",
                "choices": [
                    "A. 5 ngày",
                    "B. 6 ngày",
                    "C. 7 ngày",
                    "D. 8 ngày"
                ],
                "explanation": "Tháng 7 có 31 ngày.\n Vậy số ngày gia đình Mai đi du lịch là: 31 - 29 + 5 + 1 = 8 (ngày)\n Đáp số: 8 ngày",
                "answer": "D. 8 ngày"
            },
            {
                "id": "157",
                "question": "Gia đình Hoa đi du lịch từ ngày 27 tháng 2 đến hết ngày 2 tháng 3 trong cùng năm nhuận. Vậy số ngày gia đình Hoa đi du lịch là:",
                "choices": [
                    "A. 3 ngày",
                    "B. 4 ngày",
                    "C. 5 ngày",
                    "D. 6 ngày"
                ],
                "explanation": "Năm nhuận thì tháng 2 có 29 ngày.\n Vậy số ngày gia đình Hoa đi du lịch là: 29 - 27 + 2 + 1 = 5 (ngày)\n Đáp số: 5 ngày",
                "answer": "C. 5 ngày"
            },
            {
                "id": "112",
                "question": "Gia đình Trang đi du lịch từ ngày 12 tháng 10 đến hết ngày 18 tháng 10 cùng năm. Vậy số ngày gia đình Trang đi du lịch là:",
                "choices": [
                    "A. 6 ngày",
                    "B. 7 ngày",
                    "C. 8 ngày",
                    "D. 9 ngày"
                ],
                "explanation": "Số ngày gia đình Trang đi du lịch là: 18 - 12 + 1 = 7 (ngày)\n Đáp số: 7 ngày",
                "answer": "B. 7 ngày"
            },
            {
                "id": "484",
                "question": "Gia đình Mai gồm 4 người lớn và 1 trẻ em đi tham quan Bảo tàng Quảng Ninh. Giá vé vào cửa là 20 000 đồng một vé cho người lớn và 10 000 đồng một vé cho trẻ em. Vậy gia đình Mai cần số tiền là:",
                "choices": [
                    "A. 90 000 đồng",
                    "B. 100 000 đồng",
                    "C. 80 000 đồng",
                    "D. 120 000 đồng"
                ],
                "explanation": "4 người lớn cần trả số tiền là: 20 000 ${\\times}$ 4 = 80 000 (đồng)\n Gia đình Mai cần số tiền là: 80 000 + 10 000 = 90 000 (đồng)\n Đáp số: 90 000 đồng",
                "answer": "A. 90 000 đồng"
            },
            {
                "id": "89",
                "question": "Gia đình Lan gồm 3 người lớn và 2 trẻ em đi tham quan Bảo tàng Hà Nội. Giá vé vào cửa là 25 000 đồng một vé cho người lớn và 12 000 đồng một vé cho trẻ em. Vậy gia đình Lan cần số tiền là:",
                "choices": [
                    "A. 90 000 đồng",
                    "B. 10 0000 đồng",
                    "C. 80 000 đồng",
                    "D. 99 000 đồng"
                ],
                "explanation": "3 người lớn cần trả số tiền là: 25 000 x 3 = 75 000 (đồng)\n2 trẻ em cần trả số tiền là: 12 000 x 2 = 24 000 (đồng)\n Gia đình Lan cần số tiền là: 75 000 + 24 000 = 99 000 (đồng)\n Đáp số: 99 000 đồng",
                "answer": "D. 99 000 đồng"
            },
            {
                "id": "215",
                "question": "Gia đình Minh gồm 2 người lớn và 3 trẻ em đi tham quan Vườn Quốc Gia. Giá vé vào cửa là 30 000 đồng một vé cho người lớn và 15 000 đồng một vé cho trẻ em. Vậy gia đình Minh cần số tiền là:",
                "choices": [
                    "A. 120 000 đồng",
                    "B. 105 000 đồng",
                    "C. 150 000 đồng",
                    "D. 165 000 đồng"
                ],
                "explanation": "2 người lớn cần trả số tiền là: 30 000 x 2 = 60 000 (đồng)\n3 trẻ em cần trả số tiền là: 15 000 x 3 = 45 000 (đồng)\n Gia đình Minh cần số tiền là: 60 000 + 45 000 = 105 000 (đồng)\n Đáp số: 105 000 đồng",
                "answer": "B. 105 000 đồng"
            },
            {
                "id": "103",
                "question": "Gia đình Lan lên ô tô khởi hành từ Đà Nẵng lúc 7 giờ và đến Huế lúc 10 giờ 45 phút. Thời gian gia đình Lan đi từ Đà Nẵng đến Huế là:",
                "choices": [
                    "A. 3 giờ 45 phút",
                    "B. 195 phút",
                    "C. 180 phút",
                    "D. 2 giờ 45 phút"
                ],
                "explanation": "Thời gian gia đình Lan đi từ Đà Nẵng đến Huế là: 10 giờ 45 phút – 7 giờ = 3 giờ 45 phút\n Đổi: 3 giờ 45 phút = 225 phút",
                "answer": "A. 3 giờ 45 phút"
            },
            {
                "id": "485",
                "question": "Gia đình Mai lên ô tô khởi hành từ Hà Nội lúc 6 giờ 15 phút và đến Hải Phòng lúc 9 giờ rưỡi. Thời gian gia đình Mai đi từ Hà Nội đến Hải Phòng là:",
                "choices": [
                    "A. 3 giờ 30 phút",
                    "B. 195 phút",
                    "C. 180 phút",
                    "D. 2 giờ 45 phút"
                ],
                "explanation": "Thời gian gia đình Mai đi từ Hà Nội đến Hải Phòng là: 9 giờ 30 phút – 6 giờ 15 phút = 3 giờ 15 phút\n Đổi: 3 giờ 15 phút = 195 phút",
                "answer": "B. 195 phút"
            },
            {
                "id": "329",
                "question": "Gia đình Hạnh lên ô tô khởi hành từ Sài Gòn lúc 8 giờ 30 phút và đến Vũng Tàu lúc 11 giờ. Thời gian gia đình Hạnh đi từ Sài Gòn đến Vũng Tàu là:",
                "choices": [
                    "A. 2 giờ 15 phút",
                    "B. 120 phút",
                    "C. 170 phút",
                    "D. 2 giờ 30 phút"
                ],
                "explanation": "Thời gian gia đình Hạnh đi từ Sài Gòn đến Vũng Tàu là: 11 giờ – 8 giờ 30 phút = 2 giờ 30 phút\n Đổi: 2 giờ 30 phút = 150 phút",
                "answer": "D. 2 giờ 30 phút"
            },
            {
                "id": "486",
                "question": "Giả sử rằng, trong Đại hội thể dục thể thao tỉnh Gia Lai năm 2018 có 16 đội bóng đăng ký tham gia giải, được chia thành 4 bảng A, B, C, D, mỗi bảng gồm 4 đội cách thức thi đấu như sau:\n \n Vòng 1: Các đội trong mỗi bảng thi đấu vòng tròn một lượt, tính điểm và chọn ra đội nhất của mỗi bảng.\n \n Vòng 2: Đội nhất bảng A gặp đội nhất bảng C; Đội nhất bảng B gặp đội nhất bảng D.\n \n Vòng 3: Tranh giải ba: Hai đội thua trong bán kết; tranh giải nhất: Hai đội thắng trong bán kết.\n \n Biết rằng tất cả các trận đấu đều diễn ra trên sân vận động Pleiku vào các ngày liên tiếp, mỗi ngày 4 trận. Hỏi ban tổ chức cần mượn sân vận động trong bao nhiêu ngày?",
                "choices": [
                    "A. 5",
                    "B. 6",
                    "C. 7",
                    "D. 8"
                ],
                "explanation": "Công thức tính số trận của mỗi bảng theo thể thức vòng tròn là ${\\frac{(số đội) \\times [(số đội)-1)]{2}}, thay vào công thức ta được \\frac{4 \\times (4-1)}{2} = 6.\nCó 4 bảng. Vậy tổng số trận ở vòng 1 là 6 ${\\times}$ 4 = 24.\nVòng 2 có 2 trận. Vòng 3 có 2 trận. Vậy tổng số trận là 24 + 2 + 2 = 28.\nDo có tổng số trận là 28 và mỗi ngày thi đấu 4 trận. Để hoàn thành tất cả trận đấu cần 28 ÷ 4 = 7. Đáp số là 7.", 
                "answer": "C. 7"
            },
            {
                "id": "73",
                "question": "Giả sử rằng, trong Đại hội thể dục thể thao tỉnh Đắk Lắk năm 2023 có 20 đội bóng đăng ký tham gia giải, được chia thành 5 bảng A, B, C, D, E, mỗi bảng gồm 4 đội cách thức thi đấu như sau:\n \n Vòng 1: Các đội trong mỗi bảng thi đấu vòng tròn một lượt, tính điểm và chọn ra đội nhất của mỗi bảng.\n \n Vòng 2: Đội nhất bảng A gặp đội nhất bảng C; Đội nhất bảng B gặp đội nhất bảng D.\n \n Vòng 3: Tranh giải ba: Hai đội thua trong bán kết; tranh giải nhất: Hai đội thắng trong bán kết.\n \n Biết rằng tất cả các trận đấu đều diễn ra trên sân vận động Buôn Ma Thuột vào các ngày liên tiếp, mỗi ngày 4 trận. Hỏi ban tổ chức cần mượn sân vận động trong bao nhiêu ngày?",
                "choices": [
                    "A. 8",
                    "B. 9",
                    "C. 10",
                    "D. 11"
                ],
                "explanation": "Công thức tính số trận của mỗi bảng theo thể thức vòng tròn là ${\\frac{(số đội) \\times [(số đội)-1)]{2}}, thay vào công thức ta được \\frac{4 \\times (4-1)}{2} = 6.\nCó 5 bảng. Vậy tổng số trận ở vòng 1 là 6 ${\\times}$ 5 = 30.\nVòng 2 có 2 trận. Vòng 3 có 2 trận. Vậy tổng số trận là 30 + 2 + 2 = 34.\nDo có tổng số trận là 34 và mỗi ngày thi đấu 4 trận. Để hoàn thành tất cả trận đấu cần 34 ÷ 4 = 8.5, ta làm tròn lên. Đáp số là 9.",
                "answer": "B. 9"
            },
            {
                "id": "42",
                "question": "Giả sử rằng, trong Đại hội thể dục thể thao tỉnh Quảng Nam năm 2023 có 24 đội bóng đăng ký tham gia giải, được chia thành 6 bảng A, B, C, D, E, F, mỗi bảng gồm 4 đội cách thức thi đấu như sau:\n \n Vòng 1: Các đội trong mỗi bảng thi đấu vòng tròn một lượt, tính điểm và chọn ra đội nhất của mỗi bảng.\n \n Vòng 2: Đội nhất bảng A gặp đội nhất bảng C; Đội nhất bảng B gặp đội nhất bảng D.\n \n Vòng 3: Tranh giải ba: Hai đội thua trong bán kết; tranh giải nhất: Hai đội thắng trong bán kết.\n \n Biết rằng tất cả các trận đấu đều diễn ra trên sân vận động Tam Kỳ vào các ngày liên tiếp, mỗi ngày 4 trận. Hỏi ban tổ chức cần mượn sân vận động trong bao nhiêu ngày?",
                "choices": [
                    "A. 12",
                    "B. 13",
                    "C. 14",
                    "D. 15"
                ],
                "explanation": "Công thức tính số trận của mỗi bảng theo thể thức vòng tròn là ${\\frac{(số đội) \\times [(số đội)-1)]{2}}, thay vào công thức ta được \\frac{4 \\times (4-1)}{2} = 6.\nCó 6 bảng. Vậy tổng số trận ở vòng 1 là 6 ${\\times}$ 6 = 36.\nVòng 2 có 2 trận. Vòng 3 có 2 trận. Vậy tổng số trận là 36 + 2 + 2 = 40.\nDo có tổng số trận là 40 và mỗi ngày thi đấu 4 trận. Để hoàn thành tất cả trận đấu cần 40 ÷ 4 = 10. Đáp số là 10.",
                "answer": "C. 14"
            },
            {
                "id": "94",
                "question": "Giá tiền của một cái cặp xách cỡ nhỏ là 120,500 đồng, còn cặp xách cỡ lớn có giá đắt hơn cỡ nhỏ là 24,500 đồng. Cặp xách cỡ lớn có giá tiền là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 145 000 đồng",
                    "B. 140 000 đồng",
                    "C. 145 000",
                    "D. 140 00"
                ],
                "explanation": "Giá của cặp xách cỡ lớn là tổng giá của cặp xách cỡ nhỏ và sự chênh lệch giá giữa cặp xách cỡ lớn và nhỏ. Vậy giá của cặp xách cỡ lớn là 120,500 + 24,500 = 145,000 đồng.",
                "answer": "A. 145,000 đồng"
            },
            {
                "id": "238",
                "question": "Giá tiền của một chiếc điện thoại di động cỡ nhỏ là 7,800,000 đồng, còn chiếc điện thoại di động cỡ lớn có giá đắt hơn cỡ nhỏ là 2,500,000 đồng. Chiếc điện thoại di động cỡ lớn có giá tiền là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 9 300 000 đồng",
                    "B. 10 300 000 đồng",
                    "C. 10 200 000",
                    "D. 9 200 00"
                ],
                "explanation": "Giá của chiếc điện thoại di động cỡ lớn là tổng giá của chiếc điện thoại cỡ nhỏ và sự chênh lệch giá giữa chiếc điện thoại cỡ lớn và nhỏ. Vậy giá của chiếc điện thoại cỡ lớn là 7,800,000 + 2,500,000 = 10,300,000 đồng.",
                "answer": "B. 10,300,000 đồng"
            },
            {
                "id": "511",
                "question": "Giá tiền của một chiếc máy tính xách tay cỡ nhỏ là 15,200,000 đồng, còn máy tính xách tay cỡ lớn có giá đắt hơn cỡ nhỏ là 3,500,000 đồng. Máy tính xách tay cỡ lớn có giá tiền là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 19,700,000 đồng",
                    "B. 18,500,000",
                    "C. 19,500,00",
                    "D. 18,700,000 đồng"
                ],
                "explanation": "Giá của máy tính xách tay cỡ lớn là tổng giá của máy tính xách tay cỡ nhỏ và sự chênh lệch giá giữa máy tính xách tay cỡ lớn và nhỏ. Vậy giá của máy tính xách tay cỡ lớn là 15,200,000 + 3,500,000 = 18,700,000 đồng.",
                "answer": "D. 18,700,000 đồng"
            },
            {
                "id": "327",
                "question": "Giá tiền của một số đồ dùng như sau:\n Bút máy 21,000 đồng\n Vở ô li 8,500 đồng\n Cặp sách 78,000 đồng\n Bộ thước ê-ke 12,000 đồng\n Nga có 100,000 đồng thì có thể mua những món đồ nào để số tiền phải trả là lớn nhất?",
                "choices": [
                    "A. Bút máy, vở ô li",
                    "B. Bút máy, cặp sách",
                    "C. Cặp sách, bộ ê-ke",
                    "D. Bộ ê-ke , bút máy"
                ],
                "explanation": "Để số tiền phải trả là lớn nhất, Nga nên chọn những món đồ có giá tiền cao nhất. Trong các lựa chọn, Bút máy có giá 21,000 đồng và Cặp sách có giá 78,000 đồng. Vậy số tiền lớn nhất sẽ là khi Nga mua Bút máy và Cặp sách, tổng cộng là 99,000 đồng.",
                "answer": "B. Bút máy, cặp sách"
            },
            {
                "id": "592",
                "question": "Giá tiền của một số đồ dùng như sau:\n Bình nước 15,000 đồng\n Sổ tay 6,500 đồng\n Ba lô 42,000 đồng\n Đèn bàn 18,000 đồng\n Hồng có 80,000 đồng thì có thể mua những món đồ nào để số tiền phải trả là lớn nhất?",
                "choices": [
                    "A. Bình nước, sổ tay",
                    "B. Bình nước, ba lô",
                    "C. Ba lô, đèn bàn",
                    "D. Đèn bàn, sổ tay"
                ],
                "explanation": "Để số tiền phải trả là lớn nhất, Hồng nên chọn những món đồ có giá tiền cao nhất. Trong các lựa chọn, Ba lô có giá 42,000 đồng và Đèn bàn có giá 18,000 đồng. Vậy số tiền lớn nhất sẽ là khi Hồng mua Ba lô và Đèn bàn, tổng cộng là 60,000 đồng.",
                "answer": "C. Ba lô, đèn bàn"
            },
            {
                "id": "763",
                "question": "Giá tiền của một số đồ dùng như sau:\n Bức tranh 25,000 đồng\n Bút chì 7,500 đồng\n Quyển sách 58,000 đồng\n Bàn làm việc 120,000 đồng\n Minh có 150,000 đồng thì có thể mua những món đồ nào để số tiền phải trả là lớn nhất?",
                "choices": [
                    "A. Bức tranh, bút chì",
                    "B. Bút chì, quyển sách",
                    "C. Quyển sách, bàn làm việc",
                    "D. Bàn làm việc, bức tranh"
                ],
                "explanation": "Để số tiền phải trả là lớn nhất, Minh nên chọn những món đồ có giá tiền cao nhất. Trong các lựa chọn, Bàn làm việc có giá 120,000 đồng và Quyển sách có giá 58,000 đồng. Vậy số tiền lớn nhất sẽ là khi Minh mua Bàn làm việc và Quyển sách, tổng cộng là 178,000 đồng.",
                "answer": "C. Quyển sách, bàn làm việc"
            },
            {
                "id": "184",
                "question": "Giá trị biểu thức (75 + 25) – 48 là:",
                "choices": [
                    "A. 27",
                    "B. 30",
                    "C. 48",
                    "D. 52"
                ],
                "explanation": "Thực hiện các phép toán trong ngoặc trước: (75 + 25) = 100. Sau đó, trừ đi 48, ta được giá trị của biểu thức là 100 - 48 = 52.",
                "answer": "D. 52"
            },
            {
                "id": "625",
                "question": "Giá trị biểu thức (120 + 30) – 75 là:",
                "choices": [
                    "A. 75",
                    "B. 65",
                    "C. 85",
                    "D. 25"
                ],
                "explanation": "Thực hiện các phép toán trong ngoặc trước: (120 + 30) = 150. Sau đó, trừ đi 75, ta được giá trị của biểu thức là 150 - 75 = 75.",
                "answer": "A. 75"
            },
            {
                "id": "831",
                "question": "Giá trị biểu thức (95 + 5) – 67 là:",
                "choices": [
                    "A. 33",
                    "B. 28",
                    "C. 43",
                    "D. 22"
                ],
                "explanation": "Thực hiện các phép toán trong ngoặc trước: (95 + 5) = 100. Sau đó, trừ đi 67, ta được giá trị của biểu thức là 100 - 67 = 33.",
                "answer": "A. 33"
            },
            {
                "id": "49",
                "question": "“0,79m3 = ... dm3”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 79",
                    "B. 790",
                    "C. 7900",
                    "D. 79000"
                ],
                "explanation": "0,79m3 = 790dm3.",
                "answer": "B. 790"
            },
            {
                "id": "287",
                "question": "“1.25m3 = ... dm3”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 1.25",
                    "B. 125",
                    "C. 1250",
                    "D. 12500"
                ],
                "explanation": "1.25m3 = 1,250 dm3.",
                "answer": "C. 1250"
            },
            {
                "id": "524",
                "question": "“2.56m3 = ... dm3”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 2.56",
                    "B. 256",
                    "C. 2560",
                    "D. 25600"
                ],
                "explanation": "2.56m3 = 2,560 dm3.",
                "answer": "C. 2560"
            },
            {
                "id": "902",
                "question": "Giá trị biểu thức 800 : 4 x 3 là:",
                "choices": [
                    "A. 150",
                    "B. 200",
                    "C. 2400",
                    "D. 4800"
                ],
                "explanation": "Thực hiện phép chia trước: 800 ÷ 4 = 200. Sau đó, nhân với 3, ta được giá trị của biểu thức là 200 x 3 = 600.",
                "answer": "B. 200"
            },
            {
                "id": "178",
                "question": "Giá trị biểu thức 450 : 9 x 7 là:",
                "choices": [
                    "A. 25",
                    "B. 50",
                    "C. 315",
                    "D. 700"
                ],
                "explanation": "Thực hiện phép chia trước: 450 ÷ 9 = 50. Sau đó, nhân với 7, ta được giá trị của biểu thức là 50 x 7 = 350.",
                "answer": "C. 315"
            },  
            {
                "id": "613",
                "question": "Giá trị biểu thức 1200 : 6 x 2 là:",
                "choices": [
                    "A. 200",
                    "B. 300",
                    "C. 400",
                    "D. 600"
                ],
                "explanation": "Thực hiện phép chia trước: 1200 ÷ 6 = 200. Sau đó, nhân với 2, ta được giá trị của biểu thức là 200 x 2 = 400.",
                "answer": "C. 400"
            },
            {
                "id": "765",
                "question": "Giá trị biểu thức 64 : 8 + 132 là:",
                "choices": [
                    "A. 128",
                    "B. 144",
                    "C. 156",
                    "D. 162"
                ],
                "explanation": "Thực hiện phép chia trước: 64 ÷ 8 = 8. Sau đó, cộng với 132, ta được giá trị của biểu thức là 8 + 132 = 140.",
                "answer": "A. 128"
            },
            {
                "id": "937",
                "question": "Giá trị biểu thức 120 : 6 + 80 là:",
                "choices": [
                    "A. 100",
                    "B. 120",
                    "C. 140",
                    "D. 160"
                ],
                "explanation": "Thực hiện phép chia trước: 120 ÷ 6 = 20. Sau đó, cộng với 80, ta được giá trị của biểu thức là 20 + 80 = 100.",
                "answer": "A. 100"
            },
            {
                "id": "289",
                "question": "Giá trị biểu thức 90 : 9 + 160 là:",
                "choices": [
                    "A. 150",
                    "B. 170",
                    "C. 180",
                    "D. 190"
                ],
                "explanation": "Thực hiện phép chia trước: 90 ÷ 9 = 10. Sau đó, cộng với 160, ta được giá trị của biểu thức là 10 + 160 = 170.",
                "answer": "B. 170"
            },
            {
                "id": "247",
                "question": "Giá trị chữ số 7 trong số 372 694 là:",
                "choices": [
                    "A. 7",
                    "B. 70",
                    "C. 700",
                    "D. 70 000"
                ],
                "explanation": "Giá trị chữ số 7 trong số 372 694 là 70 000.",
                "answer": "D. 70 000"
            },
            {
                "id": "418",
                "question": "Giá trị chữ số 9 trong số 89 752 là:",
                "choices": [
                    "A. 9",
                    "B. 90",
                    "C. 900",
                    "D. 9 000"
                ],
                "explanation": "Giá trị chữ số 9 trong số 89 752 là 9 000.",
                "answer": "D. 9 000"
            },
            {
                "id": "675",
                "question": "Giá trị chữ số 2 trong số 624 819 là:",
                "choices": [
                    "A. 2",
                    "B. 20",
                    "C. 200",
                    "D. 2 000"
                ],
                "explanation": "Giá trị chữ số 2 trong số 624 819 là 200.",
                "answer": "C. 200"
            },
            {
                "id": "843",
                "question": "Giá trị của biểu thức (6842 + 53926) : 8 là:",
                "choices": [
                    "A. 7596",
                    "B. 8539",
                    "C. 7941",
                    "D. 6729"
                ],
                "explanation": "Thực hiện phép cộng trước: 6842 + 53926 = 60768. Sau đó, chia cho 8, ta được giá trị của biểu thức là 60768 ÷ 8 = 7596.",
                "answer": "A. 7596"
            },
            {
                "id": "187",
                "question": "Giá trị của biểu thức (9765 + 12458) : 7 là:",
                "choices": [
                    "A. 2967",
                    "B. 2876",
                    "C. 3217",
                    "D. 3126"
                ],
                "explanation": "Thực hiện phép cộng trước: 9765 + 12458 = 22223. Sau đó, chia cho 7, ta được giá trị của biểu thức là 22223 ÷ 7 = 3174.",
                "answer": "D. 3126"
            },
            {
                "id": "562",
                "question": "Giá trị của biểu thức (5789 + 94236) : 6 là:",
                "choices": [
                    "A. 18357",
                    "B. 20575",
                    "C. 18841",
                    "D. 19635"
                ],
                "explanation": "Thực hiện phép cộng trước: 5789 + 94236 = 100025. Sau đó, chia cho 6, ta được giá trị của biểu thức là 100025 ÷ 6 = 16670.",
                "answer": "C. 18841"
            },
            {
                "id": "27",
                "question": "Giá trị của biểu thức (4520 – 3620) : 5 + 128 x 10 là:",
                "choices": [
                    "A. 5056",
                    "B. 5096",
                    "C. 5076",
                    "D. 1460"
                ],
                "explanation": "Thực hiện các phép toán theo thứ tự ưu tiên: (4520 – 3620) : 5 + 128 x 10 = 900 : 5 + 1280 = 180 + 1280 = 1460. Do đó, giá trị của biểu thức là 1460.",
                "answer": "D. 1460"
            },
            {
                "id": "78",
                "question": "Tính giá trị của biểu thức (2400 + 1800) : 4 - 75 x 2 là:",
                "choices": [
                    "A. 675",
                    "B. 725",
                    "C. 750",
                    "D. 900"
                ],
                "explanation": "Thực hiện các phép toán theo thứ tự ưu tiên: (2400 + 1800) : 4 - 75 x 2 = 4200 : 4 - 150 = 1050 - 150 = 900. Do đó, giá trị của biểu thức là 900.",
                "answer": "D. 900"
            },
            {
                "id": "109",
                "question": "Giá trị của biểu thức (3600 - 2500) : 5 + 120 x 3 là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 400",
                    "B. 500",
                    "C. 580",
                    "D. 600"
                ],
                "explanation": "Thực hiện các phép toán theo thứ tự ưu tiên: (3600 - 2500) : 5 + 120 x 3 = 1100 : 5 + 360 = 220 + 360 = 580. Do đó, giá trị của biểu thức là 580.",
                "answer": "C. 600"
            },
            {
                "id": "31",
                "question": "Tính giá trị của biểu thức 750 + 1200 : 2 là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 850",
                    "B. 1100",
                    "C. 1500",
                    "D. 1350"
                ],
                "explanation": "Đầu tiên, thực hiện phép chia: 1200 : 2 = 600. Sau đó, cộng với 750: 750 + 600 = 1350.",
                "answer": "D. 1350"
            },
            {
                "id": "42",
                "question": "Tính giá trị của biểu thức 1320 + 2112 : 3 là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 2648",
                    "B. 2016",
                    "C. 2024",
                    "D. 2204"
                ],
                "explanation": "Bước đầu, thực hiện phép chia: 2112 : 3 = 704. Sau đó, cộng với 1320: 1320 + 704 = 2024.",
                "answer": "C. 2024"
            },
            {
                "id": "53",
                "question": "Tính giá trị của biểu thức 1680 + 2880 : 4 là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 2420",
                    "B. 2160",
                    "C. 2400",
                    "D. 2304"
                ],
                "explanation": "Bắt đầu bằng phép chia: 2880 : 4 = 720. Tiếp theo, cộng với 1680: 1680 + 720 = 2400.",
                "answer": "C. 2400"
            },
            {
                "id": "64",
                "question": "Tính giá trị của biểu thức 14,7 : 7 + 5,3 ${\\times}$ 2,5 là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 18,5",
                    "B. 15,26",
                    "C. 15,35",
                    "D. 13,46"
                ],
                "explanation": "Bắt đầu với phép chia: 14,7 : 7 = 2,1. Sau đó, thực hiện phép nhân: 5,3 ${\\times}$ 2,5 = 13,25. Sau đó thực hiện phép cộng 2,1 + 13,25 = 15,35.",
                "answer": "C. 15,35"
            },
            {
                "id": "25",
                "question": "Tính giá trị của biểu thức 18,6 : 6 + 4,2 ${\\times}$ 3,5 là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 11,7",
                    "B. 16,4",
                    "C. 17,8",
                    "D. 13,2"
                ],
                "explanation": "Bắt đầu với phép chia: 18,6 : 6 = 3,1. Sau đó, thực hiện phép nhân: 4,2 ${\\times}$ 3,5 = 14,7. Sau đó thực hiện phép cộng 3,1 + 14,7 = 17,8.",
                "answer": "C. 17,8"
            },
            {
                "id": "25",
                "question": "Tính giá trị của biểu thức 18,4 : 8 + 4,2 ${\\times}$ 3 là bao nhiêu?",
                "choices": [
                    "A. 7,9",
                    "B. 12,6",
                    "C. 10,3",
                    "D. 8,6"
                ],
                "explanation": "Bắt đầu với phép chia: 18,4 : 8 = 2,3. Sau đó, thực hiện phép nhân: 4,2 ${\\times}$ 3 = 12,6. Sau đó thực hiện phép cộng 2,3 + 12,6 = 14,9.",
                "answer": "B. 12,6"
            },
            {
                "id": "31",
                "question": "“54 tháng = ...năm”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 4",
                    "B. 4,5",
                    "C. 4,25",
                    "D. 45"
                ],
                "explanation": "Đổi 54 tháng thành năm: 54 ÷ 12 = 4,5 năm.",
                "answer": "B. 4,5"
            },
            {
                "id": "32",
                "question": "“51 tháng = ...năm”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 4",
                    "B. 4,25",
                    "C. 4,75",
                    "D. 42"
                ],
                "explanation": "Đổi 51 tháng thành năm: 51 ÷ 12 = 4,25 năm.",
                "answer": "B. 4,25"
            },
            {
                "id": "5",
                "question": "“42 tháng = ...năm”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 4",
                    "B. 4,2",
                    "C. 3,5",
                    "D. 35"
                ],
                "explanation": "Đổi 42 tháng thành năm: 42 ÷ 12 = 3,5 năm.",
                "answer": "C. 3,5"
            },
            {
                "id": "33",
                "question": "“7 dm = ... mm”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 70",
                    "B. 700",
                    "C. 7000",
                    "D. 7"
                ],
                "explanation": "1 dm = 100 mm. Do đó, 7 dm = 7 x 100 = 700 mm.",
                "answer": "B. 700"
            },
            {
                "id": "50",
                "question": "“1 dm = ….. mm”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 10",
                    "B. 20",
                    "C. 100",
                    "D. 1000"
                ],
                "explanation": "1 dm = 100 mm",
                "answer": "C. 100"
            }, 
            {
                "id": "34",
                "question": "“3 dm = ... mm”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 300",
                    "B. 30",
                    "C. 3",
                    "D. 3000"
                ],
                "explanation": "1 dm = 100 mm. Do đó, 3 dm = 3 x 100 = 300 mm.",
                "answer": "A. 300"
            },
            {
                "id": "35",
                "question": "Giá trị của biểu thức 25 486 + 37 215 + 16 739 là:",
                "choices": [
                    "A. 79 440",
                    "B. 78 950",
                    "C. 79 440",
                    "D. 79 440"
                ],
                "explanation": "Thực hiện phép cộng: 25 486 + 37 215 + 16 739 = 79 440.",
                "answer": "C. 79 440"
            },
            {
                "id": "36",
                "question": "Giá trị của biểu thức 45 789 + 28 346 + 17 230 là:",
                "choices": [
                    "A. 92 365",
                    "B. 93 365",
                    "C. 91 265",
                    "D. 91 365"
                ],
                "explanation": "Thực hiện phép cộng: 45 789 + 28 346 + 17 230 = 91 365.",
                "answer": "D. 91 365"
            },
            {
                "id": "501",
                "question": "Giá trị của biểu thức 18394 + 29480 + 14829 là:",
                "choices": [
                    "A. 62703",
                    "B. 60278",
                    "C. 61283",
                    "D. 62030"
                ],
                "explanation": "Để tính tổng của các số, ta thực hiện cộng từng số lại với nhau: 18394 + 29480 + 14829 = 62703.",
                "answer": "A. 62703"
            },
            {
                "id": "37",
                "question": "Giá trị của biểu thức 3 125 x 2 – 1 789 là:",
                "choices": [
                    "A. 6 361",
                    "B. 4 461",
                    "C. 6 436",
                    "D. 6 326"
                ],
                "explanation": "Thực hiện phép nhân trước, sau đó trừ: 3 125 x 2 - 1 789 = 6 250 - 1 789 = 4 461.",
                "answer": "B. 4 461"
            },
            {
                "id": "38",
                "question": "Giá trị của biểu thức 5 678 x 3 + 2 345 là:",
                "choices": [
                    "A. 19 379",
                    "B. 17 345",
                    "C. 17 678",
                    "D. 17 023"
                ],
                "explanation": "Thực hiện phép nhân trước, sau đó cộng: 5 678 x 3 + 2 345 = 17 034 + 2 345 = 19 379.",
                "answer": "A. 19 379"
            },
            {
                "id": "39",
                "question": "Giá trị của biểu thức 2 413 x 4 – 2 055 là:",
                "choices": [
                    "A. 7 597",
                    "B. 7 497",
                    "C. 7 697",
                    "D. 7 487"
                ],
                "explanation": "Thực hiện phép nhân trước, sau đó trừ: 2 413 x 4 - 2 055 = 9 652 - 2 055 = 7 597.",
                "answer": "A. 7 597"
            },
            {
                "id": "504",
                "question": "Giá trị của biểu thức 2^5.\\frac{1}{16} là",
                "choices": [
                    "A. 2",
                    "B. 4",
                    "C. 16",
                    "D. 8"
                ],
                "explanation": "Để tính giá trị của biểu thức, ta thực hiện phép tính: $2^5.\\frac{1}{16} = 32 \\times \\frac{1}{16} = 2$.",
                "answer": "A. 2"
            },
            {
                "id": "505",
                "question": "Giá trị của biểu thức 201 : 1,5 + 2,5 ${\\times}$ 0,9 là:",
                "choices": [
                    "A. 359",
                    "B. 136,25",
                    "C. 15,65",
                    "D. 395"
                ],
                "explanation": "201 : 1,5 + 2,5 ${\\times}$ $0,9 = 134 + 2,25 = 136,25$ .",
                "answer": "B. 136,25"
            },
            {
                "id": "506",
                "question": "Giá trị của biểu thức 2342 + 403 x 6 là:",
                "choices": [
                    "A. 4660",
                    "B. 4960",
                    "C. 4860",
                    "D. 4760"
                ],
                "explanation": "Để tính giá trị của biểu thức 2342 + 403 x 6, ta thực hiện phép nhân trước sau đó cộng. Như vậy, 403 x 6 = 2418, sau đó cộng với 2342 ta được 4760.",
                "answer": "D. 4760"
            },
            {
                "id": "507",
                "question": "Giá trị của biểu thức 2817 × a với a = 3 là:",
                "choices": [
                    "A. 6561",
                    "B. 6562",
                    "C. 6563",
                    "D. 6564"
                ],
                "explanation": "Để tính giá trị của biểu thức 2817 × a với a = 3, ta thay giá trị của a vào biểu thức. Như vậy, 2817 × 3 = 8451.",
                "answer": "A. 6561"
            },
            {
                "id": "508",
                "question": "Giá trị của biểu thức 285 : m với m = 3 là:",
                "choices": [
                    "A. 90",
                    "B. 92",
                    "C. 95",
                    "D. 98"
                ],
                "explanation": "Để tính giá trị của biểu thức 285 : m với m = 3, ta thay giá trị của m vào biểu thức. Như vậy, 285 : 3 = 95.",
                "answer": "C. 95"
            },
            {
                "id": "509",
                "question": "Giá trị của biểu thức 3^5.\\frac{1}{27} là",
                "choices": [
                    "A. 1",
                    "B. 9",
                    "C. 9^2",
                    "D. 9^4"
                ],
                "explanation": "3^5.\\frac{1}{27} = 3^5.\\frac{1}{3^3} = 3^2 = 9.",
                "answer": "B. 9"
            },
            {
                "id": "51",
                "question": "“1 giờ 36 phút = ……..giờ”. Số thập phân thích hợp cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 1,36",
                    "B. 13,6",
                    "C. 10,36",
                    "D. 1,6"
                ],
                "explanation": "1 giờ 36 phút = 1giờ + giờ = 1,6 giờ. Số thập phân thích hợp cần điền vào chỗ chấm là: 1,6.",
                "answer": "D. 1,6"
            },
            {
                "id": "510",
                "question": "Giá trị của biểu thức 45 783 – 16 155 – 3 809 là:",
                "choices": [
                    "A. 29 628",
                    "B. 25 819",
                    "C. 26 839",
                    "D. 36 829"
                ],
                "explanation": "45 783 – 16 155 – 3 809 = 29 628 – 3 809= 25 819",
                "answer": "B. 25 819"
            },
            {
                "id": "511",
                "question": "Giá trị của biểu thức 47,2 ${\\times}$ 5 + 107,1 : 2,5 là:",
                "choices": [
                    "A. 137,24",
                    "B. 1372,4",
                    "C. 278,84",
                    "D. 27,884"
                ],
                "explanation": "47,2 ${\\times}$ 5 + 107,1 : $2,5 = 236 + 42,84 = 278,84$ .\n Giá trị của biểu thức 47,2 ${\\times}$ 5 + 107,1 : 2,5 là: 278,84.",
                "answer": "C. 278,84"
            },
            {
                "id": "512",
                "question": "Giá trị của biểu thức 54:(9 – 3 )+3 là:",
                "choices": [
                    "A. 6",
                    "B. 18",
                    "C. 0",
                    "D. 12"
                ],
                "explanation": "54 : (9 – 3) + 3 = 54 : 6 + 3 \n = 9 + 3 \n = 12",
                "answer": "D. 12"
            },
            {
                "id": "513",
                "question": "Giá trị của biểu thức 59 468 + 6 092 : 4 là:",
                "choices": [
                    "A. 50 981",
                    "B. 60 991",
                    "C. 1 528",
                    "D. 60 992"
                ],
                "explanation": "Để tính giá trị của biểu thức 59 468 + 6 092 : 4, ta thực hiện phép chia trước sau đó cộng. Như vậy, 6 092 : 4 = 1 528, sau đó cộng với 59 468 ta được 60 991.",
                "answer": "B. 60 991"
            },
            {
                "id": "514",
                "question": "Giá trị của biểu thức 60 + 8 + 0,5 + 0,002 là:",
                "choices": [
                    "A. 68,52",
                    "B. 68,205",
                    "C. 68,502",
                    "D. 608,502"
                ],
                "explanation": "60 + 8 + 0,5 + 0,002 \n = 68 + 0,5 + 0,002\n = 68,5 + 0,002\n = 68, 502.",
                "answer": "C. 68,502"
            },
            {
                "id": "515",
                "question": "Giá trị của biểu thức 630 148 000 – 148 000 + 20 000 = … là:",
                "choices": [
                    "A. 630 020 000",
                    "B. 630 200 000",
                    "C. 632 000 000",
                    "D. 630 002 000"
                ],
                "explanation": "Để tính giá trị của biểu thức 630 148 000 – 148 000 + 20 000, ta thực hiện các phép trừ và cộng theo thứ tự. Như vậy, 630 148 000 - 148 000 + 20 000 = 630 020 000.",
                "answer": "A. 630 020 000"
            },
            {
                "id": "516",
                "question": "Giá trị của biểu thức 640 : (8 – 3) × 2 là:",
                "choices": [
                    "A. 256",
                    "B. 154",
                    "C. 74",
                    "D. 64"
                ],
                "explanation": "640 : (8 – 3) × 2\n = 640 : 5 × 2\n = 128 × 2\n = 256",
                "answer": "A. 256"
            },
            {
                "id": "517",
                "question": "Giá trị của biểu thức 88394 - 49350 - 14859 là:",
                "choices": [
                    "A. 24747",
                    "B. 24185",
                    "C. 24285",
                    "D. 24386"
                ],
                "explanation": "Để tính giá trị của biểu thức 88394 - 49350 - 14859, ta thực hiện các phép trừ theo thứ tự từ trái sang phải. Như vậy, 88394 - 49350 - 14859 = 24185.",
                "answer": "B. 24185"
            },
            {
                "id": "518",
                "question": "Giá trị của biểu thức 999,5 – 26,6 ${\\times}$ 37,02 là:",
                "choices": [
                    "A. 14,768",
                    "B. 147,68",
                    "C. 1476,8",
                    "D. 14768"
                ],
                "explanation": "Ta có: 999,5 – 26,6 ${\\times}$ 37,02 = 999,5 – 984,732 = 14,768. \n Vậy giá trị của biểu thức 999,5 – 26,6 ${\\times}$ 37,02 là: 14,768",
                "answer": "A. 14,768"
            },
            {
                "id": "519",
                "question": "Giá trị của biểu thức A = 46 x m + 46 x n + 46 x p với m = 7, n = 8, p = 9 là:",
                "choices": [
                    "A. A = 1104",
                    "B. A = 1137",
                    "C. A = 1172",
                    "D. A = 1163"
                ],
                "explanation": "Để tính giá trị của biểu thức A = 46 x m + 46 x n + 46 x p với m = 7, n = 8, p = 9, ta thay giá trị của m, n, p vào biểu thức. Như vậy, A = 46 x 7 + 46 x 8 + 46 x 9 = 322 + 368 + 414 = 1104.",
                "answer": "A. A = 1104"
            },
            {
                "id": "52",
                "question": "“1,5 giờ = …….phút”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 60",
                    "B. 90",
                    "C. 120",
                    "D. 150"
                ],
                "explanation": "1,5 giờ = 1,5 ${\\times}$ 60 phút = 90 phút. .",
                "answer": "B. 90"
            },
            {
                "id": "520",
                "question": "Giá trị của biểu thức M = 14 x a + 14 x b + 14 x c với a = 1, b = 2 và c = 3 là:",
                "choices": [
                    "A. 92",
                    "B. 100",
                    "C. 84",
                    "D. 96"
                ],
                "explanation": "Để tính giá trị của biểu thức M = 14 x a + 14 x b + 14 x c với a = 1, b = 2 và c = 3, ta thay giá trị của a, b, c vào biểu thức. Như vậy, M = 14 x 1 + 14 x 2 + 14 x 3 = 14 + 28 + 42 = 84.",
                "answer": "C. 84"
            },
            {
                "id": "521",
                "question": "Giá trị của biểu thức: 136,5 – (100 : 2,5) x 0,9 là:",
                "choices": [
                    "A. 100,5",
                    "B. 110,5",
                    "C. 100",
                    "D. 90,5"
                ],
                "explanation": "Để tính giá trị của biểu thức 136,5 – (100 : 2,5) x 0,9, ta thực hiện các phép chia, nhân và trừ theo thứ tự. Như vậy, (100 : 2,5) x 0,9 = 36, và 136,5 – 36 = 100,5.",
                "answer": "A. 100,5"
            },
            {
                "id": "522",
                "question": "Giá trị của biểu thức: 15 : 1,5 + 2,5 ${\\times}$ 0,2 là:",
                "choices": [
                    "A. 10,5",
                    "B. 15",
                    "C. 10,05",
                    "D. 1,05"
                ],
                "explanation": "Để tính giá trị của biểu thức 15 : 1,5 + 2,5 ${\times}$ 0,2, ta thực hiện các phép chia, nhân và cộng theo thứ tự. Như vậy, 15 : 1,5 = 10 và 2,5 ${\times}$ 0,2 = 0,5. Sau đó, cộng 10 với 0,5 ta được 10,5.",
                "answer": "A. 10,5"
            },
            {
                "id": "523",
                "question": "Giá trị của biểu thức: 201 : 1,5 + 2,5 ${\\times}$ 0,9 là:",
                "choices": [
                    "A. 359",
                    "B. 136,25",
                    "C. 15,65",
                    "D. 359"
                ],
                "explanation": "Để tính giá trị của biểu thức 201 : 1,5 + 2,5 ${\times}$ 0,9, ta thực hiện các phép chia, nhân và cộng theo thứ tự. Như vậy, 201 : 1,5 = 134 và 2,5 ${\times}$ 0,9 = 2,25. Sau đó, cộng 134 với 2,25 ta được 136,25.",
                "answer": "B. 136,25"
            },
            {
                "id": "524",
                "question": "Giá trị của biểu thức: 45 + 40 : 5 là",
                "choices": [
                    "A. 53",
                    "B. 17",
                    "C. 49",
                    "D. 28"
                ],
                "explanation": "Để tính giá trị của biểu thức 45 + 40 : 5, ta thực hiện phép chia trước sau đó cộng. Như vậy, 40 : 5 = 8, sau đó cộng với 45 ta được 53.",
                "answer": "A. 53"
            },
            {
                "id": "525",
                "question": "Giá trị của biểu thức: 47,2 ${\\times}$ 5 + 107,1 : 2,5 là:",
                "choices": [
                    "A. 137,24",
                    "B. 1372,4",
                    "C. 278,84",
                    "D. 27,884"
                ],
                "explanation": "Để tính giá trị của biểu thức 47,2 ${\times}$ 5 + 107,1 : 2,5, ta thực hiện các phép nhân và chia theo thứ tự. Như vậy, 47,2 ${\times}$ 5 = 236 và 107,1 : 2,5 = 42,84. Sau đó, cộng 236 với 42,84 ta được 278,84.",
                "answer": "C. 278,84"
            },
            {
                "id": "526",
                "question": "Giá trị của chữ số 2 trong số 515 820 là:",
                "choices": [
                    "A. 2 nghìn",
                    "B. 2 trăm",
                    "C. 2 chục",
                    "D. 2 đơn vị"
                ],
                "explanation": "Chữ số 2 trong số 515 820 nằm ở vị trí chục. Vì vậy, giá trị của chữ số 2 là 2 chục.",
                "answer": "C. 2 chục"
            },
            {
                "id": "527",
                "question": "Giá trị của chữ số 3 trong số 2,035 là:",
                "choices": [
                    "A. 30",
                    "B. 3",
                    "C. 3/10",
                    "D. 3/100"
                ],
                "explanation": "Chữ số 3 trong số 2,035 nằm ở vị trí phần trăm của phần thập phân. Vì vậy, giá trị của chữ số 3 là 3/100.",
                "answer": "D. 3/100"
            },
            {
                "id": "528",
                "question": "Giá trị của chữ số 3 trong số thập phân 25,036 là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{3}{10}$",
                    "B. $\\frac{3}{100}$",
                    "C. $\\frac{3}{1000}$",
                    "D. $\\frac{3}{10000}$"
                ],
                "explanation": "Giá trị của chữ số 3 trong số thập phân 25,036 là: $\\frac{3}{100}$",
                "answer": "B. $\\frac{3}{100}$"
            },
            {
                "id": "529",
                "question": "Giá trị của chữ số 5 trong số 24,856 là:",
                "choices": [
                    "A. 50",
                    "B. 5",
                    "C. 0,5",
                    "D. 0,05"
                ],
                "explanation": "Chữ số 5 trong số 24,856 nằm ở vị trí phần trăm của phần thập phân. Vì vậy, giá trị của chữ số 5 là 5/100 hoặc 0,05.",
                "answer": "D. 0,05"
            },
            {
                "id": "53",
                "question": "“1,75m2 = …….cm2” Số thích hợp viết vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 175",
                    "B. 1750",
                    "C. 17500",
                    "D. 17050"
                ],
                "explanation": "1,75m2 = 17500cm2. Số thích hợp viết vào chỗ chấm là: 17500.",
                "answer": "C. 17500"
            },
            {
                "id": "530",
                "question": "Giá trị của chữ số 5 trong số 25 403 là:",
                "choices": [
                    "A. 5000",
                    "B. 50 000",
                    "C. 500",
                    "D. 50"
                ],
                "explanation": "Chữ số 5 trong số 25 403 nằm ở vị trí hàng nghìn. Vì vậy, giá trị của chữ số 5 là 5000.",
                "answer": "A. 5000"
            },
            {
                "id": "531",
                "question": "Giá trị của chữ số 5 trong số 32,075 là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{5}{10}$",
                    "B. $\\frac{5}{100}$",
                    "C. $\\frac{5}{1000}$",
                    "D. $\\frac{5}{10000}$"
                ],
                "explanation": "Giá trị của chữ số 5 trong số 32,075 là: $\\frac{5}{1000}$",
                "answer": "D. $\\frac{5}{10000}$"
            },
            {
                "id": "532",
                "question": "Giá trị của chữ số 5 trong số 45 874 là:",
                "choices": [
                    "A. 50 000",
                    "B. 5 000",
                    "C. 500",
                    "D. 50"
                ],
                "explanation": "45 874 = 40 000 + 5 000 + 800 + 70 + 4\n Vậy giá trị của chữ số 5 trong số 45 874 là: 5 000",
                "answer": "B. 5 000"
            },
            {
                "id": "533",
                "question": "Giá trị của chữ số 6 trong số 569 là:",
                "choices": [
                    "A. 56",
                    "B. 60",
                    "C. 6",
                    "D. 69"
                ],
                "explanation": "Chữ số 6 trong số 569 nằm ở vị trí hàng chục. Vì vậy, giá trị của chữ số 6 là 60.",
                "answer": "B. 60"
            },
            {
                "id": "534",
                "question": "Giá trị của chữ số 6 trong số thập phân 21,5672 là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{6}{10}$",
                    "B. $\\frac{6}{100}$",
                    "C. $\\frac{6}{1000}$",
                    "D. $\\frac{6}{10000}$"
                ],
                "explanation": "Ta thấy số 6 trong số thập phân 21,5672 ở vị trí hàng phần trăm. Vậy giá trị của chữ số 6 trong số thập phân 21,5672 là: $\\frac{6}{100}$ .",
                "answer": "B. $\\frac{6}{100}$"
            },
            {
                "id": "535",
                "question": "Giá trị của chữ số 7 trong số 57104 là:",
                "choices": [
                    "A. 70",
                    "B. 700",
                    "C. 7000",
                    "D. 70 000"
                ],
                "explanation": "Chữ số 7 trong số 57104 nằm ở vị trí hàng nghìn. Vì vậy, giá trị của chữ số 7 là 7000.",
                "answer": "C. 7000"
            },
            {
                "id": "536",
                "question": "Giá trị của chữ số 9 trong số 7,0009 là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{9}{10}$",
                    "B. $\\frac{9}{100}$",
                    "C. $\\frac{9}{1000}$",
                    "D. $\\frac{9}{10000}$"
                ],
                "explanation": "Chữ số 9 trong số 7,0009 nằm ở vị trí phần chục nghìn của phần thập phân. Vì vậy, giá trị của chữ số 9 là $\frac{9}{10000}$.",
                "answer": "D. $\\frac{9}{10000}$"
            },
            {
                "id": "538",
                "question": "Giá trị của số 5 trong số 65478 là:",
                "choices": [
                    "A. 5000",
                    "B. 500",
                    "C. 50 000",
                    "D. 50"
                ],
                "explanation": "Chữ số 5 trong số 65478 nằm ở vị trí hàng nghìn. Vì vậy, giá trị của chữ số 5 là 5000.",
                "answer": "A. 5000"
            },
            {
                "id": "539",
                "question": "Giá trị của số 8 trong số 4,018 là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{8}{10}$",
                    "B. $\\frac{8}{100}$",
                    "C. $\\frac{8}{1000}$",
                    "D. $\\frac{8}{10000}$"
                ],
                "explanation": "Chữ số 8 trong số 4,018 nằm ở vị trí phần thập phân. Vì vậy, giá trị của chữ số 8 là $\frac{8}{1000}$.",
                "answer": "C. $\\frac{8}{1000}$"
            },
            {
                "id": "54",
                "question": "“19 m2 9 dm2 = ... m2”. Số thích hợp để điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 19,9",
                    "B. 19,09",
                    "C. 199",
                    "D. 1909"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi đơn vị, 9 dm2 có giá trị là $\frac{9}{100}$ m2. Vì vậy, tổng giá trị là 19 m2 + $\frac{9}{100}$ m2 = 19,09 m2.",
                "answer": "B. 19,09"
            },
            {
                "id": "540",
                "question": "Giá trị của X thỏa mãn 3729 + X : 2 = 8283 là:",
                "choices": [
                    "A. X = 9156",
                    "B. X = 9614",
                    "C. X = 9260",
                    "D. X = 9108"
                ],
                "explanation": "Để giải phương trình, ta trừ cả hai vế cho 3729, sau đó nhân cả hai vế với 2 để loại bỏ phần chia. Như vậy, ta có phương trình X = 2 * (8283 - 3729). Giải phương trình này ta được X = 9108.",
                "answer": "D. X = 9108"
            },
            {
                "id": "541",
                "question": "Giá trị của X thỏa mãn X – 27,5 = 15,34 là:",
                "choices": [
                    "A. X = 42,17",
                    "B. X = 44,36",
                    "C. X = 42,84",
                    "D. X = 44,28"
                ],
                "explanation": "Để giải phương trình, ta cộng cả hai vế cho 27,5 để tìm giá trị của X. Như vậy, ta có phương trình X - 27,5 + 27,5 = 15,34 + 27,5. Giải phương trình này ta được X = 42,84.",
                "answer": "C. X = 42,84"
            },
            {
                "id": "542",
                "question": "Giá trị của X thỏa mãn X – 278 = 167 x 486 là:",
                "choices": [
                    "A. 81640",
                    "B. 81360",
                    "C. 81660",
                    "D. 81440"
                ],
                "explanation": "Để giải phương trình, ta cộng cả hai vế cho 278, sau đó chia cho 167 để tìm giá trị của X. Như vậy, ta có phương trình X - 278 + 278 = 167 x 486 + 278. Giải phương trình này ta được X = 81440.",
                "answer": "D. 81440"
            },
            {
                "id": "543",
                "question": "Giá trị của X thỏa mãn X : 20 = 893 là:",
                "choices": [
                    "A. X = 17860",
                    "B. X = 17850",
                    "C. X = 15780",
                    "D. X = 13580"
                ],
                "explanation": "Để giải phương trình, ta nhân cả hai vế của phương trình với 20 để loại bỏ phần chia. Như vậy, ta có phương trình 20 * (X / 20) = 20 * 893. Giải phương trình này ta được X = 17860.",
                "answer": "A. X = 17860"
            },
            {
                "id": "544",
                "question": "Giá trị của X thỏa mãn X x (12 + 34) = 52 x 12 + 52 x 34 là:",
                "choices": [
                    "A. 42",
                    "B. 38",
                    "C. 46",
                    "D. 52"
                ],
                "explanation": "Ta có phương trình X x (12 + 34) = 52 x 12 + 52 x 34. Giải phương trình này ta có:\nX x 46 = 624 + 1768\nX x 46 = 2392\nX = 2392 / 46\nX = 52.\nVậy giá trị của X là 52.",
                "answer": "D. 52"
            },
            {
                "id": "545",
                "question": "Giá trị của X thỏa mãn X x 29 – 829 = 2651 là:",
                "choices": [
                    "A. X = 100",
                    "B. X = 110",
                    "C. X = 120",
                    "D. X =130"
                ],
                "explanation": "Ta có phương trình X x 29 - 829 = 2651. Giải phương trình này ta có:\nX x 29 = 2651 + 829\nX x 29 = 3480\nX = 3480 / 29\nX ≈ 120.\nVậy giá trị của X là khoảng 120, gần nhất với lựa chọn X = 120.",
                "answer": "C. X = 120"
            },
            {
                "id": "546",
                "question": "Giá trị của X thỏa mãn: 81 : X = 3 là:",
                "choices": [
                    "A. X = 27",
                    "B. X = 25",
                    "C. X = 17",
                    "D. X = 16"
                ],
                "explanation": "Ta có phương trình 81 : X = 3. Giải phương trình này ta có:\nX = 81 / 3\nX = 27.\nVậy giá trị của X là 27.",
                "answer": "A. X = 27"
            },
            {
                "id": "547",
                "question": "Giá trị của y trong $\\frac{5+y}{12}=\\frac{2}{3}$ là:",
                "choices": [
                    "A. 1",
                    "B. 2",
                    "C. 3",
                    "D. 4"
                ],
                "explanation": "Ta có phương trình $\frac{5+y}{12}=\frac{2}{3}$. Giải phương trình này ta có:\n5 + y = 12 x $\frac{2}{3}$\n5 + y = 8\ny = 8 - 5\ny = 3.\nVậy giá trị của y là 3.",
                "answer": "C. 3"
            },
            {
                "id": "548",
                "question": "Giá trị X thỏa mãn 24 : X = 8 là:",
                "choices": [
                    "A. 5",
                    "B. 4",
                    "C. 3",
                    "D. 2"
                ],
                "explanation": "Ta có phương trình 24 : X = 8. Giải phương trình này ta có:\nX = 24 / 8\nX = 3.\nVậy giá trị của X là 3.",
                "answer": "C. 3"
            },
            {
                "id": "549",
                "question": "Giá trị X thỏa mãn X : 4 = 127 là:",
                "choices": [
                    "A. X = 528",
                    "B. X = 518",
                    "C. X = 508",
                    "D. X = 510"
                ],
                "explanation": "Ta có phương trình X : 4 = 127. Giải phương trình này ta có:\nX = 127 x 4\nX = 508.\nVậy giá trị của X là 508.",
                "answer": "C. X = 508"
            },
            {
                "id": "55",
                "question": "“2 giờ = .... phút”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 60",
                    "B. 180",
                    "C. 90",
                    "D. 120"
                ],
                "explanation": "1 giờ = 60 phút\n Vậy 2 giờ = 60 phút × 2 = 120 phút.",
                "answer": "D. 120"
            },
            {
                "id": "550",
                "question": "Giá trị X thỏa mãn X x 2 = 7 x 8 là:",
                "choices": [
                    "A. 32",
                    "B. 28",
                    "C. 14",
                    "D. 7"
                ],
                "explanation": "Ta có phương trình X x 2 = 7 x 8. Giải phương trình này ta có:\nX x 2 = 56\nX = 56 / 2\nX = 28.\nVậy giá trị của X là 28.",
                "answer": "B. 28"
            },
            {
                "id": "551",
                "question": "Giá trị X thỏa mãn X x 4 = 8 x 4 là:",
                "choices": [
                    "A. 6",
                    "B. 12",
                    "C. 8",
                    "D. 10"
                ],
                "explanation": "Ta có phương trình X x 4 = 8 x 4. Giải phương trình này ta có:\nX = 32 / 4\nX = 8.\nVậy giá trị của X là 8.",
                "answer": "C. 8"
            },
            {
                "id": "552",
                "question": "Giá trị X thỏa mãn X x 9 + 10 = 82 là:",
                "choices": [
                    "A. X = 8",
                    "B. X = 7",
                    "C. X = 6",
                    "D. X = 5"
                ],
                "explanation": "Ta có phương trình X x 9 + 10 = 82. Giải phương trình này ta có:\nX x 9 = 82 - 10\nX x 9 = 72\nX = 72 / 9\nX = 8.\nVậy giá trị của X là 8.",
                "answer": "A. X = 8"
            },
            {
                "id": "553",
                "question": "Giá trị X thỏa mãn: X x 9 = 81 là:",
                "choices": [
                    "A. 10",
                    "B. 9",
                    "C. 8",
                    "D. 7"
                ],
                "explanation": "Ta có phương trình X x 9 = 81. Giải phương trình này ta có:\nX = 81 / 9\nX = 9.\nVậy giá trị của X là 9.",
                "answer": "B. 9"
            },
            {
                "id": "554",
                "question": "Giảm 12 lít đi 3 lần được:",
                "choices": [
                    "A. 7 lít",
                    "B. 5 lít",
                    "C. 4 lít",
                    "D. 6 lít"
                ],
                "explanation": "Để giảm 12 lít đi 3 lần, ta thực hiện phép toán: 12 / 3 = 4.\nVậy giảm 12 lít đi 3 lần được 4 lít.",
                "answer": "C. 4 lít"
            },
            {
                "id": "555",
                "question": "Giảm 28 đi 4 lần ta được:",
                "choices": [
                    "A. 5",
                    "B. 6",
                    "C. 7",
                    "D. 8"
                ],
                "explanation": "Để giảm 28 đi 4 lần, ta thực hiện phép toán: 28 / 4 = 7.\nVậy giảm 28 đi 4 lần được 7.",
                "answer": "C. 7"
            },
            {
                "id": "556",
                "question": "Giảm 36cm đi 4 lần được:",
                "choices": [
                    "A. 6cm",
                    "B. 8cm",
                    "C. 9cm",
                    "D. 7cm"
                ],
                "explanation": "Để giảm 36 cm đi 4 lần, ta thực hiện phép toán: 36 / 4 = 9.\nVậy giảm 36 cm đi 4 lần được 9.",
                "answer": "C. 9cm"
            },
            {
                "id": "557",
                "question": "Giảm 408 đi 4 lần ta được:",
                "choices": [
                    "A. 102",
                    "B. 404",
                    "C. 201",
                    "D. 412"
                ],
                "explanation": "Để giảm 408 đi 4 lần, ta thực hiện phép toán: 408 / 4 = 102.\nVậy giảm 408 đi 4 lần được 102.",
                "answer": "A. 102"
            },
            {
                "id": "558",
                "question": "Giảm 84 đi 4 lần ta được:",
                "choices": [
                    "A. 80",
                    "B. 41",
                    "C. 21",
                    "D. 20"
                ],
                "explanation": "Giảm 84 đi 4 lần ta được: 84 : 4 = 21",
                "answer": "C. 21"
            },
            {
                "id": "559",
                "question": "Giảm 86 đi 2 lần ta được:",
                "choices": [
                    "A. 43",
                    "B. 84",
                    "C. 34",
                    "D. 88"
                ],
                "explanation": "Giảm 86 đi 2 lần ta được: 86 : 2 = 43",
                "answer": "A. 43"
            },
            {
                "id": "56",
                "question": "“2 giờ 30 phút = …..phút”. Số thích hợp cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 2,5",
                    "B. 15,5",
                    "C. 150",
                    "D. 230"
                ],
                "explanation": "2 giờ 30 phút = 150 phút",
                "answer": "C. 150"
            },
            {
                "id": "560",
                "question": "Hà cần một chiếc hộp để đựng 4 cái bánh hình tròn có bán kính là 4 cm. Hà tìm được một cửa hàng bán loại hộp giấy hình vuông có các kích cỡ (độ đài của cạnh hộp) là 80 mm, 100 mm, 140 mm, 160 mm. Để đựng vừa số bánh trên, Hà nên chọn mua chiếc hộp cạnh dài là:",
                "choices": [
                    "A. 80 mm",
                    "B. 100 mm",
                    "C. 140 mm",
                    "D. 160 mm"
                ],
                "explanation": "Đường chéo của hộp vuông cần lớn hơn hoặc bằng đường kính của bánh tròn. Đường kính của bánh tròn là 2 ${\times}$ bán kính, tức là 2 ${\times}$ 4 = 8 cm. Vậy, đường chéo của hộp phải lớn hơn hoặc bằng 8 cm. Trong số các lựa chọn, chiếc hộp có cạnh dài nhất là 160 mm (tương đương với 16 cm), nên Hà nên chọn mua chiếc hộp cạnh dài là 160 mm.",
                "answer": "D. 160 mm"
            },
            {
                "id": "561",
                "question": "Hà có 16 bông hoa, số bông hoa của Hoa gấp 4 lần số bông hoa của Hà. Hoa có số bông hoa là:",
                "choices": [
                    "A. 60 bông hoa",
                    "B. 42 bông hoa",
                    "C. 36 bông hoa",
                    "D. 64 bông hoa"
                ],
                "explanation": "Số bông hoa của Hoa là 4 lần số bông hoa của Hà. Đặt số bông hoa của Hoa là x, ta có phương trình: 4 ${\times}$ 16 = x. Giải phương trình này, ta được x = 64. Vậy, số bông hoa của Hoa là 64 bông hoa.",
                "answer": "D. 64 bông hoa"
            },
            {
                "id": "562",
                "question": "Hà đi học lúc 13 giờ, lúc đó thuộc buổi nào?",
                "choices": [
                    "A. Sáng",
                    "B. Trưa",
                    "C. Tối",
                    "D. Chiều"
                ],
                "explanation": "Thời gian 13 giờ thuộc vào khoảng thời gian sau trưa và trước tối, nên đây là buổi Chiều.",
                "answer": "D. Chiều"
            },
            {
                "id": "563",
                "question": "Hà được mẹ cho hai tờ 10000 đồng để mua bút. Hà đã mua hết 15000 đồng. Số tiền còn lại của Hà là:",
                "choices": [
                    "A. 3000 đồng",
                    "B. 5000 đồng",
                    "C. 6000 đồng",
                    "D. 15000 đồng"
                ],
                "explanation": "Hà có tổng cộng 2 tờ 10000 đồng, tức là 20000 đồng. Nếu Hà đã mua hết 15000 đồng, thì số tiền còn lại là 20000 - 15000 = 5000 đồng.",
                "answer": "B. 5000 đồng"
            },
            {
                "id": "564",
                "question": "Hà giúp mẹ dán hoa giấy lên 25 hộp quà có dạng khối lập phương. Mỗi mặt của hộp quà Hà dán một bông hoa giấy. Hỏi Hà cần chuẩn bị bao nhiêu bông hoa giấy để đủ dán cho số hộp quà đó?",
                "choices": [
                    "A. 126 bông hoa",
                    "B. 120 bông hoa",
                    "C. 150 bông hoa",
                    "D. 100 bông hoa"
                ],
                "explanation": "Một khối lập phương có 6 mặt. Do đó, để dán cho 25 hộp quà, Hà cần chuẩn bị 25 ${\times}$ 6 = 150 bông hoa giấy.",
                "answer": "C. 150 bông hoa"
            },
            {
                "id": "565",
                "question": "Hà hái được nhiều hoa hơn My. Sau khi hái thêm 12 bông thì My lại có nhiều hơn Hà 5 bông hoa. Lúc đầu, Hà hái được nhiều hơn My là:",
                "choices": [
                    "A. 8 bông hoa",
                    "B. 7 bông hoa",
                    "C. 17 bông hoa",
                    "D. 10 bông hoa"
                ],
                "explanation": "Lúc đầu, Hà hái được nhiều hơn My là: 12 – 5 = 7 (bông hoa)",
                "answer": "B. 7 bông hoa"
            },
            {
                "id": "566",
                "question": "Hà mua 3 quyển vở và đưa cô bán hàng tờ 50 000 đồng. Cô bán hàng trả lại Hà 14 000 đồng. Vậy mỗi quyển vở có giá là:",
                "choices": [
                    "A. 12 000 đồng",
                    "B. 14 000 đồng",
                    "C. 13 000 đồng",
                    "D. 11 000 đồng"
                ],
                "explanation": "Hà mua 3 quyển vở hết số tiền là: 50 000 – 14 000 = 36 000 (đồng)\n Mỗi quyển vở có giá là: 36 000 : 3 = 12 000 (đồng)",
                "answer": "A. 12 000 đồng"
            },
            {
                "id": "567",
                "question": "Hà mua 5 quyển vở, mỗi quyển giá 12 000 đồng. Hà đưa cô bán hàng 3 tờ tiền giống nhau thì vừa đủ. Vậy 3 tờ tiền Hà đưa cô bán hàng có mệnh giá là:",
                "choices": [
                    "A. 2 000 đồng",
                    "B. 5 000 đồng",
                    "C. 10 000 đồng",
                    "D. 20 000 đồng"
                ],
                "explanation": "5 quyển vở có giá là:12 000 ${\\times}$ 5 = 60 000 (đồng)\n 3 tờ tiền Hà đưa cô bán hàng có mệnh giá là: \n 60 000 : 3 = 20 000 (đồng)\n Đáp số: 20 000 đồng.",
                "answer": "D. 20 000 đồng"
            },
            {
                "id": "568",
                "question": "Hà muốn bắt chuyến xe buýt lúc 8 giờ rưỡi nhưng lại đến muộn 9 phút. Vậy Hà đã đến trạm xe buýt lúc:",
                "choices": [
                    "A. 9 giờ kém 21 phút",
                    "B. 9 giờ 39 phút",
                    "C. 8 giờ kém 21 phút",
                    "D. 9 giờ 21 phút"
                ],
                "explanation": "Đổi 8 giờ rưỡi = 8 giờ 30 phút\n Hà đến trạm xe buýt lúc: 8 giờ 30 phút + 9 phút = 8 giờ 39 phút \n Đổi 8 giờ 39 phút = 9 giờ kém 21 phút",
                "answer": "A. 9 giờ kém 21 phút"
            },
            {
                "id": "569",
                "question": "Hà, Lan, Dũng và Minh cùng đi hái cam trong vườn. Hà hái được nhiều cam hơn Lan nhưng lại ít hơn Dũng. Minh hái được ít cam hơn Lan. Bạn hái được nhiều cam nhất là:",
                "choices": [
                    "A. Hà",
                    "B. Lan",
                    "C. Dũng",
                    "D. Minh"
                ],
                "explanation": "Dựa vào mô tả, ta có thứ tự theo số lượng cam hái được là: Minh < Lan < Hà < Dũng. Vậy, bạn hái được nhiều cam nhất là Dũng.",
                "answer": "C. Dũng"
            },
            {
                "id": "57",
                "question": "“2 giờ 6 phút = ……..giờ”. Số thích hợp cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 126",
                    "B. 2,1",
                    "C. 2,6",
                    "D. 2,06"
                ],
                "explanation": "2 giờ 6 phút = 2 giờ + giờ = 2,1 giờ. Số thích hợp cần điền vào chỗ chấm là: 2,1.",
                "answer": "B. 2,1"
            },
            {
                "id": "570",
                "question": "Hai anh em Sơn và Hà giúp bố mẹ thu hoạch xoài. Hà hái được 12 kg xoài, anh Sơn hái được gấp 3 lần Hà. Vậy cả hai anh em hái được:",
                "choices": [
                    "A. 15 kg xoài",
                    "B. 48 kg xoài",
                    "C. 36 kg xoài",
                    "D. 21 kg xoài"
                ],
                "explanation": "Số xoài mà Sơn hái được là 3 lần số xoài mà Hà hái. Đặt số xoài Hà hái là x, ta có phương trình: 3x = 12. Giải phương trình này, ta được x = 4. Vậy, Sơn hái được 3 ${\times}$ 4 = 12 kg xoài. Tổng cộng, cả hai anh em hái được 12 + 12 = 24 kg xoài.",
                "answer": "B. 48 kg xoài"
            },
            {
                "id": "571",
                "question": "Hai ca nô khởi hành cùng một lúc, đi ngược chiều nhau trên quãng đường sông dài 175km với vận tốc 24km/h và 26km/h. Hỏi sau bao nhiêu thời gian kể từ lúc khởi hành đến lúc hai ca nô gặp nhau?",
                "choices": [
                    "A. 3 giờ",
                    "B. 3,5 giờ",
                    "C. 3,75 giờ",
                    "D. 3,25 giờ"
                ],
                "explanation": "Khi hai ca nô gặp nhau, tổng quãng đường mà cả hai đi được là 175 km. Đặt thời gian cần tìm là t (giờ). Tính được rằng 24t + 26t = 175. Giải phương trình này, ta có 50t = 175, từ đó t = 3,5 giờ. Vậy, sau 3,5 giờ kể từ lúc khởi hành, hai ca nô sẽ gặp nhau.",
                "answer": "B. 3,5 giờ"
            },
            {
                "id": "572",
                "question": "Hai chị em Lan và Hương cùng đi giúp mẹ hái hoa trong vườn. Chị Lan hái được 8 bông hoa. Em Hương hái được 1 chục bông hoa. Cả hai chị em hái được tất cả số bông hoa là:",
                "choices": [
                    "A. 10 bông hoa",
                    "B. 9 bông hoa",
                    "C. 8 bông hoa",
                    "D. 18 bông hoa"
                ],
                "explanation": "Em Hương hái được 1 chục bông hoa, tức là 10 bông hoa. Chị Lan hái được 8 bông hoa. Tổng cộng, cả hai chị em hái được 10 + 8 = 18 bông hoa.",
                "answer": "D. 18 bông hoa"
            },
            {
                "id": "573",
                "question": "Hai đường chéo của hình thoi có đặc điểm:",
                "choices": [
                    "A. bằng nhau",
                    "B. vuông góc",
                    "C. bằng nhau và vuông góc",
                    "D. không có đặc điểm"
                ],
                "explanation": "Hai đường chéo của hình thoi không nhất thiết phải bằng nhau, nhưng chúng luôn vuông góc với nhau. Vì vậy, câu trả lời chính xác là vuông góc.",
                "answer": "B. vuông góc"
            },
            {
                "id": "574",
                "question": "Hai đường thẳng song song với nhau thì……",
                "choices": [
                    "A. cắt nhau",
                    "B. có thể cắt nhau",
                    "C. không bao giờ cắt nhau",
                    "D. vuông góc"
                ],
                "explanation": "Hai đường thẳng song song với nhau sẽ không bao giờ cắt nhau. Do đó, câu trả lời là: không bao giờ cắt nhau.",
                "answer": "C. không bao giờ cắt nhau"
            },
            {
                "id": "575",
                "question": "Hai đường thẳng vuông góc với nhau thì tạo thành mấy góc vuông có chung đỉnh?",
                "choices": [
                    "A. 3 góc vuông",
                    "B. 4 góc vuông",
                    "C. 5 góc vuông",
                    "D. 6 góc vuông"
                ],
                "explanation": "Hai đường thẳng vuông góc với nhau tạo ra 4 góc vuông có chung đỉnh. Mỗi đường thẳng cắt nhau tạo ra 2 góc vuông, và có tổng cộng 4 góc vuông.",
                "answer": "B. 4 góc vuông"
            },
            {
                "id": "576",
                "question": "Hai mươi bốn đơn vị, một phần mười, tám phần trăm được viết là:",
                "choices": [
                    "A. 2,4108",
                    "B. 2410,8",
                    "C. 241,8",
                    "D. 24,108"
                ],
                "explanation": "Hai mươi bốn đơn vị là 24. Một phần mười là 1/10 = 0,1. Tám phần trăm là 8/100 = 0,08. Tổng cộng, ta có: 24 + 0,1 + 0,08 = 24,108.",
                "answer": "D. 24,108"
            },
            {
                "id": "577",
                "question": "Hai mươi bốn đơn vị, một phần mười, tám phần trăm được viết là:",
                "choices": [
                    "A. 24108",
                    "B. 24,18",
                    "C. 241,8",
                    "D. 24,108"
                ],
                "explanation": "Hai mươi bốn đơn vị, một phần mười, tám phần trăm được viết là: 24,18",
                "answer": "B. 24,18"
            },
            {
                "id": "578",
                "question": "Hai nhóm người cần mua nền nhà. Nhóm thứ nhất có 2 người và họ muốn mua 2 nền kề nhau. Nhóm thứ hai có 3 người và họ muốn mua 3 nền kề nhau. Họ tìm được một lô đất chia thành 7 nền đang rao bán. Tính số cách chọn nền của mỗi người sao cho thỏa yêu cầu trên.",
                "choices": [
                    "A. 144",
                    "B. 125",
                    "C. 140",
                    "D. 132"
                ],
                "explanation": "Để tính số cách chọn nền, ta sẽ sử dụng quy tắc nhân. Nhóm thứ nhất có 2 người và muốn mua 2 nền kề nhau, có 7 cách chọn cho người đầu tiên. Sau khi chọn, còn 6 nền cho người thứ hai trong nhóm. Như vậy, số cách chọn của nhóm thứ nhất là 7 x 6 = 42 cách. Tương tự, nhóm thứ hai có 3 người, và còn 5 nền để chọn sau mỗi lần chọn. Số cách chọn của nhóm thứ hai là 7 x 5 x 4 = 140 cách. Cuối cùng, ta nhân số cách chọn của cả hai nhóm để có tổng số cách chọn là 42 x 140 = 5880. Tuy nhiên, để loại bỏ trường hợp lặp, ta chia cho số cách chọn của việc sắp xếp 5 nền từ 7 nền, tức là 5!. Vậy tổng số cách chọn là 5880 / 120 = 49. Số cách chọn nền của mỗi người là 49. Vậy, đáp án là 144.",
                "answer": "A. 144"
            },
            {
                "id": "579",
                "question": "Hai ô tô A và B chở một lượng hàng. Xe ô tô A chở 7 tấn 6kg hàng, xe ô tô B chở được 7 tấn hàng. Hỏi trong hai ô tô, xe nào chở được lượng hàng nhiều hơn?",
                "choices": [
                    "A. Xe A",
                    "B. Xe B",
                    "C. Cả hai xe đi quãng đường bằng nhau",
                    "D. Không thể tính/Đề bài thiếu thông tin"
                ],
                "explanation": "Để so sánh lượng hàng chở được, ta cần chuyển cả hai lượng hàng về cùng đơn vị. Ta biết rằng 1 tấn bằng 1000 kg. Vậy, lượng hàng của xe A là 7 tấn 6kg = 7600 kg và lượng hàng của xe B là 7 tấn = 7000 kg. Như vậy, xe A chở được nhiều hơn xe B là 7600 kg - 7000 kg = 600 kg. Vậy đáp án là Xe A.",
                "answer": "A. Xe A"
            },
            {
                "id": "58",
                "question": "“2,3m3 = ……..l” Số thích hợp cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 0,023",
                    "B. 23",
                    "C. 230",
                    "D. 2300"
                ],
                "explanation": "2,3m3 = 2300dm3 = 2300l",
                "answer": "D. 2300"
            },
            {
                "id": "580",
                "question": "Hai quả dưa có cân nặng bằng nhau được đựng trong một chiếc rổ. Cân nặng của cả rổ dưa là 1 kg. Nếu lấy ra một quả dưa thì rổ dưa cân nặng 600 g. Cân nặng của chiếc rổ là:",
                "choices": [
                    "A. 100 g",
                    "B. 200 g",
                    "C. 300 g",
                    "D. 400 g"
                ],
                "explanation": "Gọi cân nặng của một quả dưa là x. Vì hai quả dưa có cân nặng bằng nhau, nên tổng cân nặng của hai quả dưa là 2x. Khi đặt chúng vào rổ, tổng cân nặng của rổ và dưa là 1 kg. Nếu lấy ra một quả dưa, cân nặng của rổ và dưa giảm còn 600 g. Do đó, cân nặng của rổ là 1 kg - 600 g = 400 g. Nhưng rổ chứa cả hai quả dưa, nên cân nặng của rổ là 2x = 400 g. Từ đó, ta có x = 200 g. Vậy cân nặng của chiếc rổ là 200 g.",
                "answer": "B. 200 g"
            },
            {
                "id": "581",
                "question": "Hai số chẵn liên tiếp có tổng là 22. Hai số đó là:",
                "choices": [
                    "A. 9 và 13",
                    "B. 10 và 11",
                    "C. 12 và 13",
                    "D. 10 và 12"
                ],
                "explanation": "Gọi hai số chẵn liên tiếp là x và y (với x < y). Vì chúng là số chẵn liên tiếp, nên chúng có dạng x và x + 2. Tổng của chúng là x + (x + 2) = 2x + 2. Theo đề bài, tổng này bằng 22. Giải phương trình 2x + 2 = 22, ta có 2x = 20, từ đó x = 10. Dựa vào x, ta có hai số chẵn liên tiếp là 10 và 12. Vậy, hai số chẵn liên tiếp có tổng là 22 là 10 và 12.",
                "answer": "D. 10 và 12"
            },
            {
                "id": "582",
                "question": "Hai thành phố cách nhau 208,5km, một xe máy đi từ Thành phố A đến Thành phố B với vận tốc là 38,6 km/h. Một ô tô khởi hành cùng một lúc với xe máy đi từ Thành phố B đến Thành phố A với vận tốc 44,8km/h. Hỏi sau mấy giờ xe máy và ô tô gặp nhau?",
                "choices": [
                    "A. 1 giờ",
                    "B. 2 giờ",
                    "C. 2,5 giờ",
                    "D. 3 giờ"
                ],
                "explanation": "Gọi thời gian cần cho xe máy và ô tô gặp nhau là t (đơn vị giờ). Trong thời gian t, xe máy đã đi được 38,6t km và ô tô đã đi được 44,8t km. Tổng quãng đường mà cả hai xe đã đi khi gặp nhau là 38,6t + 44,8t = 83,4t km. Theo đề bài, tổng quãng đường này bằng khoảng cách giữa hai thành phố là 208,5 km. Giải phương trình 83,4t = 208,5, ta có t ≈ 2,5 giờ. Vậy sau khoảng 2,5 giờ, xe máy và ô tô sẽ gặp nhau.",
                "answer": "C. 2,5 giờ"
            },
            {
                "id": "583",
                "question": "Hai thùng dầu đựng được 681 lít dầu. Thùng thứ nhất đựng được 317 lít dầu. Hỏi thùng thứ hai đựng được bao nhiêu lít dầu?",
                "choices": [
                    "A. 384 lít",
                    "B. 354 lít",
                    "C. 318 lít",
                    "D. 364 lít"
                ],
                "explanation": "Gọi lượng dầu trong thùng thứ hai là x (lít). Theo đề bài, tổng lượng dầu trong cả hai thùng là 681 lít. Do đó, ta có phương trình x + 317 = 681. Giải phương trình này, ta có x = 364 lít. Vậy, thùng thứ hai đựng được 364 lít dầu.",
                "answer": "D. 364 lít"
            },
            {
                "id": "584",
                "question": "Hằng ngày, An tan học lúc 11 giờ rưỡi và về đến nhà lúc 12 giờ kém 15 phút. Thời gian An đi từ trường về nhà là:",
                "choices": [
                    "A. 10 phút",
                    "B. 20 phút",
                    "C. 15 phút",
                    "D. 25 phút"
                ],
                "explanation": "Đổi 11 giờ rưỡi = 11 giờ 30 phút \n 12 giờ kém 15 phút = 11 giờ 45 phút \n Thời gian An đi từ trường về nhà là: 11 giờ 45 phút – 11 giờ 30 phút = 15 phút",
                "answer": "C. 15 phút"
            },
            {
                "id": "585",
                "question": "Hãy cho biết, số bé nhất trong các số 59,32; 58,92; 58,23; 58,032 là:",
                "choices": [
                    "A. 59,32",
                    "B. 58,92",
                    "C. 58,23",
                    "D. 58,032"
                ],
                "explanation": "Để tìm số bé nhất, ta so sánh phần nguyên trước dấu phẩy của các số. Trong trường hợp này, phần nguyên của tất cả các số đều là 58. Sau đó, ta so sánh phần thập phân của các số. Số bé nhất là 58,032 vì nó có phần thập phân nhỏ nhất. Vậy, số bé nhất trong các số 59,32; 58,92; 58,23; 58,032 là 58,032.",
                "answer": "D. 58,032"
            },
            {
                "id": "586",
                "question": "Hãy cho biết, số lớn nhất trong các số 16,259; 16,549; 16,99; 16,819 là:",
                "choices": [
                    "A. 16,259",
                    "B. 16,549",
                    "C. 16,99",
                    "D. 16,819"
                ],
                "explanation": "So sánh các số 16,259 ;16,549 ;16,99 ;16,819 có:\n Phần nguyên: 16 = 16\n Phần mười: 2 < 5 < 8 < 9\n Vậy: 16,259 < 16,549 < 16,819 < 16,99.\n Vậy số lớn nhất trong các số 16,259 ; 16,549 ; 16,99 ; 16,819 là: 16,99.",
                "answer": "C. 16,99"
            },
            {
                "id": "587",
                "question": "Hãy chọn câu trả lời đúng:",
                "choices": [
                    "A. Số nghịch đảo của \\frac{-2}{3} là \\frac{2}{3}",
                    "B. Số nghịch đảo của \\frac{-2}{3} là \\frac{-3}{2}",
                    "C. Số nghịch đảo của \\frac{-2}{3} là \\frac{-3}{-2}",
                    "D. Chỉ có câu A là đúng"
                ],
                "explanation": "Số nghịch đảo của một số hữu tỉ (\\frac{a}{b}) là (\\frac{b}{a}). Trong trường hợp này, số nghịch đảo của (\\frac{-2}{3}) là (\\frac{3}{-2}), vì nếu đảo ngược tử và mẫu số, ta sẽ được (\\frac{3}{-2}).",
                "answer": "B. Số nghịch đảo của \\frac{-2}{3} là \\frac{-3}{2}"
            },
            {
                "id": "588",
                "question": "Hiền đã lắp ghép xong một bức tranh hình chữ nhật từ các mảnh ghép hình vuông cạnh 3 cm. Hiền tính được diện tích của bức tranh là 360 cm2. Vậy số mảnh ghép Hiền đã dùng để lắp ghép bức tranh đó là:",
                "choices": [
                    "A. 20 mảnh ghép",
                    "B. 40 mảnh ghép",
                    "C. 60 mảnh ghép",
                    "D. 30 mảnh ghép"
                ],
                "explanation": "Diện tích mảnh ghép hình vuông là: 3 ${\\times}$ 3 = 9 (cm2)\n Số mảnh ghép Hiền đã dùng để lắp ghép bức tranh là: 360 : 9 = 40 (mảnh)\n Đáp số: 40 mảnh ghép",
                "answer": "B. 40 mảnh ghép"
            },
            {
                "id": "589",
                "question": "Hiền mua 4 chiếc bút và đưa cô bán hàng tờ 100 000 đồng. Cô bán hàng trả lại Hiền 52 000 đồng. Vậy mỗi chiếc bút Hiền mua có giá là:",
                "choices": [
                    "A. 20 000 đồng",
                    "B. 13 000 đồng",
                    "C. 14 000 đồng",
                    "D. 12 000 đồng"
                ],
                "explanation": "Cô bán hàng trả lại Hiền số tiền là:100 000 – 52 000 = 48 000 (đồng)\n 4 chiếc bút có giá tiền là:48 000 : 4 = 12 000 (đồng)\n Đáp số: 12 000 đồng",
                "answer": "D. 12 000 đồng"
            },
            {
                "id": "59",
                "question": "“2800g = …..kg”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 28",
                    "B. 2,8",
                    "C. 0,28",
                    "D. 280"
                ],
                "explanation": "2800g = 2,8kg",
                "answer": "B. 2,8"
            },
            {
                "id": "590",
                "question": "Hiện tại, người trở về Việt Nam từ nước ngoài phải thực hiện cách ly y tế 21 ngày thay vì 2 tuần như trước đây. Hiện tại, thời gian cách ly y tế dài hơn so với trước đây là:",
                "choices": [
                    "A. 18 ngày",
                    "B. 19 ngày",
                    "C. 7 ngày",
                    "D. 10 ngày"
                ],
                "explanation": "Đổi: 2 tuần = 14 ngày\n Hiện tại, thời gian cách ly y tế dài hơn so với trước đây là: 21 – 14 = 7 (ngày)\n Đáp số: 7 ngày",
                "answer": "C. 7 ngày"
            },
            {
                "id": "591",
                "question": "Hiện tại, tổng số tuổi của bố và An là 43 tuổi. Sau 5 năm nữa, bố An sẽ tròn 40 tuổi. Số tuổi của An hiện tại là:",
                "choices": [
                    "A. 5 tuổi",
                    "B. 6 tuổi",
                    "C. 7 tuổi",
                    "D. 8 tuổi"
                ],
                "explanation": "Tuổi của bố An hiện tại là: 40 – 5 = 35 (tuổi)\n Tuổi của An hiện tại là: 43 – 35 = 8 (tuổi)",
                "answer": "D. 8 tuổi"
            },
            {
                "id": "592",
                "question": "Hiệu của 123,459 và 32,87 là:",
                "choices": [
                    "A. 90,895",
                    "B. 165,392",
                    "C. 156,329",
                    "D. 90,589"
                ],
                "explanation": "Hiệu của 123,459 và 32,87 là: 123,459 – 32,87 = 90,589.",
                "answer": "D. 90,589"
            },
            {
                "id": "593",
                "question": "Hiệu của 274 với tích của 17 và 5 là:",
                "choices": [
                    "A. 198",
                    "B. 189",
                    "C. 685",
                    "D. 186"
                ],
                "explanation": "Để tính hiệu của 274 với tích của 17 và 5, ta thực hiện các bước sau: \n1. Tính tích của 17 và 5: (17 \\times 5 = 85). \n2. Tính hiệu của 274 với kết quả trên: (274 - 85 = 189). \nVậy, hiệu của 274 với tích của 17 và 5 là 189.",
                "answer": "B. 189"
            },
            {
                "id": "594",
                "question": "Hiệu của 45 và 13 là:",
                "choices": [
                    "A. 58",
                    "B. 32",
                    "C. 23",
                    "D. 34"
                ],
                "explanation": "Hiệu của 45 và 13 là: 45 – 13 = 32",
                "answer": "B. 32"
            },
            {
                "id": "595",
                "question": "Hiệu của 56 và 13 là:",
                "choices": [
                    "A. 43",
                    "B. 69",
                    "C. 67",
                    "D. 78"
                ],
                "explanation": "Hiệu của 56 và 13 là: 56 – 13 = 43",
                "answer": "A. 43"
            },
            {
                "id": "596",
                "question": "Hiệu của số lớn nhất có ba chữ số khác nhau và số nhỏ nhất có 1 chữ số là:",
                "choices": [
                    "A. 998",
                    "B. 876",
                    "C. 999",
                    "D. 987"
                ],
                "explanation": "Số lớn nhất có ba chữ số khác nhau là: 987. Số nhỏ nhất có một chữ số là: 0. Ta có: 987 – 0 = 987. Vậy số cần tìm là 987.",
                "answer": "D. 987"
            },
            {
                "id": "597",
                "question": "Hiệu của số lớn nhất có ba chữ số và số liền sau của số nhỏ nhất có ba chữ số là:",
                "choices": [
                    "A. 898",
                    "B. 899",
                    "C. 900",
                    "D. 901"
                ],
                "explanation": "Để tính hiệu của số lớn nhất có ba chữ số và số liền sau của số nhỏ nhất có ba chữ số, ta thực hiện các bước sau:\n1. Số lớn nhất có ba chữ số là 999.\n2. Số nhỏ nhất có ba chữ số là 100.\n3. Tính hiệu của 999 và 100: (999 - 100 = 899).\nVậy, hiệu của số lớn nhất có ba chữ số và số liền sau của số nhỏ nhất có ba chữ số là 899.",
                "answer": "A. 898"
            },
            {
                "id": "598",
                "question": "Hiệu của số lớn nhất có hai chữ số và 10 là:",
                "choices": [
                    "A. 80",
                    "B. 90",
                    "C. 89",
                    "D. 91"
                ],
                "explanation": "Số lớn nhất có hai chỡ số là: 99\n Vậy hiệu của số lớn nhất có hai chữ số và 10 là: 99 – 10 = 89",
                "answer": "C. 89"
            },
            {
                "id": "599",
                "question": "Hiệu của số lớn nhất có sáu chữ số với số nhỏ nhất có sáu chữ số khác nhau là:",
                "choices": [
                    "A. 897456",
                    "B. 897645",
                    "C. 897654",
                    "D. 897465"
                ],
                "explanation": "Để tính hiệu của số lớn nhất có sáu chữ số và số nhỏ nhất có sáu chữ số khác nhau, ta thực hiện các bước sau:\n1. Số lớn nhất có sáu chữ số là 999999.\n2. Số nhỏ nhất có sáu chữ số khác nhau là 100000.\n3. Tính hiệu của 999999 và 100000: (999999 - 100000 = 899999).\nVậy, hiệu của số lớn nhất có sáu chữ số và số nhỏ nhất có sáu chữ số khác nhau là 899999.",
                "answer": "C. 897654"
            },
            {
                "id": "6",
                "question": "“4760cm3 = ……….” \n Đáp án cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 4,76dm3",
                    "B. 4,76m3",
                    "C. 4,76cm3",
                    "D. 47,6dm3"
                ],
                "explanation": "4760cm3 = 4,76dm3. \n Đáp án cần điền vào chỗ chấm là: 4,76dm3.",
                "answer": "A. 4,76dm3"
            },
            {
                "id": "60",
                "question": "“3 giờ 35 phút = ……phút” Số thích hợp cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 335",
                    "B. 3,35",
                    "C. 215",
                    "D. 225"
                ],
                "explanation": "3 giờ 35 phút = 215 phút",
                "answer": "C. 215"
            },
            {
                "id": "600",
                "question": "Hiệu của số tròn chục lớn nhất có ba chữ số và số nhỏ nhất có ba chữ số là:",
                "choices": [
                    "A. 890",
                    "B. 800",
                    "C. 880",
                    "D. 790"
                ],
                "explanation": "Để tính hiệu của số tròn chục lớn nhất có ba chữ số và số nhỏ nhất có ba chữ số, ta thực hiện các bước sau:\n1. Số tròn chục lớn nhất có ba chữ số là 990.\n2. Số nhỏ nhất có ba chữ số là 100.\n3. Tính hiệu của 990 và 100: (990 - 100 = 890).\nVậy, hiệu của số tròn chục lớn nhất có ba chữ số và số nhỏ nhất có ba chữ số là 890.",
                "answer": "A. 890"
            },
            {
                "id": "601",
                "question": "Hiệu hai số bằng 50. Số thứ hai gấp lên 6 lần ta được số thứ nhất. Số thứ hai là:",
                "choices": [
                    "A. 10",
                    "B. 50",
                    "C. 60",
                    "D. 40"
                ],
                "explanation": "Gọi số thứ nhất là x và số thứ hai là y. Theo điều kiện đã cho, ta có hệ phương trình:\n\n1. y - x = 50\n2. y = 6x\n\nGiải hệ phương trình này, ta được x = 10 và y = 60. Vậy số thứ hai là 10.",
                "answer": "A. 10"
            },
            {
                "id": "602",
                "question": "Hình bình hành có đặc điểm gì?",
                "choices": [
                    "A. Hai cặp cạnh đối diện vuông góc",
                    "B. Hai cặp cạnh đối diện cắt nhau",
                    "C. Hai cặp cạnh đối diện song song và bằng nhau",
                    "D. Không có đặc điểm nhận biết"
                ],
                "explanation": "Hình bình hành là một hình tứ giác có các đặc điểm sau:\n\nHai cặp cạnh đối diện là song song và bằng nhau. Do đó, câu trả lời đúng là: Hai cặp cạnh đối diện song song và bằng nhau.",
                "answer": "C. Hai cặp cạnh đối diện song song và bằng nhau"
            },
            {
                "id": "603",
                "question": "Hình chóp tứ giác có bao nhiêu mặt là tam giác?",
                "choices": [
                    "A. 5",
                    "B. 6",
                    "C. 3",
                    "D. 4"
                ],
                "explanation": "Hình chóp tứ giác có tổng cộng bốn mặt, trong đó một mặt là tam giác đáy và ba mặt là tam giác nằm xung quanh hình chóp. Do đó, câu trả lời đúng là 4.",
                "answer": "D. 4"
            },
            {
                "id": "604",
                "question": "Hình chữ nhật ABCD có chiều dài 6 cm, chiều rộng 4 cm. Chu vi của hình chữ nhật là:",
                "choices": [
                    "A. 10 cm",
                    "B. 20 cm",
                    "C. 24 cm²",
                    "D. 24 cm"
                ],
                "explanation": "Chu vi của hình chữ nhật được tính bằng công thức: Chu vi = 2(Chiều dài + Chiều rộng). Trong trường hợp này, chu vi là 2(6 cm + 4 cm) = 2(10 cm) = 20 cm.",
                "answer": "B. 20 cm"
            },
            {
                "id": "605",
                "question": "Hình chữ nhật ABCD có chiều dài 6 cm, chiều rộng 4 cm. Diện tích của hình chữ nhật là:",
                "choices": [
                    "A. 24 cm²",
                    "B. 24cm",
                    "C. 20 cm²",
                    "D. 20 cm"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình chữ nhật được tính bằng công thức: Diện tích = Chiều dài x Chiều rộng. Trong trường hợp này, diện tích là 6 cm x 4 cm = 24 cm².",
                "answer": "A. 24 cm²"
            },
            {
                "id": "606",
                "question": "Hình đa diện nào sau đây không có mặt cầu ngoại tiếp?",
                "choices": [
                    "A. Hình chóp với đáy là hình thoi có một góc",
                    "B. Hình chóp có đáy là ngũ giác đều",
                    "C. Hình hộp chữ nhật",
                    "D. Hình lăng trụ đứng có đáy là hình thang cân"
                ],
                "explanation": "Một hình chóp với đáy là hình thoi có một góc không có mặt cầu ngoại tiếp. Trong khi các loại hình chóp khác, như hình chóp có đáy là ngũ giác đều, hình lăng trụ đứng có đáy là hình thang cân, đều có mặt cầu ngoại tiếp. Do đó, câu trả lời đúng là: Hình chóp với đáy là hình thoi có một góc.",
                "answer": "A. Hình chóp với đáy là hình thoi có một góc"
            },
            {
                "id": "607",
                "question": "Hình hộp chữ nhật có ba kích thước đôi một khác nhau có bao nhiêu mặt phẳng đối xứng?",
                "choices": [
                    "A. 9 mặt phẳng",
                    "B. 4 mặt phẳng",
                    "C. 6 măt phẳng",
                    "D. 3 mặt phẳng"
                ],
                "explanation": "Hình hộp chữ nhật có ba kích thước đôi một khác nhau, nên chỉ có thể có ba mặt phẳng đối xứng tương ứng với các hướng chính của hộp (mặt đáy, mặt trước, mặt bên). Do đó, câu trả lời là 3 mặt phẳng.",
                "answer": "D. 3 mặt phẳng"
            },
            {
                "id": "608",
                "question": "Hình tam giác có cạnh đáy 42,5m và diện tích là 11050dm2. Chiều cao của hình tam giác là:",
                "choices": [
                    "A.51dm",
                    "B.50dm",
                    "C.53dm",
                    "D.52dm"
                ],
                "explanation": "Diện tích của tam giác được tính bằng công thức: Diện tích = (1/2) x cạnh đáy x chiều cao. Cho nên, chiều cao của tam giác có thể được tính bằng công thức: Chiều cao = (2 x Diện tích) / cạnh đáy.\n\nThay giá trị vào: Chiều cao = (2 x 11050) / 42,5 = 52dm.",
                "answer": "D.52dm"
            },
            {
                "id": "609",
                "question": "Hình tam giác có diện tích 600cm2, độ dài đáy là 40cm. Chiều cao của tam giác là:",
                "choices": [
                    "A. 15cm",
                    "B. 30cm",
                    "C. 30",
                    "D. 15"
                ],
                "explanation": "Hình tam giác có diện tích 600cm2, độ dài đáy là 40cm. Chiều cao của tam giác là: 600 ${\\times}$ 2 : 40 = 30 (cm)",
                "answer": "B. 30cm"
            },
            {
                "id": "61",
                "question": "“3 tạ 56kg = …..tạ”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 3056",
                    "B. 3,56",
                    "C. 35,6",
                    "D. 356"
                ],
                "explanation": "3 tạ 56kg = 3,56tạ",
                "answer": "B. 3,56"
            },
            {
                "id": "610",
                "question": "Hình thang ABCD có độ dài hai đáy lần lượt là 6cm và 4cm, chiều cao 3cm. Diện tích của hình thang ABCD là:",
                "choices": [
                    "A. 30cm2",
                    "B. 15cm2",
                    "C. 72cm2",
                    "D. 36cm2"
                ],
                "explanation": "Hình thang ABCD có độ dài hai đáy lần lượt là 6cm và 4cm, chiều cao 3cm. Diện tích của hình thang ABCD là: (6 + 4) ${\\times}$ 3 : 2 = 15 (cm2)",
                "answer": "B. 15cm2"
            },
            {
                "id": "611",
                "question": "Hình thoi ABCD có độ dài đường chéo AC là 1,2m; Độ dài đường chéo BD bằng 75% độ dài đường chéo AC. Diện tích hình thoi đó là:",
                "choices": [
                    "A. 0,96 m2",
                    "B. 0,92 m2",
                    "C. 1,08 m2",
                    "D. 0,54 m2"
                ],
                "explanation": "Diện tích hình thoi được tính bằng công thức: Diện tích = (Độ dài chéo lớn x Độ dài chéo nhỏ) / 2.\n\nTrong trường hợp này, Độ dài chéo lớn AC là 1,2m và độ dài chéo nhỏ BD là 75% của AC, tức là 0,75 x 1,2m = 0,9m.\n\nThay giá trị vào công thức: Diện tích = (1,2 x 0,9) / 2 = 0,54 m2.",
                "answer": "D. 0,54 m2"
            },
            {
                "id": "612",
                "question": "Hình tròn có bán kính 0,5 m. Chu vi của hình tròn đó là:",
                "choices": [
                    "A. 6,28 m",
                    "B. 3,14 m",
                    "C. 12,56 m",
                    "D. 1,57 m"
                ],
                "explanation": "Chu vi của hình tròn được tính bằng công thức: Chu vi = 2πr, trong đó r là bán kính của hình tròn.\n\nThay giá trị vào: Chu vi = 2 x 3.14 x 0,5 = 3.14 m.",
                "answer": "B. 3,14 m"
            },
            {
                "id": "613",
                "question": "Hình tròn có bán kính r = 4,4 dm. Vậy chu vi hình tròn là",
                "choices": [
                    "A. 27632 dm",
                    "B. 273,62 dm",
                    "C. 27,632 dm",
                    "D. 27, 0632 dm"
                ],
                "explanation": "Chu vi của hình tròn được tính bằng công thức: Chu vi = 2πr, trong đó r là bán kính của hình tròn.\n\nThay giá trị vào: Chu vi = 2 x 3.14 x 4,4 = 27,632 dm.",
                "answer": "C. 27,632 dm"
            },
            {
                "id": "614",
                "question": "Hình tròn thứ nhất có đường kính bằng bán kính hình tròn thứ hai. Tỉ số phần trăm diện tích của hình tròn thứ nhất và hình tròn thứ hai là:",
                "choices": [
                    "A. 20%",
                    "B. 25%",
                    "C. 40%",
                    "D. 50%"
                ],
                "explanation": "Tỉ số diện tích giữa hai hình tròn là bình phương của tỉ số bán kính (hoặc đường kính).\n\nGọi r là bán kính của hình tròn thứ nhất và 2r là đường kính của hình tròn thứ hai.\n\nTỉ số diện tích là (r / 2r) ^ 2 = 1 / 4.\n\nĐổi thành phần trăm: (1 / 4) * 100% = 25%.\n\nVậy, tỉ số phần trăm diện tích của hình tròn thứ nhất và hình tròn thứ hai là 25%.",
                "answer": "B. 25%"
            },
            {
                "id": "615",
                "question": "Hình vuông ABCD có cạnh dài 5cm. Chu vi của hình vuông là?",
                "choices": [
                    "A. 20 cm",
                    "B. 10 cm",
                    "C. 25 cm2",
                    "D. 25 cm"
                ],
                "explanation": "Chu vi của hình vuông được tính bằng công thức: Chu vi = 4 x cạnh.\n\nThay giá trị vào: Chu vi = 4 x 5 = 20 cm.",
                "answer": "A. 20 cm"
            },
            {
                "id": "616",
                "question": "Hình vuông có cạnh 9cm. Diện tích hình vuông là:",
                "choices": [
                    "A. 36cm²",
                    "B. 81cm",
                    "C. 81cm²",
                    "D. 36cm"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình vuông được tính bằng công thức: Diện tích = cạnh².\n\nThay giá trị vào: Diện tích = 9² = 81 cm².",
                "answer": "C. 81cm²"
            },
            {
                "id": "617",
                "question": "Hoa bán 5 kg giấy cũ, mỗi ki-lô-gam được 8 000 đồng và 1 kg bìa sách cũ được 3 000 đồng. Vậy số tiền Hoa kiếm được là:",
                "choices": [
                    "A. 43 000 đồng",
                    "B. 23 000 đồng",
                    "C. 11 000 đồng",
                    "D. 55 000 đồng"
                ],
                "explanation": "Hoa bán 5 kg giấy cũ được số tiền là: 8 000 ${\\times}$ 5 = 40 000 (đồng)\n Số tiền Hoa kiếm được là: 40 000 + 3 000 = 43 000 (đồng)",
                "answer": "A. 43 000 đồng"
            },
            {
                "id": "618",
                "question": "Hoa bắt đầu giúp mẹ lau sàn nhà lúc 16 giờ rưỡi và lau xong lúc 17 giờ kém 5 phút. Vậy thời gian Hoa lau xong sàn nhà là:",
                "choices": [
                    "A. 15 phút",
                    "B. 20 phút",
                    "C. 25 phút",
                    "D. 30 phút"
                ],
                "explanation": "Đổi 16 giờ rưỡi = 16 giờ 30 phút \n 17 giờ kém 5 phút = 16 giờ 55 phút. \n Thời gian Hoa lau xong sàn nhà là: 16 giờ 55 phút – 16 giờ 30 = 25 phút \n Đáp số: 25 phút",
                "answer": "C. 25 phút"
            },
            {
                "id": "619",
                "question": "Hoa có 45 cái kẹo. Hoa chia cho Hồng 1/3 số kẹo Hoa có. Hỏi Hồng được chia bao nhiêu cái kẹo?",
                "choices": [
                    "A. 30 cái kẹo",
                    "B. 15 cái kẹo",
                    "C. 16 cái kẹo",
                    "D. 20 cái kẹo"
                ],
                "explanation": "Hoa chia cho Hồng 1/3 số kẹo, tức là Hồng được nhận (1/3) * 45 = 15 cái kẹo.",
                "answer": "B. 15 cái kẹo"
            },
            {
                "id": "62",
                "question": "“3 tấn 250kg = ……..tấn”. Số cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 3025",
                    "B. 3250",
                    "C. 3,025",
                    "D. 3,25"
                ],
                "explanation": "3 tấn 250kg = 3 tấn + tấn = 3,25 tấn",
                "answer": "D. 3,25"
            },
            {
                "id": "620",
                "question": "Hoa có 5 cái kẹo. Số kẹo Lan có gấp 2 lần số kẹo Hoa có. Vậy số kẹo Lan có là:",
                "choices": [
                    "A. 16 cái kẹo",
                    "B. 14 cái kẹo",
                    "C. 10 cái kẹo",
                    "D. 12 cái kẹo"
                ],
                "explanation": "Số kẹo Lan có là gấp 2 lần số kẹo Hoa có, tức là 2 * 5 = 10 cái kẹo.",
                "answer": "C. 10 cái kẹo"
            },
            {
                "id": "621",
                "question": "Hoà có 8 cái cặp tóc: 3 cái màu đỏ, 4 cái màu xanh, 1 cái màu tím. Phân số chỉ số phần cặp tóc màu đỏ của Hoà là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{3}{8}$",
                    "B. $\\frac{4}{8}$",
                    "C. $\\frac{1}{4}$",
                    "D. $\\frac{1}{8}$"
                ],
                "explanation": "Số lượng cặp tóc màu đỏ của Hoà là 3. Tổng số lượng cặp tóc là 8. Vậy, phân số chỉ số phần cặp tóc màu đỏ của Hoà là $\\frac{3}{8}$.",
                "answer": "A. $\\frac{3}{8}$"
            },
            {
                "id": "622",
                "question": "Hoa có nhiều hơn Mai 13 cái bút. Hoa mua thêm 7 cái bút và Mai mua thêm 16 cái. Khi đó:",
                "choices": [
                    "A. Hoa có nhiều hơn Mai 6 cái bút",
                    "B. Mai có nhiều hơn Hoa 9 cái bút",
                    "C. Hoa có nhiều hơn Mai 4 cái bút",
                    "D. Mai có nhiều hơn Hoa 3 cái bút"
                ],
                "explanation": "Mai mua nhiều hơn Hoa số cái bút là: 16 – 7 = 9 (cái bút)\n So sánh: 13 > 9. \n Vậy Hoa có số bút nhiều hơn Mai\n Hiện tại Hoa hơn Mai số bút là: 13 – 9 = 4 (cái bút) \n Vậy Hoa nhiều hơn Mia 4 cái bút.",
                "answer": "C. Hoa có nhiều hơn Mai 4 cái bút"
            },
            {
                "id": "623",
                "question": "Hoa đếm được trên cây có 15 quả bưởi. Hoa hái xuống 2 quả để ăn. Mẹ Hoa hái thêm 2 quả nữa biếu ông bà nội. Trên cây còn lại số quả bưởi là:",
                "choices": [
                    "A. 11 quả bưởi",
                    "B. 13 quả bưởi",
                    "C. 19 quả bưởi",
                    "D. 17 quả bưởi"
                ],
                "explanation": "Ban đầu trên cây có 15 quả bưởi. Hoa hái xuống 2 quả và mẹ Hoa hái thêm 2 quả nữa. Tổng cộng là 2 + 2 = 4 quả đã được hái. Vậy, số quả bưởi còn lại trên cây là 15 - 4 = 11 quả bưởi.",
                "answer": "A. 11 quả bưởi"
            },
            {
                "id": "624",
                "question": "Hoa đi học từ 7 giờ 30 phút đến 11 giờ 30 phút. Thời gian học của Hoa là:",
                "choices": [
                    "A. 2 giờ 20 phút",
                    "B. 5 giờ 40 phút",
                    "C. 2 giờ 30 phút",
                    "D. 4 giờ"
                ],
                "explanation": "Hoa đi học từ 7 giờ 30 phút đến 11 giờ 30 phút. \n Thời gian học của Hoa là: 11 giờ 30 phút – 7 giờ 30 phút = 4 giờ.",
                "answer": "D. 4 giờ"
            },
            {
                "id": "625",
                "question": "Hoa mua 4 quyển vở và 2 cái bút mực hết 70 000 đồng. Nếu Hoa mua 3 quyển vở và 3 cái bút mực thì hết 82 500 đồng. Tỉ số phần trăm giá tiền quyển vở so với giá tiền bút mực là:",
                "choices": [
                    "A. 25%",
                    "B. 32,5%",
                    "C. 37,5%",
                    "D. 43,5%"
                ],
                "explanation": "Hoa mua 4 quyển vở và 2 cái bút mực hết 70 000 đồng \n Vậy Hoa mua 12 quyển vở và 6 cái bút mực hết: 70 000 ${\\times}$ 3 = 210 000 (đồng)\n Hoa mua 3 quyển vở và 3 cái bút mực thì hết 82 500 đồng \n Vậy Hoa mua 12 quyển vở và 12 cái bút mực hết: 82 500 ${\\times}$ 4 = 330 000 (đồng)\n Giá tiền của 6 cái bút mực là: 330 000 – 210 000 = 120 000 (đồng)\n Giá tiền của 1 cái bút mực là: 120 000 : 6 = 20 000 (đồng)\n Giá tiền của 4 quyển vở là: 70 000 – 20 000 ${\\times}$ 2 = 30 000 (đồng)\n Giá tiền của 1 quyển vở là: 30 000 : 4 = 7 500 (đồng)\n Tỉ số phần trăm giá tiền quyển vở so với giá tiền bút mực là:7 500 : 20 000 ${\\times}$ 100% = 37,5%\n Đáp số: 37,5%",
                "answer": "C. 37,5%"
            },
            {
                "id": "626",
                "question": "Hôm nay cửa hàng của cô Hiền bán được 4 chai mật ong, mỗi chai đựng 1 500 ml mật ong. Vậy số mật ong hôm nay cửa hàng của cô Hiền bán được là:",
                "choices": [
                    "A. 6 l",
                    "B. 4 000 ml",
                    "C. 2 500 ml",
                    "D. 3 l"
                ],
                "explanation": "Mỗi chai mật ong có dung tích 1,500 ml. Có tổng cộng 4 chai được bán, nên tổng dung tích mật ong bán được là 4 * 1,500 ml = 6,000 ml = 6 l.",
                "answer": "A. 6 l"
            },
            {
                "id": "627",
                "question": "Hôm nay là ngày 14 tháng 4. Vậy 4 ngày nữa là ngày:",
                "choices": [
                    "A. 18",
                    "B. 19",
                    "C. 20",
                    "D. 21"
                ],
                "explanation": "Ngày hôm nay là ngày 14 tháng 4. Nếu cộng thêm 4 ngày, ta sẽ được ngày 18 tháng 4.",
                "answer": "A. 18"
            },
            {
                "id": "628",
                "question": "Hôm nay là ngày 2 tháng 9. Cách đây 4 ngày, gia đình An có về quê thăm ông bà. Vậy gia đình An về thăm ông bà ngày mấy tháng mấy?",
                "choices": [
                    "A. Ngày 27 tháng 8",
                    "B. Ngày 28 tháng8",
                    "C. Ngày 29 tháng 8",
                    "D. Ngày 30 tháng 8"
                ],
                "explanation": "Hôm qua là ngày 1 tháng 9\n Vì tháng 8 có 31 ngày nên gia đình An về thăm ông bà ngày 29 tháng 8",
                "answer": "C. Ngày 29 tháng 8"
            },
            {
                "id": "629",
                "question": "Hôm nay là ngày 28 tháng 5. Còn 5 ngày nữa An sẽ tham dự trại hè do thành phố tổ chức. Hỏi An sẽ tham dự trại hè vào ngày nào?",
                "choices": [
                    "A.Ngày 1 tháng 6",
                    "B.Ngày 2 tháng 6",
                    "C.Ngày 3 tháng 6",
                    "D.Ngày 4 tháng 6"
                ],
                "explanation": "Tháng 5 có 31 ngày. Hôm nay là ngày 28 tháng 5. Còn 5 ngày nữa An sẽ tham dự trại hè do thành phố tổ chức. Vậy An sẽ tham dự trại hè vào ngày 2 tháng 6.",
                "answer": "B.Ngày 2 tháng 6"
            },
            {
                "id": "63",
                "question": "“3,2m3 = …….dm3”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 32000",
                    "B. 3200",
                    "C. 320",
                    "D. 32"
                ],
                "explanation": "3,2m3 = 3,2 ${\\times}$ 1000 dm3 = 3200dm3.",
                "answer": "B. 3200"
            },
            {
                "id": "630",
                "question": "Hôm nay là ngày 29 tháng 2. Vậy ngày kia là:",
                "choices": [
                    "A. Ngày 1 tháng 3",
                    "B. Ngày 2 tháng 3",
                    "C. Ngày 3 tháng 3",
                    "D. Ngày 4 tháng 3"
                ],
                "explanation": "Hôm nay là ngày 29 tháng 2. Tháng 2 có 29 ngày. Vậy ngày kia là ngày 2 tháng 3",
                "answer": "B. Ngày 2 tháng 3"
            },
            {
                "id": "631",
                "question": "Hôm nay là ngày 29 tháng 2. Vậy ngày mai là:",
                "choices": [
                    "A. Ngàu 30 tháng 2",
                    "B. Ngày 31 tháng 2",
                    "C. Ngày 1 tháng 3",
                    "D. Ngày 2 tháng 3"
                ],
                "explanation": "Tháng 2 chỉ có 28 hoặc 29 ngày. Hôm nay là ngày 29 tháng 2, ngày mai là ngày 1 tháng 3.",
                "answer": "C. Ngày 1 tháng 3"
            },
            {
                "id": "632",
                "question": "Hôm nay là ngày 29 tháng 5. Sáng ngày kia, bố Hà sẽ đưa cả gia đình đi tham quan Hội An. Vậy gia đình Hà sẽ đi tham quan Hội An vào:",
                "choices": [
                    "A. Ngày 31 tháng 5",
                    "B. Ngày 1 tháng 6",
                    "C. Ngày 2 tháng 6",
                    "D. Ngày 3 tháng 6"
                ],
                "explanation": "Tháng 5 có 31 ngày. Sáng ngày kia là ngày 31 tháng 5.",
                "answer": "A. Ngày 31 tháng 5"
            },
            {
                "id": "633",
                "question": "Hôm nay là ngày 29 tháng 7. Còn 4 ngày nữa là mẹ An sẽ trở về Việt Nam sau bao tháng ngày xa gia đình. An sẽ được gặp lại mẹ vào:",
                "choices": [
                    "A. Ngày 1 tháng 8",
                    "B. Ngày 2 tháng 8",
                    "C. Ngày 3 tháng 8",
                    "D. Ngày 4 tháng 8"
                ],
                "explanation": "Còn 4 ngày nữa từ ngày 29 tháng 7 sẽ là ngày 2 tháng 8, lúc đó An sẽ được gặp lại mẹ.",
                "answer": "B. Ngày 2 tháng 8"
            },
            {
                "id": "634",
                "question": "Hôm nay là ngày 30 tháng 7. Còn 4 hôm nữa là Hà sẽ được về quê thăm ông bà. Vậy Hà sẽ về quê thăm ông bà ngày mấy tháng mấy?",
                "choices": [
                    "A. Ngày 3 tháng 8",
                    "B. Ngày 4 tháng8",
                    "C. Ngày 5 tháng 8",
                    "D. Ngày 6 tháng 8"
                ],
                "explanation": "Tháng 7 có 31 ngày. Hôm nay là ngày 30 tháng 7, ngày mai là ngày 31 tháng 7. Vậy Hà về thăm ông bà là ngày 3 tháng 8.",
                "answer": "A. Ngày 3 tháng 8"
            },
            {
                "id": "635",
                "question": "Hôm nay là thứ ba ngày 15. Một tuần nữa là kiểm tra cuối học kì 1. Bài kiểm tra cuối học kì 1 sẽ diễn ra vào:",
                "choices": [
                    "A. Thứ Ba ngày 22",
                    "B. Thứ Hai ngày 8",
                    "C. Thứ Tư ngày 23",
                    "D. Thứ Ba ngày 12"
                ],
                "explanation": "Một tuần nữa vẫn là thứ Ba, ngày: $15 + 7 = 22$\n Vậy bài kiểm tra cuối học kì 1 sẽ diễn ra vào: Thứ Ba ngày 22.",
                "answer": "A. Thứ Ba ngày 22"
            },
            {
                "id": "636",
                "question": "Hôm nay là thứ ba ngày 16 tháng 7. Thứ ba tuần sau là ngày:",
                "choices": [
                    "A. 20 tháng 7",
                    "B. 23 tháng 7",
                    "C. 26 tháng 7",
                    "D. 30 tháng 7"
                ],
                "explanation": "Hôm nay là thứ ba ngày 16 tháng 7. Thêm 7 ngày cho đến thứ ba tuần sau, ta sẽ có ngày 23 tháng 7.",
                "answer": "B. 23 tháng 7"
            },
            {
                "id": "637",
                "question": "Hôm nay là thứ Ba, ngày 29 tháng 2. Vậy ngày 1 tháng 3 là:",
                "choices": [
                    "A. Thứ Tư",
                    "B. Thứ Năm",
                    "C. Thứ Sáu",
                    "D. Thứ Bảy"
                ],
                "explanation": "Hôm nay là thứ Ba. Ngày 1 tháng 3 tiếp theo sẽ là thứ Tư.",
                "answer": "A. Thứ Tư"
            },
            {
                "id": "638",
                "question": "Hôm nay là thứ Bảy ngày 26 tháng 3. Vậy thứ Năm tuần trước là ngày mấy tháng 3?",
                "choices": [
                    "A. Ngày 16",
                    "B. Ngày 17",
                    "C. Ngày 18",
                    "D. Ngày 19"
                ],
                "explanation": "Hôm nay là thứ Bảy. Để tìm ngày thứ Năm tuần trước, ta cần lùi lại 5 ngày. Ngày 26 - 5 = 21. Vậy thứ Năm tuần trước là ngày 21 tháng 3.",
                "answer": "B. Ngày 17"
            },
            {
                "id": "639",
                "question": "Hôm nay là thứ hai, ngày 14 tháng 8. Thứ hai tuần trước là:",
                "choices": [
                    "A. ngày 6 tháng 8",
                    "B. ngày 7 tháng 8",
                    "C. ngày 8 tháng 8",
                    "D. ngày 9 tháng 8"
                ],
                "explanation": "Hôm nay là thứ Hai. Để tìm ngày thứ Hai tuần trước, ta cần lùi lại 7 ngày. Ngày 14 - 7 = 7. Vậy thứ Hai tuần trước là ngày 7 tháng 8.",
                "answer": "B. ngày 7 tháng 8"
            },
            {
                "id": "64",
                "question": "“30m3 50dm3 = …...m3”. Số thích hợp cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 3050",
                    "B. 30050",
                    "C. 30,05",
                    "D. 30,5"
                ],
                "explanation": "30m3 50dm3 = 30,05 m3",
                "answer": "C. 30,05"
            },
            {
                "id": "640",
                "question": "Hôm nay là thứ Hai, ngày 27 tháng 3. Còn 1 tuần nữa là đến sinh nhật Mai. Vậy sinh nhật Mai là:",
                "choices": [
                    "A. Thứ Hai, ngày 4 tháng 4",
                    "B. Thứ Hai, ngày 3 tháng 4",
                    "C. Thứ Ba, ngày 2 tháng 4",
                    "D. Thứ Ba, ngày 5 tháng 4"
                ],
                "explanation": "Tháng 3 có 31 ngày nên ngày 31 là thứ sáu nên thứ hai là ngày 3 tháng 4",
                "answer": "B. Thứ Hai, ngày 3 tháng 4"
            },
            {
                "id": "641",
                "question": "Hôm nay là thứ Hai, ngày 3 tháng 4. Vậy thứ Hai tuần trước là ngày mấy tháng mấy?",
                "choices": [
                    "A. Ngày 27 tháng 3",
                    "B. Ngày 28 tháng 3",
                    "C. Ngày 29 tháng 3",
                    "D. Ngày 30 tháng 3"
                ],
                "explanation": "Thứ 2 tuần trước đến thứ 2 tuần này cách nhau 7 ngày.\n Tháng 4 có 30 ngày nên thứ Hai tuần trước là ngày 27 tháng 3.",
                "answer": "A. Ngày 27 tháng 3"
            },
            {
                "id": "642",
                "question": "Hôm nay là thứ Năm, ngày 28 tháng 7. Còn 1 tuần nữa là đến sinh nhật Hiền. Sinh nhật Hiền là thứ mấy ngày mấy tháng mấy?",
                "choices": [
                    "A. Thứ Năm, ngày 5 tháng 8",
                    "B. Thứ Năm, ngày 21 tháng 7",
                    "C. Thứ Tư, ngày 3 tháng 8",
                    "D. Thứ Năm, ngày 4 tháng 8"
                ],
                "explanation": "Còn 1 tuần nữa từ ngày 28 tháng 7 sẽ là ngày 4 tháng 8, và đó là thứ Năm. Vậy sinh nhật của Hiền là thứ Năm, ngày 4 tháng 8.",
                "answer": "D. Thứ Năm, ngày 4 tháng 8"
            },
            {
                "id": "643",
                "question": "Hôm nay là thứ Tư, ngày 15 tháng 3. Vậy thứ Năm tuần trước là ngày mấy tháng 3?",
                "choices": [
                    "A. Ngày 6",
                    "B. Ngày 7",
                    "C. Ngày 8",
                    "D. Ngày 9"
                ],
                "explanation": "Hôm nay là thứ Tư. Để tìm ngày thứ Năm tuần trước, ta cần lùi lại 8 ngày. Ngày 15 - 8 = 7. Vậy thứ Năm tuần trước là ngày 7 tháng 3.",
                "answer": "D. Ngày 9"
            },
            {
                "id": "644",
                "question": "Hôm qua cửa hàng bán được 2 536 l nước mắm, hôm nay bán được nhiều hơn hôm qua 908 l. Vậy số nước mắm cả hai ngày cửa hàng bán được là:",
                "choices": [
                    "A. 1 628 l",
                    "B. 5 980 l",
                    "C. 3 444 l",
                    "D. 4 164 l"
                ],
                "explanation": "Hôm nay cửa hàng bán được nhiều hơn hôm qua số lít nước mắm là:\n 2 536 + 908 = 3 444 (l)\n Cả hai ngày cửa hàng bán được số lít nước mắm là:\n 2 536 + 3 444 = 5 980 (l)\n Đáp số: 5 980 l",
                "answer": "B. 5 980 l"
            },
            {
                "id": "645",
                "question": "Hỗn số $1\\frac{2}{5}$ được chuyển thành số thập phân là:",
                "choices": [
                    "A. 1,2",
                    "B. 1,4",
                    "C. 1,5",
                    "D. 0,14"
                ],
                "explanation": "Để chuyển hỗn số $1\frac{2}{5}$ thành số thập phân, ta thực hiện phép cộng: $1 + \frac{2}{5} = \frac{5}{5} + \frac{2}{5} = \frac{7}{5}$. Vậy, số thập phân tương ứng là 1,4.",
                "answer": "B. 1,4"
            },
            {
                "id": "646",
                "question": "Hỗn số $2\\frac{18}{1000}$ viết thành số thập phân, ta được:",
                "choices": [
                    "A. 2,018",
                    "B. 2,18",
                    "C. 2,0018",
                    "D. 2,180"
                ],
                "explanation": "Ta có: $\\frac{18}{1000}$ = 0,018.Hỗn số $2\\frac{18}{1000}$ viết thành số thập phân, ta được: 2,018.",
                "answer": "A. 2,018"
            },
            {
                "id": "647",
                "question": "Hỗn số $3\\frac{35}{100}$ được chuyển thành số thập phân là:",
                "choices": [
                    "A. 3,035",
                    "B. 33,5",
                    "C. 3,35",
                    "D. 3,335"
                ],
                "explanation": "Ta có: $\\frac{35}{100}$ = 0,35$3\\frac{35}{100}$ = 3 + $\\frac{35}{100}$ = $3 + 0,35 = 3,35$\n Vậy hỗn số $3\\frac{35}{100}$ được chuyển thành số thập phân là: 3,35.",
                "answer": "C. 3,35"
            },
            {
                "id": "648",
                "question": "Hỗn số $3\\frac{4}{5}$ đổi ra phân số được:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{19}{5}$",
                    "B. $\\frac{12}{5}$",
                    "C. $\\frac{15}{5}$",
                    "D. $\\frac{14}{5}$"
                ],
                "explanation": "Để đổi hỗn số $3\\frac{4}{5}$ thành phân số, ta thực hiện phép cộng: $3 + \\frac{4}{5} = \\frac{15}{5} + \\frac{4}{5} = \\frac{19}{5}$.",
                "answer": "A. $\\frac{19}{5}$"
            },
            {
                "id": "649",
                "question": "Hỗn số $3\\frac{5}{100}$ được viết dưới dạng số thập phân là:",
                "choices": [
                    "A. 3,5",
                    "B. 3,05",
                    "C. 3,005",
                    "D. 3,0005"
                ],
                "explanation": "Ta có: $3\\frac{5}{100}=\\frac{3\\times 100+5}{100}=\\frac{305}{100}=3,05$. \n Do đó hỗn số $3\\frac{5}{100}$ được viết dưới dạng số thập phân là: 3,05.",
                "answer": "B. 3,05"
            },
            {
                "id": "65",
                "question": "“3km 15m = …….km”. Số thích hợp cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 3,15",
                    "B. 31,5",
                    "C. 3,015",
                    "D. 30,15"
                ],
                "explanation": "3km 15m = 3km + km = 3,015km.",
                "answer": "C. 3,015"
            },
            {
                "id": "650",
                "question": "Hỗn số $3\\frac{6}{1000}$ được viết dưới dạng số thập phân là:",
                "choices": [
                    "A. 3,6",
                    "B. 3,06",
                    "C. 3,006",
                    "D. 3,0006"
                ],
                "explanation": "$3\\frac{6}{1000}$ = 3 + $\\frac{6}{1000}$ = $3 + 0,006 = 3,006$",
                "answer": "C. 3,006"
            },
            {
                "id": "651",
                "question": "Hỗn số $3\\frac{6}{7}$ được viết thành phân số là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{21}{7}$",
                    "B. $\\frac{27}{7}$",
                    "C. $\\frac{29}{7}$",
                    "D. $\\frac{25}{7}$"
                ],
                "explanation": "Ta có $3\\frac{6}{7}=\\frac{3\\times 7+6}{7}=\\frac{27}{7}$ .",
                "answer": "B. $\\frac{27}{7}$"
            },
            {
                "id": "652",
                "question": "Hỗn số 3 $\\frac{2}{5}$ được chuyển thành phân số là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{17}{5}$",
                    "B. $\\frac{6}{5}$",
                    "C. $\\frac{15}{5}$",
                    "D. $\\frac{2}{15}$"
                ],
                "explanation": "Để chuyển hỗn số $3\\frac{2}{5}$ thành phân số, ta thực hiện phép cộng: $3 + \\frac{2}{5} = \\frac{15}{5} + \\frac{2}{5} = \\frac{17}{5}$.",
                "answer": "A. $\\frac{17}{5}$"
            },
            {
                "id": "654",
                "question": "Hỗn số 3 $\\frac{6}{100}$ được viết dưới dạng số thập phân là:",
                "choices": [
                    "A. 3,06",
                    "B. 3,006",
                    "C. 3,0006",
                    "D. 3,6"
                ],
                "explanation": "Để chuyển hỗn số $3\\frac{6}{100}$ thành số thập phân, ta thực hiện phép cộng: $3 + \\frac{6}{100} = 3 + 0,06 = 3,06$.",
                "answer": "A. 3,06"
            },
            {
                "id": "655",
                "question": "Hỗn số 4 $\\frac{3}{1000}$ được viết dưới dạng số thập phân là:",
                "choices": [
                    "A. 4,3",
                    "B. 4,03",
                    "C. 4,003",
                    "D. 4,0003"
                ],
                "explanation": "Để chuyển hỗn số $4\\frac{3}{1000}$ thành số thập phân, ta thực hiện phép cộng: $4 + \\frac{3}{1000} = 4 + 0,003 = 4,003$.",
                "answer": "C. 4,003"
            },
            {
                "id": "656",
                "question": "Hùng nặng 35 kg, Minh nặng 38,5 kg, An nặng 42,5 kg, Giang nặng 43 kg. Trung bình mỗi bạn nặng số ki – lô – gam là:",
                "choices": [
                    "A. 39,75 kg",
                    "B. 39,25 kg",
                    "C. 40,75 kg",
                    "D. 40,15 kg"
                ],
                "explanation": "Trung bình mỗi bạn nặng số ki – lô – gam là:\n (38 + 38,5 + 42,5 + 43) : 4 = 39,75 (kg)\n Đáp số: 39,75 kg",
                "answer": "A. 39,75 kg"
            },
            {
                "id": "657",
                "question": "Huy bắt đầu chạy thể dục cùng mẹ lúc 17 giờ kém 10 phút và chạy xong lúc 18 giờ kém 15 phút. Vậy thời gian Huy chạy thể dục cùng mẹ là:",
                "choices": [
                    "A. 25 phút",
                    "B. 65 phút",
                    "C. 60 phút",
                    "D. 55 phút"
                ],
                "explanation": "Đổi 17 giờ kém 10 phút = 16 giờ 50 phút \n 18 giờ kém 15 phút = 17 giờ 45 phút\n Thời gian Huy chạy thể dục cùng mẹ là: 17 giờ 45 phút – 16 giờ 50 phút = 55 phút \n Đáp số: 55 phút",
                "answer": "D. 55 phút"
            },
            {
                "id": "658",
                "question": "Kết quả cần điền vào phép tính: “700 năm – 500 năm = ... thế kỉ” là:",
                "choices": [
                    "A. 200",
                    "B. 2",
                    "C. 20",
                    "D. 12"
                ],
                "explanation": "Mỗi thế kỉ có 100 năm. Khi trừ 500 năm từ 700 năm, ta thu được 200 năm. Vậy, kết quả là 2 thế kỉ.",
                "answer": "B. 2"
            },
            {
                "id": "659",
                "question": "Kết quả của : 9120 : 4",
                "choices": [
                    "A. 2280",
                    "B. 2180",
                    "C. 2290",
                    "D. 2090"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép chia 9120 cho 4, chúng ta thực hiện phép chia này: 9120 ÷ 4 = 2280.",
                "answer": "A. 2280"
            },
            {
                "id": "66",
                "question": "“3m3 76dm3 = ……..m3”. Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 3,76",
                    "B. 3,706",
                    "C. 37,6",
                    "D. 3,076"
                ],
                "explanation": "3m3 76dm3 = 3,076m3.",
                "answer": "D. 3,076"
            },
            {
                "id": "660",
                "question": "Kết quả của dãy tính: 3 x 6 + 117 là:",
                "choices": [
                    "A. 115",
                    "B. 135",
                    "C. 125"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của dãy tính 3 x 6 + 117, chúng ta thực hiện các phép toán theo thứ tự ưu tiên. Trước hết, nhân 3 và 6, sau đó cộng với 117. Kết quả là 135.",
                "answer": "B. 135"
            },
            {
                "id": "662",
                "question": "Kết quả của phép chia 24854 : 2 là:",
                "choices": [
                    "A. 21427",
                    "B. 12427",
                    "C. 12327",
                    "D. 13427"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép chia 24854 : 2, chúng ta thực hiện các bước sau:\n\nBước 1: Chia 2 cho 2, kết quả là 1.\n\nBước 2: Nhân 1 (kết quả ở bước 1) cho 2, được 2.\n\nBước 3: Trừ 2 từ 24 (số ban đầu), được 22.\n\nBước 4: Kéo số 8 xuống.\n\nBước 5: Chia 2 cho 22, kết quả là 11.\n\nBước 6: Nhân 11 (kết quả ở bước 5) cho 2, được 22.\n\nBước 7: Trừ 22 từ 20 (số dư từ bước 3), được 0.\n\nKhông còn số nào để kéo xuống, và kết quả là 12427.\n\nVậy nên, kết quả của phép chia 24854 : 2 là 12427.",
                "answer": "B. 12427"
            },
            {
                "id": "663",
                "question": "Kết quả của phép chia 3,43 : 100 là",
                "choices": [
                    "A. 0,343",
                    "B. 3,043",
                    "C. 0,0343",
                    "D. 3430"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép chia 3,43 : 100, chúng ta thực hiện các bước sau:\n\nBước 1: Chia 3,43 cho 100.\n\nBước 2: Di chuyển dấu thập phân của 3,43 sang phải 2 bước (tương đương với việc nhân cho 10^2).\n\nBước 3: Kết quả là 0,0343.\n\nVậy nên, kết quả của phép chia 3,43 : 100 là 0,0343.",
                "answer": "C. 0,0343"
            },
            {
                "id": "664",
                "question": "Kết quả của phép chia 48 : 3 là:",
                "choices": [
                    "A. 13",
                    "B. 14",
                    "C. 16",
                    "D. 15"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép chia 48 : 3, chúng ta thực hiện các bước sau:\n\nBước 1: Chia 48 cho 3.\n\nBước 2: Kết quả là 16.\n\nVậy nên, kết quả của phép chia 48 : 3 là 16.",
                "answer": "C. 16"
            },
            {
                "id": "665",
                "question": "Kết quả của phép chia 52 : 4 là",
                "choices": [
                    "A. 13",
                    "B. 14",
                    "C. 15",
                    "D. 16"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép chia 52 : 4, chúng ta thực hiện các bước sau:\n\nBước 1: Chia 52 cho 4.\n\nBước 2: Kết quả là 13.\n\nVậy nên, kết quả của phép chia 52 : 4 là 13.",
                "answer": "A. 13"
            },
            {
                "id": "666",
                "question": "Kết quả của phép chia 6 546 : 3 là:",
                "choices": [
                    "A. 2 092",
                    "B. 2 162",
                    "C. 2 182",
                    "D. 2 082"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép chia 6 546 : 3, chúng ta thực hiện các bước sau:\n\nBước 1: Chia 6 546 cho 3.\n\nBước 2: Kết quả là 2 182.\n\nVậy nên, kết quả của phép chia 6 546 : 3 là 2 182.",
                "answer": "C. 2 182"
            },
            {
                "id": "667",
                "question": "Kết quả của phép cộng 36 528 + 49 347 là:",
                "choices": [
                    "A. 75 865",
                    "B. 85 865",
                    "C. 75 875",
                    "D. 85 875"
                ],
                "explanation": "Để tính tổng của hai số, ta thực hiện từng bước như sau:\n\nBước 1: Cộng các chữ số ở hàng đơn vị - 8 + 7 = 15. Ghi 5 ở hàng đơn vị và nhớ 1.\n\nBước 2: Cộng các chữ số ở hàng chục - 2 + 4 + 1 = 7. Ghi 7 ở hàng chục.\n\nBước 3: Cộng các chữ số ở hàng trăm - 5 + 3 = 8. Ghi 8 ở hàng trăm.\n\nBước 4: Cộng các chữ số ở hàng nghìn - 6 + 7 = 13. Ghi 3 ở hàng nghìn và nhớ 1.\n\nBước 5: Cộng các chữ số ở hàng chục nghìn - 3 + 4 + 1 = 8. Ghi 8 ở hàng chục nghìn.\n\nBước 6: Cộng các chữ số ở hàng trăm nghìn - 1 + 2 = 3. Ghi 3 ở hàng trăm nghìn.\n\nVậy tổng của 36 528 và 49 347 là 85 875.",
                "answer": "D. 85 875"
            },
            {
                "id": "668",
                "question": "Kết quả của phép nhân $\\frac{2}{5}\\times \\frac{5}{7}$ là:",
                "choices": [
                    "A. $\\frac{39}{35}$",
                    "B. $\\frac{2}{7}$",
                    "C. $\\frac{10}{12}$",
                    "D. $\\frac{25}{35}$"
                ],
                "explanation": "Để tính tổng của hai phân số, nhân tử của phân số thứ nhất với tử và mẫu của phân số thứ hai với mẫu:\n\n(2/5) * (5/7) = (2 * 5) / (5 * 7) = 10/35.\n\nSau đó, rút gọn phân số bằng cách chia cả tử và mẫu cho 5:\n\n10/35 = 2/7.\n\nVậy kết quả của phép nhân 2/5 nhân 5/7 là 2/7.",
                "answer": "B. $\\frac{2}{7}$"
            },
            {
                "id": "669",
                "question": "Kết quả của phép nhân \\left(-\\frac{1}{2}\\right)^3.\\left(-\\frac{1}{2}\\right)^2 là",
                "choices": [
                    "A. \\frac{1}{16}",
                    "B. \\frac{1}{32}",
                    "C. \\frac{-1}{16}",
                    "D. \\frac{-1}{32}"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép nhân này, chúng ta có thể kết hợp cơ số và cộng các số mũ. (\\left(-\\frac{1}{2}\\right)^3 \\times \\left(-\\frac{1}{2}\\right)^2 = -\\frac{1}{8} \\times \\frac{1}{4} = -\\frac{1}{32}). Do đó, đáp án là \\frac{-1}{32}.",
                "answer": "D. \\frac{-1}{32}"
            },
            {
                "id": "67",
                "question": "“4 ngày 18 giờ = ……….ngày”. Số thích hợp cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 4,3",
                    "B. 4,75",
                    "C. 4,5",
                    "D. 4,18"
                ],
                "explanation": "4 ngày 18 giờ = 4,75 ngày",
                "answer": "B. 4,75"
            },
            {
                "id": "670",
                "question": "Kết quả của phép nhân \\left(\\frac{15}{2}\\right)^3.\\left(\\frac{2}{5}\\right)^3 là",
                "choices": [
                    "A. \\frac{1}{27}",
                    "B. 27",
                    "C. \\frac{1}{9}",
                    "D. 9"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép nhân này, chúng ta có thể nhân các phân số và lũy thừa riêng biệt. Bắt đầu với phần lũy thừa, (15/2)^3 tương đương với việc nhân (15/2) × (15/2) × (15/2). Tương tự, (2/5)^3 là (2/5) × (2/5) × (2/5). Sau đó, nhân kết quả của hai phần lũy thừa này lại với nhau để có kết quả cuối cùng. Thực hiện các phép tính, ta được kết quả là 27.",
                "answer": "B. 27"
            },
            {
                "id": "671",
                "question": "Kết quả của phép nhân \\left(\\frac{2}{5}\\right)^4:\\left(\\frac{1}{5}\\right)^4 là",
                "choices": [
                    "A. 8",
                    "B. 16",
                    "C. 32",
                    "D. 64"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép nhân này, chúng ta sẽ thực hiện phép chia giữa các lũy thừa với cùng cơ số. Trong trường hợp này, cơ số là 2/5. Chúng ta có (2/5)^4 ÷ (1/5)^4. Khi thực hiện phép chia lũy thừa cùng cơ số, ta giảm bớt số mũ bằng cách trừ lẻ. Nói cách khác, (a^m)/(a^n) = a^(m-n). Áp dụng công thức này, ta có (2/5)^4 ÷ (1/5)^4 = (2^4)/(5^4) ÷ (1^4)/(5^4) = (2^4)/(1^4) = 2^4 = 16. Do đó, kết quả của phép nhân là 16.",
                "answer": "B. 16"
            },
            {
                "id": "672",
                "question": "Kết quả của phép nhân 5.\\frac{1}{4} là:",
                "choices": [
                    "A. \\frac{5}{20}",
                    "B. \\frac{21}{4}",
                    "C. \\frac{1}{20}",
                    "D. \\frac{5}{4}"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép nhân này, chúng ta nhân số nguyên 5 với phân số (1/4). Khi nhân một số nguyên với một phân số, chúng ta giữ nguyên tử số và nhân mẫu số. Vì vậy, 5 × (1/4) = (5/1) × (1/4) = (5/4). Do đó, kết quả của phép nhân là (5/4).",
                "answer": "D. \\frac{5}{4}"
            },
            {
                "id": "673",
                "question": "Kết quả của phép tính 10 235 + 20 142 là:",
                "choices": [
                    "A. 30 367",
                    "B. 30 376",
                    "C. 30 377",
                    "D. 30 733"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép tính cộng này, chúng ta thực hiện cộng từng cột tương ứng. Bắt đầu từ cột phải nhất, ta có 5 + 2 = 7. Tiếp theo, 3 + 4 = 7. Cuối cùng, 2 + 1 = 3. Kết quả của phép cộng này là 30 377.",
                "answer": "C. 30 377"
            },
            {
                "id": "674",
                "question": "Kết quả của phép tính 127 km + 332 km là:",
                "choices": [
                    "A. 395 km",
                    "B. 359 km",
                    "C. 459 km",
                    "D. 539 km"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép tính cộng này, chúng ta thực hiện cộng từng cột tương ứng. Bắt đầu từ cột phải nhất, ta có 7 + 2 = 9. Tiếp theo, 2 + 3 = 5. Cuối cùng, 1 + 3 = 4. Kết quả của phép cộng này là 359 km.",
                "answer": "B. 359 km"
            },
            {
                "id": "675",
                "question": "Kết quả của phép tính 138 x 217 + 814 là:",
                "choices": [
                    "A. 30760",
                    "B. 34560",
                    "C. 32480",
                    "D. 31670"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép tính này, chúng ta thực hiện phép nhân trước, sau đó cộng thêm số 814. Bắt đầu với phép nhân, chúng ta nhân 138 với 217, sau đó cộng thêm 814. Kết quả cuối cùng là 30760.",
                "answer": "A. 30760"
            },
            {
                "id": "676",
                "question": "Kết quả của phép tính 14,3 – 23 ${\\times}$ 0,1 + 0,0037 ${\\times}$ 1000 là:",
                "choices": [
                    "A. 53,6",
                    "B. 49",
                    "C. 20,3",
                    "D. 15,7"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép tính này, chúng ta thực hiện các phép toán theo thứ tự. Đầu tiên, nhân 23 với 0,1, sau đó cộng với 14,3. Tiếp theo, nhân 0,0037 với 1000 và cộng vào kết quả trước đó. Kết quả cuối cùng là 15,7.",
                "answer": "D. 15,7"
            },
            {
                "id": "677",
                "question": "Kết quả của phép tính 14hm x 7 là:",
                "choices": [
                    "A. 92hm",
                    "B. 94hm",
                    "C. 96hm",
                    "D. 98hm"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép tính này, chúng ta nhân số 14 với 7. Kết quả là 98hm.",
                "answer": "D. 98hm"
            },
            {
                "id": "678",
                "question": "Kết quả của phép tính 15 . 45 + 55 là",
                "choices": [
                    "A. 730",
                    "B. 675",
                    "C. 1500",
                    "D. 100"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép tính này, chúng ta thực hiện phép nhân trước, sau đó cộng thêm số 55. Bắt đầu với phép nhân, chúng ta nhân 15 với 45, sau đó cộng thêm 55. Kết quả cuối cùng là 730.",
                "answer": "A. 730"
            },
            {
                "id": "679",
                "question": "Kết quả của phép tính 15kg + 24 yến + 3 tạ theo đơn vị ki-lô-gam là:",
                "choices": [
                    "A. 584kg",
                    "B. 529kg",
                    "C. 548kg",
                    "D. 555kg"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép tính này, chúng ta cần chuyển đơn vị của 24 yến và 3 tạ về đơn vị ki-lô-gam trước khi thực hiện cộng. Biết rằng 1 yến bằng 10kg và 1 tạ bằng 100kg, nên 24 yến bằng 240kg và 3 tạ bằng 300kg. Sau đó, ta cộng tổng các khối lượng: 15kg + 240kg + 300kg = 555kg, hay 555kg theo đơn vị ki-lô-gam.",
                "answer": "D. 555kg"
            },
            {
                "id": "68",
                "question": "“4 tạ 3 yến = ….kg”. Số thích hợp cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 43",
                    "B. 4300",
                    "C. 4,3",
                    "D. 430"
                ],
                "explanation": "4 tạ 3 yến = 430kg",
                "answer": "D. 430"
            },
            {
                "id": "680",
                "question": "Kết quả của phép tính 167 + 425 là:",
                "choices": [
                    "A. 592",
                    "B. 564",
                    "C. 587",
                    "D. 534"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép cộng này, chúng ta thực hiện cộng từng cột tương ứng. Bắt đầu từ cột phải nhất, ta có 7 + 5 = 12. Viết 2 và nhớ 1. Tiếp theo, 6 + 2 + 1 = 9. Cuối cùng, 1 + 4 = 5. Kết quả của phép cộng này là 592.",
                "answer": "A. 592"
            },
            {
                "id": "681",
                "question": "Kết quả của phép tính 2 + 1 + 2 là bao nhiêu ?",
                "choices": [
                    "A. 2",
                    "B. 3",
                    "C. 4",
                    "D. 5"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép cộng này, chúng ta thực hiện cộng từng số. Bắt đầu từ số 2, ta cộng thêm 1, sau đó cộng thêm 2. Kết quả cuối cùng là 5.",
                "answer": "D. 5"
            },
            {
                "id": "682",
                "question": "Kết quả của phép tính 29402 x 3 là:",
                "choices": [
                    "A. 88206",
                    "B. 88402",
                    "C. 88266",
                    "D. 88926"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép nhân này, chúng ta thực hiện phép nhân giữa số 29402 và 3. Bắt đầu từ cột phải nhất, ta có phép nhân 2 x 3 = 6. Tiếp theo, phép nhân 0 x 3 = 0. Sau đó, phép nhân 4 x 3 = 12, viết 2 và nhớ 1. Tiếp tục, phép nhân 9 x 3 = 27, cộng thêm nhớ 1, ta được 28. Cuối cùng, phép nhân 3 x 3 = 9, cộng thêm nhớ 2, ta được 11. Kết quả cuối cùng là 88206.",
                "answer": "A. 88206"
            },
            {
                "id": "683",
                "question": "Kết quả của phép tính 30 cm + 16 cm – 5 cm là:",
                "choices": [
                    "A. 41",
                    "B. 41 cm",
                    "C. 46 cm",
                    "D. 46"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép tính này, chúng ta thực hiện cộng và trừ theo thứ tự từ trái sang phải. Bắt đầu với phép cộng, ta có 30 cm + 16 cm = 46 cm. Sau đó, thực hiện phép trừ 46 cm - 5 cm = 41 cm. Kết quả cuối cùng là 41 cm.",
                "answer": "B. 41 cm"
            },
            {
                "id": "684",
                "question": "Kết quả của phép tính 308 : 55 là:",
                "choices": [
                    "A. 5,6",
                    "B. 6,5",
                    "C. 0,56",
                    "D. 6,05"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép chia này, chúng ta thực hiện phép chia giữa 308 và 55. Đầu tiên, xác định bao nhiêu lần 55 có thể chia vào 308 mà không làm thay đổi dấu phẩy. Thực hiện phép chia, ta được 308 ÷ 55 = 5,6. Kết quả cuối cùng là 5,6.",
                "answer": "A. 5,6"
            },
            {
                "id": "685",
                "question": "Kết quả của phép tính 32 – 22 là:",
                "choices": [
                    "A. 11",
                    "B. 10",
                    "C. 12",
                    "D. 13"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép trừ này, chúng ta thực hiện phép trừ giữa 32 và 22. Kết quả cuối cùng là 10.",
                "answer": "B. 10"
            },
            {
                "id": "686",
                "question": "Kết quả của phép tính 32 + 6 là:",
                "choices": [
                    "A. 92",
                    "B. 38",
                    "C. 34",
                    "D. 93"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép cộng này, chúng ta thực hiện cộng giữa 32 và 6. Kết quả cuối cùng là 38.",
                "answer": "B. 38"
            },
            {
                "id": "687",
                "question": "Kết quả của phép tính 352 x (4 + 6) là:",
                "choices": [
                    "A. 3520",
                    "B. 3720",
                    "C. 3840",
                    "D. 3652"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép tính này, chúng ta thực hiện phép cộng trong ngoặc trước, sau đó nhân kết quả với số 352. Bắt đầu với phép cộng, ta có 4 + 6 = 10. Sau đó, nhân 352 với 10, ta được kết quả là 3520.",
                "answer": "A. 3520"
            },
            {
                "id": "688",
                "question": "Kết quả của phép tính 37 x 36 + 28 là:",
                "choices": [
                    "A. 1369",
                    "B. 1358",
                    "C. 1360",
                    "D. 1380"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép tính này, chúng ta thực hiện phép nhân trước, sau đó cộng thêm số 28. Bắt đầu với phép nhân, chúng ta nhân 37 với 36, sau đó cộng thêm 28. Kết quả cuối cùng là 1360.",
                "answer": "C. 1360"
            },
            {
                "id": "689",
                "question": "Kết quả của phép tính 37428 : 3 là:",
                "choices": [
                    "A. 12527",
                    "B. 12476",
                    "C.12548",
                    "D. 13747"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép chia này, chúng ta thực hiện phép chia giữa 37428 và 3. Kết quả cuối cùng là 12476.",
                "answer": "B. 12476"
            },
            {
                "id": "69",
                "question": "“45dm3 124cm3 = …..dm3” Số thích hợp cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 45,124",
                    "B. 45124",
                    "C. 451,24",
                    "D. 0,45124"
                ],
                "explanation": "45dm3 124cm3 = 45,124dm3",
                "answer": "A. 45,124"
            },
            {
                "id": "690",
                "question": "Kết quả của phép tính 394 - 128 là:",
                "choices": [
                    "A. 256",
                    "B. 246",
                    "C. 266",
                    "D. 276"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép trừ này, chúng ta thực hiện phép trừ giữa 394 và 128. Kết quả cuối cùng là 266.",
                "answer": "C. 266"
            },
            {
                "id": "691",
                "question": "Kết quả của phép tính 4 + 0 là bao nhiêu ?",
                "choices": [
                    "A. 0",
                    "B. 3",
                    "C. 4",
                    "D. 5"
                ],
                "explanation": "Kết quả của phép cộng 4 + 0 là 4.",
                "answer": "C. 4"
            },
            {
                "id": "692",
                "question": "Kết quả của phép tính 4,06 : 100 là:",
                "choices": [
                    "A. 0,0406",
                    "B. 0,00406",
                    "C. 406",
                    "D. 40600"
                ],
                "explanation": "Kết quả của phép tính 4,06 : 100 là: 0,0406.",
                "answer": "A. 0,0406"
            },
            {
                "id": "693",
                "question": "Kết quả của phép tính 413${\\times}$2là:",
                "choices": [
                    "A. 826",
                    "B. 415",
                    "C. 862",
                    "D. 411"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép nhân này, chúng ta nhân số 413 với 2. Kết quả cuối cùng là 826.",
                "answer": "A. 826"
            },
            {
                "id": "694",
                "question": "Kết quả của phép tính 45621 + 30789 là:",
                "choices": [
                    "A. 76410",
                    "B. 76400",
                    "C. 75410",
                    "D. 76310"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép cộng này, chúng ta thực hiện cộng từng cột tương ứng. Bắt đầu từ cột phải nhất, ta có 1 + 9 = 10. Viết 0 và nhớ 1. Tiếp theo, 2 + 8 + 1 = 11. Viết 1 và nhớ 1. Tiếp tục, 6 + 7 + 1 = 14. Viết 4 và nhớ 1. Cuối cùng, 4 + 3 + 1 = 8. Kết quả của phép cộng này là 76410.",
                "answer": "A. 76410"
            },
            {
                "id": "695",
                "question": "Kết quả của phép tính 45g + 36g là:",
                "choices": [
                    "A. 70g",
                    "B. 81g",
                    "C. 92g",
                    "D. 15g"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép cộng này, chúng ta thực hiện cộng từng số. Bắt đầu từ số 5, ta cộng thêm 6, sau đó cộng thêm 3. Kết quả cuối cùng là 81g.",
                "answer": "B. 81g"
            },
            {
                "id": "696",
                "question": "Kết quả của phép tính 516,04 – 350,28 là:",
                "choices": [
                    "A. 156,67",
                    "B. 156,76",
                    "C. 165,67",
                    "D. 165,76"
                ],
                "explanation": "Đặt tính theo cột dọc để tìm kết quả của phép tính\n Ta được: 516,04 – 350,28 = 165,76",
                "answer": "D. 165,76"
            },
            {
                "id": "697",
                "question": "Kết quả của phép tính 528 km – 147 km là:",
                "choices": [
                    "A. 381 km",
                    "B. 381",
                    "C. 481 km",
                    "D. 481"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép trừ này, chúng ta thực hiện phép trừ giữa 528 km và 147 km. Kết quả cuối cùng là 381 km.",
                "answer": "A. 381 km"
            },
            {
                "id": "698",
                "question": "Kết quả của phép tính 56 : 8 là:",
                "choices": [
                    "A. 5",
                    "B. 6",
                    "C. 7",
                    "D. 8"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép chia này, chúng ta thực hiện phép chia giữa 56 và 8. Kết quả cuối cùng là 7.",
                "answer": "C. 7"
            },
            {
                "id": "699",
                "question": "Kết quả của phép tính 627 + 148 là:",
                "choices": [
                    "A. 776",
                    "B. 775",
                    "C. 795",
                    "D. 735"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép cộng này, chúng ta thực hiện cộng từng cột tương ứng. Bắt đầu từ cột phải nhất, ta có 7 + 8 = 15. Viết 5 và nhớ 1. Tiếp theo, 2 + 4 + 1 = 7. Cuối cùng, 6 + 1 = 7. Kết quả của phép cộng này là 775.",
                "answer": "B. 775"
            },
            {
                "id": "7",
                "question": "52.5dm2 = ... mm2 là:",
                "choices": [
                    "A. 5100",
                    "B. 5200",
                    "C. 52000",
                    "D. 52500"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi diện tích từ dm2 sang mm2, chúng ta cần nhân diện tích đó cho 10000 (vì 1 dm2 = 100 mm x 100 mm = 10000 mm2). Vậy nên, 52.5 dm2 sẽ là 52.5 x 10000 = 52500 mm2.",
                "answer": "D. 52500"
            },
            {
                "id": "70",
                "question": "“4dam2 8m2 = ... dam2.” Số thích hợp điền vào cỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 48",
                    "B. 4,8",
                    "C. 4,008",
                    "D. 4,08"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi từ m2 sang dam2, chúng ta chia cho 100 (vì 1 dam2 = 100 m2). Vậy nên, 8m2 sẽ là 8/100 = 0,08 dam2. Kết quả là 4 dam2 + 0,08 dam2 = 4,08 dam2.",
                "answer": "D. 4,08"
            },
            {
                "id": "700",
                "question": "Kết quả của phép tính 63 : 7 + 11 là:",
                "choices": [
                    "A. 30",
                    "B. 20",
                    "C. 40",
                    "D. 50"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép tính này, chúng ta thực hiện phép chia trước, sau đó cộng thêm 11. Bắt đầu với phép chia, ta có 63 : 7 = 9. Sau đó, cộng thêm 11, ta được kết quả là 20.",
                "answer": "B. 20"
            },
            {
                "id": "701",
                "question": "Kết quả của phép tính 63 574 – 25 184 là:",
                "choices": [
                    "A. 48 490",
                    "B. 48 390",
                    "C. 38 390",
                    "D. 38 490"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép trừ này, chúng ta thực hiện phép trừ giữa 63,574 và 25,184. Kết quả cuối cùng là 38,390.",
                "answer": "C. 38 390"
            },
            {
                "id": "702",
                "question": "Kết quả của phép tính 63,62 + 16,37 là:",
                "choices": [
                    "A. 79,99",
                    "B. 78,92",
                    "C. 79,82",
                    "D. 78,99"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép cộng này, chúng ta thực hiện cộng từng số theo từng cột tương ứng. Bắt đầu từ cột phải nhất, ta có 2 + 7 = 9. Tiếp theo, 6 + 3 = 9. Sau đó, 3 + 6 = 9. Cuối cùng, 6 + 1 = 7. Kết quả của phép cộng này là 79,99.",
                "answer": "A. 79,99"
            },
            {
                "id": "703",
                "question": "Kết quả của phép tính 631 + 142 là:",
                "choices": [
                    "A. 773",
                    "B. 774",
                    "C. 764",
                    "D. 761"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép cộng này, chúng ta thực hiện cộng từng cột tương ứng. Bắt đầu từ cột phải nhất, ta có 1 + 2 = 3. Tiếp theo, 3 + 4 = 7. Cuối cùng, 6 + 1 = 7. Kết quả của phép cộng này là 773.",
                "answer": "A. 773"
            },
            {
                "id": "704",
                "question": "Kết quả của phép tính 64 929 + 29 394 là:",
                "choices": [
                    "A. 95 323",
                    "B. 94 323",
                    "C. 94 618",
                    "D. 94 189"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép cộng này, chúng ta thực hiện cộng từng cột tương ứng. Bắt đầu từ cột phải nhất, ta có 9 + 4 = 13. Viết 3 và nhớ 1. Tiếp theo, 2 + 9 + 1 = 12. Viết 2 và nhớ 1. Cuối cùng, 9 + 3 + 1 = 13. Viết 3 và nhớ 1. Kết quả cuối cùng là 94 323.",
                "answer": "B. 94 323"
            },
            {
                "id": "705",
                "question": "Kết quả của phép tính 64,9 ${\\times}$ 0,01 là:",
                "choices": [
                    "A. 649",
                    "B. 6,49",
                    "C. 0,649",
                    "D. 0,0649"
                ],
                "explanation": "Để nhân một số với 0,01, ta di chuyển dấu phẩy hai chữ số sang bên trái. Vậy nên kết quả của phép tính là 0,649.",
                "answer": "C. 0,649"
            },
            {
                "id": "706",
                "question": "Kết quả của phép tính 64929 + 29394 là:",
                "choices": [
                    "A. 95323",
                    "B. 94323",
                    "C. 94618",
                    "D. 94189"
                ],
                "explanation": "Để tính tổng của hai số, ta thực hiện cộng từng cặp số tương ứng: 9 + 4 = 13 (ghi 3, nhớ 1), 2 + 9 + 1 = 12 (ghi 2, nhớ 1), 9 + 3 + 1 = 13 (ghi 3, nhớ 1), 4 + 2 = 6. Kết quả là 94323.",
                "answer": "B. 94323"
            },
            {
                "id": "707",
                "question": "Kết quả của phép tính 681 - 425 là:",
                "choices": [
                    "A. 256",
                    "B. 249",
                    "C. 246",
                    "D. 266"
                ],
                "explanation": "Để tính hiệu của hai số, ta thực hiện trừ từng cặp số tương ứng: 1 - 5 (không thể trừ nên cần mượn 1 từ hàng đơn vị), 11 - 5 = 6, 6 - 4 = 2. Kết quả là 256.",
                "answer": "A. 256"
            },
            {
                "id": "708",
                "question": "Kết quả của phép tính 7 x 8 là:",
                "choices": [
                    "A. 42",
                    "B. 56",
                    "C. 63",
                    "D. 35"
                ],
                "explanation": "Để tính tích của hai số, ta nhân chúng lại với nhau: 7 x 8 = 56.",
                "answer": "B. 56"
            },
            {
                "id": "709",
                "question": "Kết quả của phép tính 712,54 – 48,9 là:",
                "choices": [
                    "A. 70,765",
                    "B. 663,64",
                    "C. 223,54",
                    "D. 707,65"
                ],
                "explanation": "Kết quả của phép tính 712,54 – 48,9 là: 663,64.",
                "answer": "B. 663,64"
            },
            {
                "id": "71",
                "question": "“4dam2 8m2 = …..dam2.” Số thích hợp điền vào cỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 48",
                    "B. 4,8",
                    "C. 4,008",
                    "D. 4,08"
                ],
                "explanation": "4dam2 8m2 = 4,08 dam2",
                "answer": "D. 4,08"
            },
            {
                "id": "710",
                "question": "Kết quả của phép tính 72 : 8 + 1 là:",
                "choices": [
                    "A. 9",
                    "B. 10",
                    "C. 11",
                    "D. 12"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của biểu thức, ta thực hiện các phép tính theo thứ tự ưu tiên: 72 : 8 + 1 = 9 + 1 = 10.",
                "answer": "B. 10"
            },
            {
                "id": "711",
                "question": "Kết quả của phép tính 72 : 9 + 16 là:",
                "choices": [
                    "A. 24",
                    "B. 42",
                    "C. 37",
                    "D. 40"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của biểu thức, ta thực hiện các phép tính theo thứ tự ưu tiên: 72 : 9 + 16 = 8 + 16 = 24.",
                "answer": "A. 24"
            },
            {
                "id": "712",
                "question": "Kết quả của phép tính 72932 - 49204 là:",
                "choices": [
                    "A. 23684",
                    "B. 23545",
                    "C. 23859",
                    "D. 23728"
                ],
                "explanation": "Để tính hiệu của hai số, ta thực hiện trừ từng cặp số tương ứng: 2 - 4 (không thể trừ nên cần mượn 1 từ hàng đơn vị), 12 - 0 = 12, 8 - 2 = 6, 3 - 4 (không thể trừ nên cần mượn 1 từ hàng chục), 13 - 9 = 4. Kết quả là 23728.",
                "answer": "D. 23728"
            },
            {
                "id": "713",
                "question": "Kết quả của phép tính 74,059 ${\\times}$ 0,001 là:",
                "choices": [
                    "A. 74059",
                    "B. 0,74059",
                    "C. 0,074059",
                    "D. 7405,9"
                ],
                "explanation": "Để nhân một số với 0,001, ta di chuyển dấu phẩy ba chữ số sang bên trái. Vậy nên kết quả của phép tính là 0,074059.",
                "answer": "C. 0,074059"
            },
            {
                "id": "714",
                "question": "Kết quả của phép tính 8 giờ 13 phút : 4 là:",
                "choices": [
                    "A. 2 giờ 3 phút",
                    "B. 2 giờ 3 phút 1 giây",
                    "C. 2 giờ 3 phút 10 giây",
                    "D. 2 giờ 3 phút 15 giây"
                ],
                "explanation": "Để chia một khoảng thời gian cho một số, ta chia từng thành phần của khoảng thời gian đó cho số đó. Trong trường hợp này, 8 giờ chia 4 bằng 2 giờ, và 13 phút chia 4 bằng 3 phút 15 giây. Vậy nên kết quả là 2 giờ 3 phút 15 giây.",
                "answer": "D. 2 giờ 3 phút 15 giây"
            },
            {
                "id": "715",
                "question": "Kết quả của phép tính 9 836 – 3 219 là:",
                "choices": [
                    "A. 6 627",
                    "B. 6 617",
                    "C. 6 517",
                    "D. 6 527"
                ],
                "explanation": "Để tính hiệu của hai số, ta thực hiện trừ từng cặp số tương ứng: 6 - 9 (không thể trừ nên cần mượn 1 từ hàng chục), 16 - 1 = 15, 2 - 2 = 0, 8 - 3 = 5. Kết quả là 6 617.",
                "answer": "B. 6 617"
            },
            {
                "id": "716",
                "question": "Kết quả của phép tính 9 l ${\\times}$ 6 là:",
                "choices": [
                    "A. 54",
                    "B. 54 l",
                    "C. 15 l",
                    "D. 45 l"
                ],
                "explanation": "Khi nhân một số với một đơn vị, kết quả sẽ bao gồm cả đơn vị đó. Vậy nên kết quả của phép tính là 54 lít.",
                "answer": "B. 54 l"
            },
            {
                "id": "717",
                "question": "Kết quả của phép tính 9 x 3 + 23 là:",
                "choices": [
                    "A. 50",
                    "B. 60",
                    "C. 70",
                    "D. 80"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của biểu thức, ta thực hiện các phép tính theo thứ tự ưu tiên: 9 x 3 + 23 = 27 + 23 = 50.",
                "answer": "A. 50"
            },
            {
                "id": "718",
                "question": "Kết quả của phép tính 9 x 6 bằng:",
                "choices": [
                    "A. 27",
                    "B. 72",
                    "C. 63",
                    "D. 54"
                ],
                "explanation": "Để tính tích của hai số, ta nhân chúng lại với nhau: 9 x 6 = 54.",
                "answer": "D. 54"
            },
            {
                "id": "719",
                "question": "Kết quả của phép tính 9,03 : 2,1 là",
                "choices": [
                    "A. 2,4",
                    "B. 3,2",
                    "C. 3,4",
                    "D. 4,3"
                ],
                "explanation": "Để chia một số cho một số khác, ta thực hiện phép chia thông thường. Kết quả của phép tính 9,03 : 2,1 là 4,3.",
                "answer": "D. 4,3"
            },
            {
                "id": "72",
                "question": "“4m3 45dm3 = ……..m3”. Số thích hợp để điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 4,45",
                    "B. 4,450",
                    "C. 4,405",
                    "D. 4,045"
                ],
                "explanation": "4m3 45dm3 = 4,045m3. Số thích hợp để điền vào chỗ chấm là: 4,045.",
                "answer": "D. 4,045"
            },
            {
                "id": "720",
                "question": "Kết quả của phép tính 9,71 : 4 là:",
                "choices": [
                    "A. 2,42 (dư 3)",
                    "B. 2,42 (dư 0,3)",
                    "C. 2,42 (dư 0,03)",
                    "D. 0,242 (dư 0,3)"
                ],
                "explanation": "Để chia một số cho một số khác, ta thực hiện phép chia thông thường. Kết quả của phép tính 9,71 : 4 là 2,42 với phần dư 0,03.",
                "answer": "C. 2,42 (dư 0,03)"
            },
            {
                "id": "721",
                "question": "Kết quả của phép tính 90g - 37g là:",
                "choices": [
                    "A. 53g",
                    "B. 63g",
                    "C. 80g",
                    "D. 77g"
                ],
                "explanation": "Để tính hiệu của hai số, ta thực hiện trừ từng cặp số tương ứng: 0 - 7 (không thể trừ nên cần mượn 1 từ hàng chục), 9 - 3 = 6, 8 - 3 = 5. Kết quả là 53g.",
                "answer": "A. 53g"
            },
            {
                "id": "722",
                "question": "Kết quả của phép tính 927 – 524 là:",
                "choices": [
                    "A. 439",
                    "B.498",
                    "C. 403",
                    "D. 462"
                ],
                "explanation": "Để tính hiệu của hai số, ta thực hiện trừ từng cặp số tương ứng: 7 - 4 = 3, 2 - 2 = 0, 9 - 5 = 4. Kết quả là 403.",
                "answer": "C. 403"
            },
            {
                "id": "723",
                "question": "Kết quả của phép tính 9kg + 8kg – 3kg là:",
                "choices": [
                    "A. 14 kg",
                    "B. 15 kg",
                    "C. 13 kg",
                    "D. 16 kg"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của biểu thức, ta thực hiện các phép cộng và trừ từ trái sang phải: 9kg + 8kg = 17kg, và sau đó trừ 3kg. Kết quả là 14kg.",
                "answer": "A. 14 kg"
            },
            {
                "id": "724",
                "question": "Kết quả của phép tính là: $2 + 1 + 2$ = ……",
                "choices": [
                    "A. 5",
                    "B. 6",
                    "C. 4",
                    "D. 3"
                ],
                "explanation": "Kết quả của phép tính là: $2 + 1 + 2$ = 5",
                "answer": "A. 5"
            },
            {
                "id": "725",
                "question": "Kết quả của phép tính: 17giờ 25 phút : 4 = ........ là :",
                "choices": [
                    "A. 4 giờ 6 phút",
                    "B. 4 giờ 21 phút",
                    "C. 4 giờ 15 phút",
                    "D. 4 giờ 18 phút"
                ],
                "explanation": "Để chia một khoảng thời gian cho một số, ta chia từng thành phần của khoảng thời gian đó cho số đó. Trong trường hợp này, 17 giờ chia 4 bằng 4 giờ và 25 phút chia 4 bằng 6 phút rưỡi. Vậy nên kết quả là 4 giờ 21 phút.",
                "answer": "B. 4 giờ 21 phút"
            },
            {
                "id": "726",
                "question": "Kết quả của phép tính: 3,2 + 4,65 : 1,5 là:",
                "choices": [
                    "A. 6,783",
                    "B. 6,3",
                    "C. 5,233",
                    "D. 0,969"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của biểu thức, ta thực hiện các phép tính theo thứ tự ưu tiên: 4,65 : 1,5 = 3,1, và sau đó cộng với 3,2. Kết quả là 6,3.",
                "answer": "B. 6,3"
            },
            {
                "id": "727",
                "question": "Kết quả của phép toán 1234 x 4 là:",
                "choices": [
                    "A. 4935",
                    "B. 4936",
                    "C. 4946",
                    "D. 5036"
                ],
                "explanation": "Để tính tích của hai số, ta nhân chúng lại với nhau: 1234 x 4 = 4936.",
                "answer": "B. 4936"
            },
            {
                "id": "728",
                "question": "Kết quả của phép toán 234 x 4 là:",
                "choices": [
                    "A. 935",
                    "B. 936",
                    "C. 946",
                    "D. 536"
                ],
                "explanation": "Để tính tích của hai số, ta nhân chúng lại với nhau: 234 x 4 = 936.",
                "answer": "B. 936"
            },
            {
                "id": "729",
                "question": "Kết quả của phép trừ 85371- 9046 là:",
                "choices": [
                    "A. 86335",
                    "B. 76325",
                    "C. 76335",
                    "D. 86325"
                ],
                "explanation": "Để tính hiệu của hai số, ta thực hiện trừ từng cặp số tương ứng: 1 - 6 (không thể trừ nên cần mượn 1 từ hàng chục), 11 - 4 = 7, 7 - 0 = 7, 5 - 9 (không thể trừ nên cần mượn 1 từ hàng nghìn), 15 - 9 = 6, 8 - 0 = 8. Kết quả là 76325.",
                "answer": "B. 76325"
            },
            {
                "id": "73",
                "question": "“5,4 phút = ……giây”. Số thích hợp cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 54",
                    "B. 540",
                    "C. 192",
                    "D. 324"
                ],
                "explanation": "5,4 phút = 324 giây",
                "answer": "D. 324"
            },
            {
                "id": "730",
                "question": "Kết quả đúng của phép tính 12,876 x 10 là:",
                "choices": [
                    "A. 1287,6",
                    "B. 1,2876",
                    "C. 128,76",
                    "D. 12876"
                ],
                "explanation": "Để nhân một số với 10, ta di chuyển dấu phẩy một chữ số sang bên phải. Vậy nên kết quả của phép tính là 128,76.",
                "answer": "C. 128,76"
            },
            {
                "id": "731",
                "question": "Kết quả đúng: 6000 : 2=?",
                "choices": [
                    "A. 3000",
                    "B. 2000",
                    "C. 4000",
                    "D. 3200"
                ],
                "explanation": "Để chia một số cho một số khác, ta thực hiện phép chia thông thường. Kết quả của phép tính 6000 : 2 là 3000.",
                "answer": "A. 3000"
            },
            {
                "id": "732",
                "question": "Kết quả phép tính 117 x 5 là:",
                "choices": [
                    "A. 785",
                    "B. 685",
                    "C. 625",
                    "D. 585"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép nhân, ta nhân các số lại với nhau. Trong trường hợp này, 117 nhân 5 bằng 585.",
                "answer": "D. 585"
            },
            {
                "id": "733",
                "question": "Kết quả phép tính 12 giờ 36 phút : 7 =",
                "choices": [
                    "A. 1 giờ 48 phút",
                    "B. 1 giờ 40 phút",
                    "C. 1 giờ 30 phút",
                    "D. 1 giờ 15 phút"
                ],
                "explanation": "Để chia một khoảng thời gian cho một số, ta chia từng thành phần của khoảng thời gian đó cho số đó. Trong trường hợp này, 12 giờ chia 7 bằng 1 giờ và 36 phút chia 7 bằng 5 phút. Vậy nên kết quả là 1 giờ 48 phút.",
                "answer": "A. 1 giờ 48 phút"
            },
            {
                "id": "734",
                "question": "Kết quả phép tính 137 x 5 là:",
                "choices": [
                    "A. 785",
                    "B. 685",
                    "C. 625",
                    "D. 655"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép nhân, ta nhân các số lại với nhau. Trong trường hợp này, 137 nhân 5 bằng 685.",
                "answer": "B. 685"
            },
            {
                "id": "735",
                "question": "Kết quả phép tính 210 : 25 = ?",
                "choices": [
                    "A. 14",
                    "B. 22",
                    "C. 8",
                    "D. 15"
                ],
                "explanation": "Để chia một số cho một số khác, ta chia chia số đầu tiên cho số thứ hai. Trong trường hợp này, 210 chia 25 bằng 8 và dư 10. Vậy nên kết quả là 8, hay có thể viết là 8 (phần nguyên) và 10 (phần dư) / 25.",
                "answer": "C. 8"
            },
            {
                "id": "736",
                "question": "Kết quả phép tính 26dam – 14dam là:",
                "choices": [
                    "A. 14dam",
                    "B. 12dam",
                    "C. 16dam",
                    "D. 20dam"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép trừ, ta trừ số bị trừ từ số trừ đi. Trong trường hợp này, 26dam trừ 14dam bằng 12dam.",
                "answer": "B. 12dam"
            },
            {
                "id": "737",
                "question": "Kết quả phép tính 28 : 7 là:",
                "choices": [
                    "A. 4",
                    "B. 5",
                    "C. 6",
                    "D. 7"
                ],
                "explanation": "Để chia một số cho một số khác, ta chia chia số đầu tiên cho số thứ hai. Trong trường hợp này, 28 chia 7 bằng 4. Vậy nên kết quả là 4.",
                "answer": "A. 4"
            },
            {
                "id": "738",
                "question": "Kết quả phép tính 42 giờ 56 phút : 7 =",
                "choices": [
                    "A. 6 giờ 18 phút",
                    "B. 6 giờ 20 phút",
                    "C. 6 giờ 6 phút",
                    "D. 6 giờ 8 phút"
                ],
                "explanation": "Để chia một khoảng thời gian cho một số, ta chia từng thành phần của khoảng thời gian đó cho số đó. Trong trường hợp này, 42 giờ chia 7 bằng 6 giờ và 56 phút chia 7 bằng 8 phút. Vậy nên kết quả là 6 giờ 8 phút.",
                "answer": "D. 6 giờ 8 phút"
            },
            {
                "id": "739",
                "question": "Kết quả phép tính 6dm + 14dm là:",
                "choices": [
                    "A. 20dm",
                    "B. 24dm",
                    "C. 27dm",
                    "D. 30dm"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép cộng, ta cộng các số lại với nhau. Trong trường hợp này, 6dm cộng 14dm bằng 20dm.",
                "answer": "A. 20dm"
            },
            {
                "id": "74",
                "question": "“5dm2 3cm2 = ……dm2”. Số thích hợp cần điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 5,3",
                    "B. 5,03",
                    "C. 503",
                    "D. 53"
                ],
                "explanation": "5dm2 3cm2 = 5,03dm2",
                "answer": "B. 5,03"
            },
            {
                "id": "740",
                "question": "Kết quả phép tính 8 x 7 là:",
                "choices": [
                    "A. 48",
                    "B. 64",
                    "C. 48",
                    "D. 56"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép nhân, ta nhân các số lại với nhau. Trong trường hợp này, 8 nhân 7 bằng 56.",
                "answer": "D. 56"
            },
            {
                "id": "741",
                "question": "Kết quả phép tính 8 x 8 – 24 là:",
                "choices": [
                    "A. 64",
                    "B. 40",
                    "C. 50",
                    "D. 0"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của biểu thức, ta thực hiện các phép tính theo thứ tự. Trong trường hợp này, ta bắt đầu tính phép nhân: 8 x 8 = 64. Sau đó, trừ 24 từ kết quả này: 64 - 24 = 40.",
                "answer": "B. 40"
            },
            {
                "id": "742",
                "question": "Kết quả phép tính 86149 + 12735 là:",
                "choices": [
                    "A. 98885",
                    "B. 98874",
                    "C. 98884",
                    "D. 98875"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép cộng, ta cộng các số lại với nhau. Trong trường hợp này, 86149 cộng 12735 bằng 98884.",
                "answer": "C. 98884"
            },
            {
                "id": "743",
                "question": "Kết quả phép tính 91 : 7 là:",
                "choices": [
                    "A. 13",
                    "B. 14",
                    "C. 15",
                    "D. 16"
                ],
                "explanation": "Để tính kết quả của phép chia này, chúng ta thực hiện phép chia giữa 91 và 7. Kết quả cuối cùng là 14.",
                "answer": "B. 14"
            },
            {
                "id": "744",
                "question": "Kết quả phép tính nào lớn nhất trong các phép tính dưới đây?",
                "choices": [
                    "A. 5 x 9",
                    "B. 6 x 10",
                    "C. 7 x 8",
                    "D. 9 x 7"
                ],
                "explanation": "Để chia một số cho một số khác, ta chia chia số đầu tiên cho số thứ hai. Trong trường hợp này, 91 chia 7 bằng 13. Vậy nên kết quả là 13.",
                "answer": "D. 9 x 7"
            },
            {
                "id": "745",
                "question": "Kết quả tính: 3,2 + 4,65 : 1,5 là:",
                "choices": [
                    "A. 6,783",
                    "B. 6,3",
                    "C. 5,233",
                    "D. 0,969"
                ],
                "explanation": "Để tính biểu thức này, ta thực hiện phép chia trước, sau đó cộng kết quả với số ban đầu. 4,65 : 1,5 = 3,1. Tiếp theo, cộng 3,2 với 3,1, ta được kết quả là 6,3.",
                "answer": "B. 6,3"
            },
            {
                "id": "746",
                "question": "Khi cộng một tổng với số thứ ba, ta có thể cộng số thứ nhất với …….",
                "choices": [
                    "A. hiệu của số thứ hai và số thứ ba",
                    "B. tổng của số thứ hai và số thứ ba",
                    "C. thương của số thứ hai và số thứ ba",
                    "D. tích của số thứ hai và số thứ ba"
                ],
                "explanation": "Khi cộng một tổng với số thứ ba, ta có thể cộng số thứ nhất với tổng của số thứ hai và số thứ ba.",
                "answer": "B. tổng của số thứ hai và số thứ ba"
            },
            {
                "id": "747",
                "question": "Khi đổi chỗ các số hạng trong một tổng thì …… không thay đổi.",
                "choices": [
                    "A. số hạng",
                    "B. hiệu",
                    "C. tổng",
                    "D. tích"
                ],
                "explanation": "Khi đổi chỗ các số hạng trong một tổng, tổng không thay đổi.",
                "answer": "C. tổng"
            },
            {
                "id": "748",
                "question": "Khi đồng hồ chỉ 2 giờ 30 phút thì:",
                "choices": [
                    "A. Kim giờ chỉ giữa số 2 và số 3; kim phút chỉ vào số 6",
                    "B. Kim giờ chỉ số 2, kim phút chỉ số 6",
                    "C. Kim giờ chỉ số 3, kim phút chỉ số 6",
                    "D. Kim giờ chỉ số 2, kim phút chỉ giữa số 5 và số 6"
                ],
                "explanation": "Khi đồng hồ chỉ 2 giờ 30 phút, kim giờ sẽ chỉ giữa số 2 và số 3, và kim phút sẽ chỉ vào số 6.",
                "answer": "A. Kim giờ chỉ giữa số 2 và số 3; kim phút chỉ vào số 6"
            },
            {
                "id": "749",
                "question": "Khi kim dài và kim ngắn đều chỉ số 12 thì đồng hồ chỉ:",
                "choices": [
                    "A. 9 giờ",
                    "B. 10 giờ",
                    "C. 12 giờ",
                    "D. 11 giờ"
                ],
                "explanation": "Khi cả kim dài và kim ngắn đều chỉ số 12, thì đồng hồ sẽ chỉ đến giờ 12.",
                "answer": "C. 12 giờ"
            },
            {
                "id": "75",
                "question": "“5km 706m = …….hm” Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 50,706",
                    "B. 57,06",
                    "C. 5706",
                    "D. 50706"
                ],
                "explanation": "5km 706m = 50hm + 7,06hm = 57,06hm",
                "answer": "B. 57,06"
            },
            {
                "id": "750",
                "question": "Khi nhân một số tự nhiên với 25, bạn Hải đã đặt các tích riêng thẳng cột với nhau nên có kết quả sai là 1722. Tích đúng của phép nhân đó là :",
                "choices": [
                    "A. 6150",
                    "B. 43050",
                    "C. 5950",
                    "D. 6250"
                ],
                "explanation": "1722 chia cho 25 bằng 68.8. Do đó, tích đúng là 68.8 nhân 25 bằng 1720, không phải là 1722. Vậy nên đáp án đúng là 6150.",
                "answer": "A. 6150"
            },
            {
                "id": "751",
                "question": "Khi tính tỉ số phần trăm của 13 và 26 thì bạn nào thực hiện cách tính đúng:",
                "choices": [
                    "A. Xuân làm: 26 x 13 : 100",
                    "B. Đông làm: 13 - 26 : 100",
                    "C. Thu làm: 13 : 26 : 100",
                    "D. Hạ làm: 13 : 26 x 100"
                ],
                "explanation": "Để tính tỉ số phần trăm của 13 và 26, bạn Hạ đã thực hiện đúng cách tính: 13 : 26 x 100 = 50%.",
                "answer": "D. Hạ làm: 13 : 26 x 100"
            },
            {
                "id": "752",
                "question": "Khoảng thời gian nào dài nhất?",
                "choices": [
                    "A. 300 giây",
                    "B. $\\frac{1}{5}$ giờ",
                    "C. 10 phút",
                    "D. $\\frac{3}{20}$ giờ"
                ],
                "explanation": "Để so sánh độ dài của các khoảng thời gian, chúng ta có thể chuyển đổi chúng về cùng đơn vị. Trong trường hợp này, $\frac{1}{5}$ giờ là khoảng thời gian dài nhất.",
                "answer": "B. $\\frac{1}{5}$ giờ"
            },
            {
                "id": "753",
                "question": "Khoảng thời gian từ 13 giờ 15 phút đến 14 giờ kém 15 phút là:",
                "choices": [
                    "A. 30 phút",
                    "B. 45 phút",
                    "C. 60 phút",
                    "D. 75 phút"
                ],
                "explanation": "Đổi 14 giờ kém 15 phút = 13 giờ 45 phút\n Khoảng thời gian từ 13 giờ 15 phút đến 14 giờ kém 15 phút là:\n 13 giờ 45 phút – 13 giờ 15 phút = 30 phút\n Đáp số: 30 phút.",
                "answer": "A. 30 phút"
            },
            {
                "id": "754",
                "question": "Khoảng thời gian từ 7 giờ kém 20 phút đến 7 giờ 30 phút là:",
                "choices": [
                    "A. 20 phút",
                    "B. 30 phút",
                    "C. 40 phút",
                    "D. 50 phút"
                ],
                "explanation": "Đổi 7 giờ kém 20 phút = 6 giờ 40 phút\n Khoảng thời gian từ 7 giờ kém 20 phút đến 7 giờ 30 phút là:\n 7 giờ 30 phút – 6 giờ 40 phút = 50 phút.",
                "answer": "D. 50 phút"
            },
            {
                "id": "755",
                "question": "Khoảng thời gian từ lúc 8 giờ 10 phút đến lúc 9 giờ kém 10 phút là:",
                "choices": [
                    "A. 40 phút",
                    "B. 20 phút",
                    "C. 30 phút",
                    "D. 10 phút"
                ],
                "explanation": "Để tính khoảng thời gian, ta trừ thời điểm kết thúc cho thời điểm bắt đầu. Trong trường hợp này, 9 giờ trừ đi 8 giờ là 1 giờ, sau đó kém thêm 10 phút, nên tổng cộng là 1 giờ 10 phút, hay 70 phút. Vậy nên đáp án là 40 phút.",
                "answer": "A. 40 phút"
            },
            {
                "id": "756",
                "question": "Chọn dãy số được xếp theo thứ tự từ bé đến lớn:",
                "choices": [
                    "A. 687; 608; 710; 715",
                    "B. 710; 715; 687; 608",
                    "C. 608; 687; 710; 715",
                    "D. 715; 710; 687; 608"
                ],
                "explanation": "Để xếp dãy số theo thứ tự tăng dần, chúng ta cần sắp xếp các số từ bé đến lớn. Trong trường hợp này, dãy số được xếp theo thứ tự từ bé đến lớn là 608, 687, 710, 715.",
                "answer": "C. 608; 687; 710; 715"
            },
            {
                "id": "757",
                "question": "Một người bán hàng bị lỗ 70 000 đồng và số tiền đó bằng 7% số tiền vốn bỏ ra. Để tính số tiền vốn của người đó ta cần tính:",
                "choices": [
                    "A. 7000 : 7",
                    "B. 7000 × 7 : 100",
                    "C. 7000 × 100 : 7",
                    "D. 7000 × 7"
                ],
                "explanation": "Số tiền lỗ là 7% số tiền vốn, nên để tính số tiền vốn, ta sử dụng công thức: Số tiền vốn = Số tiền lỗ / Tỉ lệ lỗ. Trong trường hợp này, số tiền vốn là 70,000 × 100 / 7.",
                "answer": "C. 7000 × 100 : 7"
            },
            {
                "id": "758",
                "question": "Một hình chữ nhật có chiều dài 327cm, chiều rộng bằng chiều dài. Diện tích của hình chữ nhật đó là:",
                "choices": [
                    "A. 35543cm2",
                    "B. 35643cm2",
                    "C. 34643cm2",
                    "D. 6213cm2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của hình chữ nhật được tính bằng công thức: Diện tích = Chiều dài × Chiều rộng. Trong trường hợp này, chiều rộng bằng chiều dài, nên diện tích là 327cm × 327cm = 35643cm2.",
                "answer": "B. 35643cm2"
            },
            {
                "id": "759",
                "question": "Số thích hợp để viết vào chỗ chấm của 1m2 25cm2 = ............cm2 là:",
                "choices": [
                    "A. 125",
                    "B. 1025",
                    "C. 12 500",
                    "D. 10 025"
                ],
                "explanation": "Số thích hợp để viết vào chỗ chấm của : 1m2 25cm2 = 10 025 cm2",
                "answer": "D. 10 025"
            },
            {
                "id": "76",
                "question": "“8 dm2 9 cm2 = …… cm2.” Số thích hợp để điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 8,9",
                    "B. 8,09",
                    "C. 809",
                    "D. 8009"
                ],
                "explanation": "Ta có 8 dm2 = 800 cm2.Nên 8 dm2 9 cm2 = 800 cm2 + 9 cm2 = 809 cm2.",
                "answer": "C. 809"
            },
            {
                "id": "760",
                "question": "805 m2 = ... ha \n Số thích hợp điền vào chỗ trống là:",
                "choices": [
                    "A. 80,5",
                    "B. 8,05",
                    "C. 0,805",
                    "D. 0,0805"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đổi diện tích từ mét vuông sang hecta, chúng ta phải chia cho 10,000 (vì 1 hecta bằng 10,000 mét vuông). Trong trường hợp này, 805 mét vuông chia cho 10,000 bằng 0,0805 hecta.",
                "answer": "D. 0,0805"
            },
            {
                "id": "761",
                "question": "Một người gửi tiết kiệm 1 000 000 đồng. Một năm sau người đó rút về, cả tiền gửi và tiền lãi được 1 080 000 đồng. Hỏi cả số tiền gửi và tiền lãi bằng bao nhiêu phần trăm số tiền gửi?",
                "choices": [
                    "A. 108%",
                    "B. 10,8%",
                    "C. 1,08%",
                    "D. 8%"
                ],
                "explanation": "Tổng số tiền sau một năm là 1,080,000 đồng, trong đó có 1,000,000 đồng là số tiền gửi ban đầu. Để tính phần trăm lãi, chúng ta sử dụng công thức: Phần trăm lãi = (Số tiền sau - Số tiền gửi) / Số tiền gửi × 100. Trong trường hợp này, phần trăm lãi là (1,080,000 - 1,000,000) / 1,000,000 × 100 = 8%. Vậy nên cả số tiền gửi và tiền lãi bằng 108% số tiền gửi ban đầu.",
                "answer": "A. 108%"
            },
            {
                "id": "762",
                "question": "Một người làm trong 2 ngày được trả 72000 đồng tiền công. Hỏi với mức trả công như thế, nếu người đó làm trong 3 ngày thì được trả bao nhiêu tiền?",
                "choices": [
                    "A. 144 000 đồng",
                    "B. 216 000 đồng",
                    "C. 180 000 đồng",
                    "D. 108 000 đồng"
                ],
                "explanation": "Để tính mức trả công cho 3 ngày làm việc, chúng ta sử dụng tỉ lệ: Mức trả cho 3 ngày = Mức trả cho 2 ngày × (3/2). Trong trường hợp này, mức trả cho 3 ngày là 72,000 × (3/2) = 108,000 đồng.",
                "answer": "D. 108 000 đồng"
            },
            {
                "id": "763",
                "question": "Chia 3,7 cho 2,4 (phần thập phân của thương chỉ lấy đến hai chữ số). Phép chia này có số dư là :",
                "choices": [
                    "A. 4",
                    "B. 0,4",
                    "C. 0,04",
                    "D. 0,004"
                ],
                "explanation": "Khi chia 3,7 cho 2,4, thương là 1,54 và có số dư là 0,04. Do đó, đáp án là 0,04.",
                "answer": "D. 0,004"
            },
            {
                "id": "764",
                "question": "Khối 5 của một trường tiểu học có 300 học sinh, trong đó có 180 học sinh nam. Số học sinh nữ chiếm số phần trăm so với số học sinh khối 5 là:",
                "choices": [
                    "A. 40%",
                    "B. 50%",
                    "C. 60%",
                    "D. 70%"
                ],
                "explanation": "Khối 5 của một trường tiểu học có 300 học sinh, trong đó có 180 học sinh nam.\n Số học sinh nữ là: 300 – 180 = 120 (học sinh)\n Số học sinh nữ chiếm số phần trăm so với số học sinh khối 5 là: 120 : 300 ${\\times}$ 100% = 40%.",
                "answer": "A. 40%"
            },
            {
                "id": "765",
                "question": "Khối lớp 1 có 348 học sinh, khối lớp 2 có nhiều hơn khối lớp 1 20 học sinh. Hỏi khối lớp 2 có bao nhiêu học sinh?",
                "choices": [
                    "A. 368 học sinh",
                    "B. 378 học sinh",
                    "C. 381 học sinh",
                    "D. 338 học sinh"
                ],
                "explanation": "Số học sinh của khối lớp 2 là tổng số học sinh của khối lớp 1 và số học sinh thêm vào, tức là 348 + 20 = 368 học sinh. Vậy nên đáp án là 368 học sinh.",
                "answer": "A. 368 học sinh"
            },
            {
                "id": "766",
                "question": "Khối lớp 5 có 500 học sinh. Trong đó có 300 học sinh nữ. Vậy số học sinh nữ chiếm số phần trăm so với số học sinh nam của khối là:",
                "choices": [
                    "A. 60%",
                    "B. 40%",
                    "C. 50%",
                    "D. 150%"
                ],
                "explanation": "Số học sinh nam của khối lớp 5 đó là:500 – 300 = 200 (học sinh)\n Số học sinh nữ chiếm số phần trăm so với số học sinh nam của khối là:300 : 200 ${\\times}$ 100% = 150%\n Đáp số: 150%",
                "answer": "D. 150%"
            },
            {
                "id": "767",
                "question": "Khối lớp Hai có 305 học sinh, trong đó có 175 học sinh nam. Hỏi khối Hai có bao nhiêu học sinh nữ?",
                "choices": [
                    "A. 130 học sinh",
                    "B. 130",
                    "C. 130 học sinh nữ",
                    "D. 230 học sinh nữ"
                ],
                "explanation": "Số học sinh nữ trong khối lớp Hai là tổng số học sinh trừ đi số học sinh nam, tức là 305 - 175 = 130 học sinh nữ. Vậy nên đáp án là 130 học sinh nữ.",
                "answer": "C. 130 học sinh nữ"
            },
            {
                "id": "768",
                "question": "Khối lớp Hai trồng được 150 cây, khối lớp Ba trồng được nhiều hơn khối lớp Hai 50 cây. Cả hai khối lớp trồng được tất cả là:",
                "choices": [
                    "A. 200 cây",
                    "B. 100 cây",
                    "C. 350 cây",
                    "D. 300 cây"
                ],
                "explanation": "Khối lớp ba trồng được số cây là: 150 + 50 = 200 (cây)\n Cả hai khối trồng được tất cả số cây là: 150 + 200 = 350 (cây)",
                "answer": "C. 350 cây"
            },
            {
                "id": "769",
                "question": "Khối lớp Năm có 240 học sinh trong đó có 85% số học sinh được xếp loại học lực khá và giỏi, còn lại là học sinh xếp học lực trung bình. Hỏi khối lớp Năm có bao nhiêu học sinh xếp học lực trung bình?",
                "choices": [
                    "A. 25 học sinh",
                    "B. 36 học sinh",
                    "C. 50 học sinh",
                    "D. 72 học sinh"
                ],
                "explanation": "Số học sinh xếp học lực khá và giỏi là:\n 240 ${\\times}$ 85 : 100 = 204 (học sinh)\n Số học sinh xếp học lực trung bình là: 240 – 204 = 36 (học sinh)\n Đáp số: 36 học sinh",
                "answer": "B. 36 học sinh"
            },
            {
                "id": "77",
                "question": "“8 m 9 cm = …… m”. Số thập phân thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 8,09",
                    "B. 8,009",
                    "C. 8,9",
                    "D. 809"
                ],
                "explanation": "Ta có 9 cm = 0,09 m Do đó 8 m 9 cm = 8 m + 0,09 m = 8,09 m.Vậy số thập phân thích hợp điền vào chỗ chấm là: 8,09.",
                "answer": "A. 8,09"
            },
            {
                "id": "770",
                "question": "Không mét khối, sáu phần trăm mét khối được viết là:",
                "choices": [
                    "A. 0,6 m3",
                    "B. 0,006 m3",
                    "C. 0,06 m3",
                    "D. 0,600 m3"
                ],
                "explanation": "Sáu phần trăm của một số là 0,06 lần của số đó. Vì vậy, để viết sáu phần trăm mét khối, chúng ta sử dụng 0,06 m3.",
                "answer": "C. 0,06 m3"
            },
            {
                "id": "771",
                "question": "Không thực hiện phép tính, biểu thức nào dưới đây có kết quả bằng với biểu thức: 672 + (163 + 578)?",
                "choices": [
                    "A. (163 + 578) – 672",
                    "B. (672 + 163) + 578",
                    "C. 672 + 163 – 578",
                    "D. (672 – 163) + 578"
                ],
                "explanation": "Biểu thức 672 + (163 + 578) có thể được thay thế bằng biểu thức (672 – 163) + 578, vì thực hiện phép cộng 672 và 578 trước đó, sau đó trừ 163 sẽ cho kết quả giống nhau.",
                "answer": "D. (672 – 163) + 578"
            },
            {
                "id": "772",
                "question": "Khu vườn hình chữ nhật có chiều dài 42 m, chiều rộng 38 m. Diện tích của khu vườn đó là:",
                "choices": [
                    "A. 1566 m2",
                    "B. 1600 m2",
                    "C. 1596 m2",
                    "D. 1186 m2"
                ],
                "explanation": "Diện tích của khu vườn hình chữ nhật được tính bằng công thức: Diện tích = Chiều dài × Chiều rộng. Trong trường hợp này, diện tích là 42 m × 38 m = 1596 m2.",
                "answer": "C. 1596 m2"
            },
            {
                "id": "773",
                "question": "Làm tròn 28 158 đến hàng chục nghìn ta được:",
                "choices": [
                    "A. 30 000",
                    "B. 28 000",
                    "C. 28 200",
                    "D. 28 160"
                ],
                "explanation": "Vì số 28 158 gần với số 30 000 hơn số 20 000 nên:\n Làm tròn 28 158 đến hàng chục nghìn ta được: 30 000",
                "answer": "A. 30 000"
            },
            {
                "id": "774",
                "question": "Làm tròn số 13 118 đến hàng nghìn, ta được số:",
                "choices": [
                    "A. 13 000",
                    "B. 14 000",
                    "C. 13 100",
                    "D. 14 100"
                ],
                "explanation": "Khi làm tròn số 13,118 đến hàng nghìn, chúng ta giữ nguyên phần hàng trăm và làm tròn phần hàng đơn vị và hàng chục. Do đó, số làm tròn là 13,000.",
                "answer": "A. 13 000"
            },
            {
                "id": "775",
                "question": "Làm tròn số 23 538 đến hàng nghìn ta được:",
                "choices": [
                    "A. 23 500",
                    "B. 24 000",
                    "C. 30 000",
                    "D. 20 000"
                ],
                "explanation": "Để làm tròn số 23 538 đến hàng nghìn ta xét chữ số hàng trăm:\n Vì 5 = 5 nên ta làm tròn lên.\n Vậy làm tròn số 23 538 đến hàng nghìn ta được số 24 000.",
                "answer": "B. 24 000"
            },
            {
                "id": "776",
                "question": "Làm tròn số 28 643 đến hàng trăm ta được:",
                "choices": [
                    "A. 28 640",
                    "B. 29 000",
                    "C. 30 000",
                    "D. 28 600"
                ],
                "explanation": "Làm tròn số 28 643 đến hàng trăm ta được: 28 600",
                "answer": "D. 28 600"
            },
            {
                "id": "777",
                "question": "Làm tròn số 58 463 đến hàng nghìn ta được số:",
                "choices": [
                    "A. 58 000",
                    "B. 59 000",
                    "C. 58 400",
                    "D. 58 500"
                ],
                "explanation": "Làm tròn số 58,463 đến hàng nghìn, chúng ta xem chữ số ở hàng trăm, nếu từ 0 đến 4 thì giữ nguyên, từ 5 đến 9 thì làm tròn lên. Trong trường hợp này, số 58,463 có chữ số ở hàng trăm là 4, nên ta giữ nguyên số này và đặt 0 ở các chữ số thấp hơn, ta được số là 58,000.",
                "answer": "A. 58 000"
            },
            {
                "id": "778",
                "question": "Làm tròn số 62 549 đến hàng chục nghìn ta được:",
                "choices": [
                    "A. 60 000",
                    "B. 62 000",
                    "C. 62 500",
                    "D. 62 550"
                ],
                "explanation": "Làm tròn số 62,549 đến hàng chục nghìn, chúng ta xem chữ số ở hàng nghìn, nếu từ 0 đến 4 thì giữ nguyên, từ 5 đến 9 thì làm tròn lên. Trong trường hợp này, số 62,549 có chữ số ở hàng nghìn là 2, nên ta giữ nguyên số này và đặt 0 ở các chữ số thấp hơn, ta được số là 60,000.",
                "answer": "A. 60 000"
            },
            {
                "id": "779",
                "question": "Làm tròn số 64 719 đến hàng chục nghìn ta được:",
                "choices": [
                    "A.60 000",
                    "B.70 000",
                    "C.64 000",
                    "D.65 000"
                ],
                "explanation": "Số 64 719 gần với số 60 000 hơn số 70 000 nên làm tròn số 64 719 đến hàng chục nghìn ta được: 60 000",
                "answer": "A.60 000"
            },
            {
                "id": "78",
                "question": "“8 m2 6 dm2 = ...m2.” Số thích hợp điền vào chỗ chấm là:",
                "choices": [
                    "A. 8,6",
                    "B. 86",
                    "C. 806",
                    "D. 8,06"
                ],
                "explanation": "Để chuyển đơn vị dm2 thành m2, ta cần chia cho 100 vì 1 m2 = 100 dm2. Vậy nên, 6 dm2 = 6/100 m2 = 0,06 m2. Khi cộng 8 m2 và 0,06 m2, ta được 8,06 m2.",
                "answer": "D. 8,06"
            },
            {
                "id": "780",
                "question": "Làm tròn số 70 849 đến hàng trăm ta được:",
                "choices": [
                    "A. 70 800",
                    "B. 70 850",
                    "C. 70 000",
                    "D. 71 000"
                ],
                "explanation": "Làm tròn số 70,849 đến hàng trăm, chúng ta xem chữ số ở hàng chục, nếu từ 0 đến 4 thì giữ nguyên, từ 5 đến 9 thì làm tròn lên. Trong trường hợp này, số 70,849 có chữ số ở hàng chục là 4, nên ta giữ nguyên số này và đặt 0 ở các chữ số thấp hơn, ta được số là 70,800.",
                "answer": "A. 70 800"
            },
            {
                "id": "781",
                "question": "Làm tròn số 72 539 đến hàng trăm ta được:",
                "choices": [
                    "A. 73 000",
                    "B. 72 500",
                    "C. 70 000",
                    "D. 72 540"
                ],
                "explanation": "Làm tròn số 72,539 đến hàng trăm, chúng ta xem chữ số ở hàng chục, nếu từ 0 đến 4 thì giữ nguyên, từ 5 đến 9 thì làm tròn lên. Trong trường hợp này, số 72,539 có chữ số ở hàng chục là 5, nên ta làm tròn lên và đặt 0 ở các chữ số thấp hơn, ta được số là 72,500.",
                "answer": "B. 72 500"
            },
            {
                "id": "782",
                "question": "Làm tròn số 78 245 đến hàng chục ta được:",
                "choices": [
                    "A. 78 000",
                    "B. 78 250",
                    "C. 80 000",
                    "D. 78 200"
                ],
                "explanation": "Làm tròn số 78 245 đến hàng chục ta được: 78 250\n Giải thích:Khi làm tròn số đến hàng chục, ta so sánh chữ số hàng đơn vị với 5. Nếu chữ số hàng đơn vị bé hơn 5 thì làm tròn xuống, còn lại thì làm tròn lên.Làm tròn số 78 245 đến hàng chục ta được số 78 250. (Vì chữ số hàng đơn vị là 5 = 5, ta làm tròn lên)",
                "answer": "B. 78 250"
            },
            {
                "id": "783",
                "question": "Làm tròn số 95 965 đến hàng chục nghìn ta được:",
                "choices": [
                    "A. 90 000",
                    "B. 95 000",
                    "C. 100 000",
                    "D. 96 000"
                ],
                "explanation": "Khi làm tròn số đến hàng chục nghìn, ta so sánh chữ số hàng nghìn với 5. Nếu chữ số hàng nghìn bé hơn 5 thì làm tròn xuống, còn lại thì làm tròn lên. Làm tròn số 95 965 đến hàng chục nghìn ta được 100 000. ( Vì chữ số hàng nghìn là 5 ta làm tròn lên)",
                "answer": "C. 100 000"
            },
            {
                "id": "784",
                "question": "Làm tròn số 99 500 đến hàng nghìn ta được:",
                "choices": [
                    "A. 99 000",
                    "B. 100 000",
                    "C. 99 600",
                    "D. 98 000"
                ],
                "explanation": "Làm tròn số 99 500 đến hàng nghìn ta được: 100 000 (ta xét chữ số hàng trăm là 5 nên ta làm tròn lên)",
                "answer": "B. 100 000"
            },
            {
                "id": "785",
                "question": "Lan cắt một sợi dây dài 15 cm thành 3 đoạn dây có độ dài bằng nhau. Độ dài của mỗi đoạn dây đó là:",
                "choices": [
                    "A. 3 cm",
                    "B. 4 cm",
                    "C. 5 cm",
                    "D. 6 cm"
                ],
                "explanation": "Để tìm độ dài của mỗi đoạn dây sau khi được cắt thành 3 phần bằng nhau, chúng ta chia tổng độ dài ban đầu (15 cm) cho số lượng đoạn (3). Độ dài của mỗi đoạn dây là 15 cm / 3 = 5 cm.",
                "answer": "C. 5 cm"
            }
    ]
}    